{
  "_ts": 0,
  "id": "bfe44d9a-24d6-4db9-aec8-4ef3a6032dab",
  "name": "\u00C1gora",
  "spotifyId": "7F8pTSon1tQo7T1Btno1H7",
  "youTubeChannelId": "UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q",
  "episodes": [
    {
      "id": "eeaa5935-23e2-4171-a641-66dc3c697a0a",
      "title": "24 de mayo ll \uD83C\uDF89 **Relanzamiento de #Agora - Coloquios: \u00A1Celebra con Nosotros! \uD83C\uDF89",
      "description": "\u2728 \u00A1Bienvenidos al relanzamiento de Agora - Coloquios! \u2728\n\nNos alegra much\u00EDsimo compartir contigo la grabaci\u00F3n de nuestra reuni\u00F3n especial de relanzamiento. Han sido 8 meses incre\u00EDbles llenos de crecimiento y aprendizaje, \u00A1y todo gracias a ti! \uD83D\uDE4C\n\n\uD83D\uDD0D \u00BFQu\u00E9 hemos logrado hasta ahora?\n\n\uD83D\uDCC8 Medio mill\u00F3n de visualizaciones\n\uD83D\uDC65 3300 suscriptores\n\u23F1\uFE0F 73,4 mil horas de visualizaci\u00F3n\n\uD83D\uDCF9 229 videos publicados\n\n\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDD2C\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDD2C Audiencia diversa: 53% mujeres y 47% hombres.\n\uD83C\uDF0D Pa\u00EDses principales: Espa\u00F1a, Argentina, M\u00E9xico y Estados Unidos.\n\n\uD83D\uDCA1 Con el dinero obtenido a trav\u00E9s del programa de partners de YouTube, hemos podido:\n\n\uD83D\uDD17 Pagar la plataforma de Zoom para nuestras reuniones semanales.\n\uD83C\uDF99\uFE0F Comprar equipos de audio.\n\uD83E\uDD1D Ayudar a ex numerarias auxiliares.\n\uD83E\uDE79 Pagar un curso de primeros auxilios emocionales para miembros del canal.\n\n\uD83D\uDE4B\u200D\u2640\uFE0F \u00BFQu\u00E9 encontrar\u00E1s en Agora - Coloquios?\n\n\uD83D\uDD39 Series Destacadas: \u0022Aut\u00E9nticas vidas\u0022 y \u0022Bajo la Lupa\u0022 presentan testimonios reales y conmovedores.\n\uD83D\uDD39 Reuniones Semanales: \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad\u0022 para un di\u00E1logo abierto sobre temas silenciados hist\u00F3ricamente por el Opus Dei.\n\uD83D\uDD39 Recursos y Apoyo: Conseguimos herramientas para la sanaci\u00F3n, brindamos asistencia gratuita y organizamos cursos de primeros auxilios emocionales.\n\uD83D\uDD39 Secciones Variadas: Disfruta de m\u00FAsica para estudiar, notas y experiencias inspiradoras de personas incre\u00EDbles de todo el mundo.\n\n\uD83D\uDCAC \u00A1Gracias por ser parte de esta incre\u00EDble comunidad! No te olvides de dejar tus comentarios y sugerencias. \u00A1Estamos aqu\u00ED para escucharte! \uD83D\uDE0A\n\n\nSe menciona en el coloquio la historia de Raquel, como ejemplo de lo que ha sido la vida de las #numerariasauxiliares te dejamos el acceso \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFBa la lista de reproducci\u00F3n: \n\n        \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB  LINK a la nueva lista de reproducci\u00F3n con la historia de Raquel: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-k37BPK1I0R__6Obd8UE2LZ\u0026si=XP6Flktq8zinNE-W\n\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n#OpusDeiAbusoDePoder#OpusDeiAbusosEspirituales#OpusDeiFraudeNormativo#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias#DenunciaOpusDei#SantaSedeOpusDei#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei#JusticiaOpusDeiRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #opusdei \n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-24T23:21:39Z",
      "duration": "02:00:17",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "pUqF6xZZREM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=pUqF6xZZREM"
      }
    },
    {
      "id": "21fb574a-4054-4364-a199-39cfc196b3ca",
      "title": "RAQUEL - Parte V: \u0026quot;La Manipulaci\u00F3n\u0026quot; - Numeraria auxiliar dejando el #opusdei Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9\u0026quot;",
      "description": "TERMINA el relato narrado con el coraz\u00F3n \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F Raquel, vestida con el traje ind\u00EDgena de una localidad guatemalteca \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 compuesto por el huipil, el corte y la faja. \u00A1Una historia que merece ser escuchada y compartida! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCAC \n\n \uD83C\uDFA5 En este emotivo testimonio, una valiente ex numeraria auxiliar Kaqchiquel, originaria de Patzicia, Chimaltenango, Guatemala, comparte su impactante historia de vida. En este cap\u00EDtulo narra c\u00F3mo fue el proceso de salida, su insistencia, la petici\u00F3n de consejo a su hermano sacerdote, la presi\u00F3n de las directoras y directores a trav\u00E9s del \u0022chantaje emocional\u0022, el bulling, etc. Finalmente, la felicidad de su familia y entorno al recibirla en su casa nuevamente. \n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en este quinto cap\u00EDtulo de \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo esta mujer fue convencida desde temprana edad para integrarse al Opus Dei y las duras realidades que enfrent\u00F3 en su camino.Estamos llegando al final de la historia y la presi\u00F3n para impedir su salida se multiplica. Raquel lo narra con paciencia y una sonrisa... pero te podr\u00EDa llegar a indignar.\uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nPara terminolog\u00EDa del Opus Dei utilizada por Raquel ver la siguiente lista de reproducci\u00F3n: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-kKphsSf557jde7BYZ3HkXI\u0026si=guj6mmXD_OTj4CT-\n\nEl 16 de marzo de 2024, el peri\u00F3dico Financial Times denuncia el trato dado durante d\u00E9cadas a las numerarias auxiliares en el Opus Dei, con la narraci\u00F3n de las historias de 3 de ellas. \n\nLink al art\u00EDculo original: https://www.ft.com/content/53bbc8a8-1c5b-4c6e-8d50-8b7c00ffa5f8\n\nDatos sobre la periodista Antonia Cundy, autora del art\u00EDculo del Financial Times:\nhttps://www.ft.com/antonia-cundy\n\nAntonia ha estado en este canal, tanto en coloquios como en otras reuniones previas del canal.  Copiamos el v\u00EDnculo a su cuenta de X comentando su art\u00EDculo del d\u00EDa 16 de marzo. https://x.com/antoniacundy/status/1771150726082793861?s=20\n\nVideo en ingl\u00E9s del canal el que se recogen las reacciones de la instituci\u00F3n: https://youtu.be/TaCx53FpCvE?si=vZ1uSuE85J71z6Yd\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-21T06:00:04Z",
      "duration": "00:23:04",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "AsyjIU-MkKQ",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=AsyjIU-MkKQ"
      }
    },
    {
      "id": "68418d99-1a96-4e01-bf35-b913c38658dd",
      "title": "17 de mayo ll \uD83C\uDFA5\u2728 Propiedad y tutor\u00EDas en los Colegios del #opusdei  \uD83C\uDFEB\uD83D\uDCAC",
      "description": "\u00A1Bienvenidos a otro fascinante Coloquio Agora! En esta sesi\u00F3n, seguiremos m\u00E1s a fondo con los Colegios Labores Personales del Opus Dei, revelando detalles de c\u00F3mo se manejan y sacando conclusiones sobre su propiedad real. \uD83D\uDE80\uD83D\uDCA1\n\nSi oyes mencionar el otro cap\u00EDtulo de la historia de Raquel, como ejemplo de lo que ha sido la vida de las #numerariasauxiliares te dejamos el acceso \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFBa la lista de reproducci\u00F3n: \n\n        \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB  LINK a la nueva lista de reproducci\u00F3n con la historia de Raquel: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-k37BPK1I0R__6Obd8UE2LZ\u0026si=XP6Flktq8zinNE-W\n\nLuego, siguiendo esta grabaci\u00F3n de la reuni\u00F3n del d\u00EDa 17 de mayo,  sum\u00E9rgete en el an\u00E1lisis profundo de la propiedad y direcci\u00F3n de estos colegios, adem\u00E1s de descubrir testimonios impactantes de ex miembros. \uD83D\uDCBC\uD83D\uDD0D\n\uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDC40 \u00A1Y hay m\u00E1s! La periodista irlandesa que est\u00E1 buscando hacer un documental y se ofrece a quien quiera contactarla, ha dejado los datos\n      \n        \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB   Tanya Sillem\n       \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB \u002B 353 87 2054368\n       \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB  tanya.sillem@rte.ie\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n#OpusDeiAbusoDePoder#OpusDeiAbusosEspirituales#OpusDeiFraudeNormativo#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias#DenunciaOpusDei#SantaSedeOpusDei#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei#JusticiaOpusDeiRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #opusdei \n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-17T23:12:04Z",
      "duration": "01:51:30",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "N6HV0Ufkcag",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=N6HV0Ufkcag"
      }
    },
    {
      "id": "bff8d578-b257-4fd4-b865-b71baa0303a5",
      "title": "RAQUEL - Parte IV: \u0026quot;El Catering\u0026quot; - Numeraria auxiliar del #opusdei en Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9\u0026quot;",
      "description": "CONTIN\u00DAA el relato narrado con el coraz\u00F3n \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F Raquel, vestida con el traje ind\u00EDgena de una localidad guatemalteca \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 compuesto por el huipil, el corte y la faja. \u00A1Una historia que merece ser escuchada y compartida! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCAC \n\n \uD83C\uDFA5 En este emotivo testimonio, una valiente ex numeraria auxiliar Kaqchiquel, originaria de Patzicia, Chimaltenango, Guatemala, comparte su impactante historia de vida. En este cap\u00EDtulo narra c\u00F3mo su vida se vio envuelta en la necesidad de trabajar con horarios imposibles para generar ingresos para el Opus Dei con la gesti\u00F3n de una empresa de Catering de eventos empresariales. \n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en este cuarto cap\u00EDtulo de \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo esta mujer fue convencida desde temprana edad para integrarse al Opus Dei y las duras realidades que enfrent\u00F3 en su camino. Quedar\u00E1s m\u00E1s que sorprendido de la situaci\u00F3n de abuso laboral en la empresa de Catering montada para obtener fondos que ayudaran a mantener el edificio.\uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nPara terminolog\u00EDa del Opus Dei utilizada por Raquel ver la siguiente lista de reproducci\u00F3n: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-kKphsSf557jde7BYZ3HkXI\u0026si=guj6mmXD_OTj4CT-\n\nEl 16 de marzo de 2024, el peri\u00F3dico Financial Times denuncia el trato dado durante d\u00E9cadas a las numerarias auxiliares en el Opus Dei, con la narraci\u00F3n de las historias de 3 de ellas. \n\nLink al art\u00EDculo original: https://www.ft.com/content/53bbc8a8-1c5b-4c6e-8d50-8b7c00ffa5f8\n\nDatos sobre la periodista Antonia Cundy, autora del art\u00EDculo del Financial Times:\nhttps://www.ft.com/antonia-cundy\n\nAntonia ha estado en este canal, tanto en coloquios como en otras reuniones previas del canal.  Copiamos el v\u00EDnculo a su cuenta de X comentando su art\u00EDculo del d\u00EDa 16 de marzo. https://x.com/antoniacundy/status/1771150726082793861?s=20\n\nVideo en ingl\u00E9s del canal el que se recogen las reacciones de la instituci\u00F3n: https://youtu.be/TaCx53FpCvE?si=vZ1uSuE85J71z6Yd\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-14T06:00:28Z",
      "duration": "00:27:08",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "eCVMs2vlAZs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=eCVMs2vlAZs"
      }
    },
    {
      "id": "4150c7e1-5829-4a25-a7b2-c40e37de3895",
      "title": "10 de mayo ll \uD83C\uDFA5\u2728 Vidas en los Colegios Labores Personales del #opusdei  \uD83C\uDFEB\uD83D\uDCAC",
      "description": "\u00A1Bienvenidos a otro fascinante Coloquio Agora! En esta sesi\u00F3n, exploramos a fondo los Colegios Labores Personales del Opus Dei, revelando detalles de c\u00F3mo se manejan y reflexiones profundizando en los porqu\u00E9s de esos manejos. \uD83D\uDE80\uD83D\uDCA1\n\nSi oyes mencionar el otro cap\u00EDtulo de la historia de Raquel, como ejemplo de lo que ha sido la vida de las #numerariasauxiliares te dejamos el acceso \uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFB\uD83D\uDC47\uD83C\uDFFBa la lista de reproducci\u00F3n: \n\n        \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB  LINK a la nueva lista de reproducci\u00F3n con la historia de Raquel: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-k37BPK1I0R__6Obd8UE2LZ\u0026si=XP6Flktq8zinNE-W\n\nLuego, siguiendo esta grabaci\u00F3n de la reuni\u00F3n del d\u00EDa 10 de mayo,  podr\u00E1s sumergirte en el an\u00E1lisis profundo de la propiedad y direcci\u00F3n de estos colegios, adem\u00E1s de descubrir testimonios impactantes de ex miembros. \uD83D\uDCBC\uD83D\uDD0D\n\n\u00A1No te pierdas esta oportunidad de profundizar en un tema tan importante! Dale play y \u00FAnete a la conversaci\u00F3n. \u00A1Te esperamos! \uD83C\uDFAC\uD83E\uDD1D\n\n\n\uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDC40 \u00A1Y hay m\u00E1s! Desde pedidos de personas de habla inglesa hasta reflexiones sobre la \u0022alegr\u00EDa de rectificar\u0022, este coloquio te mantendr\u00E1 cautivado de principio a fin. \n      \n        \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB    https://youtu.be/xGHp02k7HQg\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n#OpusDeiAbusoDePoder#OpusDeiAbusosEspirituales#OpusDeiFraudeNormativo#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias#DenunciaOpusDei#SantaSedeOpusDei#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei#JusticiaOpusDeiRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #opusdei \n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-11T03:08:28Z",
      "duration": "01:56:35",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "s1reTd8dvR4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=s1reTd8dvR4"
      }
    },
    {
      "id": "3e8df685-a131-4dfd-b763-dce65d3c52e1",
      "title": "RAQUEL - Parte III - CONTINUACI\u00D3N - \u0026quot;Profesorado de Raquel\u0026quot; Universidad del #opusdei, Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9\u0026quot;",
      "description": "CONTIN\u00DANA el relato, narrado con el coraz\u00F3n \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F Raquel, vestida con el traje ind\u00EDgena de una localidad guatemalteca \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 compuesto por el huipil, el corte y la faja. \u00A1Una historia que merece ser escuchada y compartida! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCAC \n\n \uD83C\uDFA5 En este emotivo testimonio, una valiente ex numeraria auxiliar Kaqchiquel, originaria de Patzicia, Chimaltenango, Guatemala, comparte su impactante historia de vida. En este cap\u00EDtulo, es forzada a estudiar un profesorado en la Universidad del Opus Dei.\n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en este tercer cap\u00EDtulo de \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo esta mujer fue convencida desde temprana edad para integrarse al Opus Dei y las duras realidades que enfrent\u00F3 en su camino. C\u00F3mo se vive en el d\u00EDa a d\u00EDa, como auxiliar en el Opus Dei \uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nPara terminolog\u00EDa del Opus Dei utilizada por Raquel ver la siguiente lista de reproducci\u00F3n: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-kKphsSf557jde7BYZ3HkXI\u0026si=guj6mmXD_OTj4CT-\n\nEl 16 de marzo de 2024, el peri\u00F3dico Financial Times denuncia el trato dado durante d\u00E9cadas a las numerarias auxiliares en el Opus Dei, con la narraci\u00F3n de las historias de 3 de ellas. \n\nLink al art\u00EDculo original: https://www.ft.com/content/53bbc8a8-1c5b-4c6e-8d50-8b7c00ffa5f8\n\nDatos sobre la periodista Antonia Cundy, autora del art\u00EDculo del Financial Times:\nhttps://www.ft.com/antonia-cundy\n\nAntonia ha estado tanto en coloquios de este canal, como otras.  Copiamos el v\u00EDnculo a su cuenta de X comentando su art\u00EDculo del d\u00EDa 16 de marzo. https://x.com/antoniacundy/status/1771150726082793861?s=20\n\nVideo en ingl\u00E9s del canal el que se recogen las reacciones de la instituci\u00F3n: https://youtu.be/TaCx53FpCvE?si=vZ1uSuE85J71z6Yd\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-07T06:00:32Z",
      "duration": "00:28:01",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "w1EX9wXw20s",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=w1EX9wXw20s"
      }
    },
    {
      "id": "efc7b523-da50-4246-8990-eb03281d951e",
      "title": "3 de mayo ll \uD83D\uDE81 Un Vuelo de Drone sobre la Semana: Recapitulaci\u00F3n y Reflexiones \uD83C\uDF1F",
      "description": "\uD83D\uDCAC En este coloquio diferente, exploramos un sinf\u00EDn de temas distintos que surgieron durante la semana. \n\n\uD83C\uDF1F Marina nos introdujo al mundo de los \u0022Ask Me Anything\u0022 (AMA), donde respondimos preguntas en tiempo real. Despu\u00E9s, comenzamos nuestro \u0022Vuelo de Drone del Canal\u0022, donde destacamos los eventos m\u00E1s significativos y emocionantes. Desde datos jur\u00EDdicos cruciales hasta iniciativas de ayuda mutua inspiradoras, como apoyo profesional gratuito y el Curso de Primeros Auxilios Emocionales, \u00A1descubre c\u00F3mo nuestra comunidad est\u00E1 marcando la diferencia! \n \n      \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB   Link a la primera parte del curso: https://youtu.be/9codvnl_d2s\n\n\uD83D\uDCBC\uD83D\uDCA1 Adem\u00E1s, celebramos el lanzamiento del segundo episodio del podcast de Bernardino Arance y destacamos la nueva lista de reproducci\u00F3n \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022. No te pierdas los detalles del testimonio en l\u00EDnea con nuestros principios. \n\n        \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB  LINK a la nueva lista de reproducci\u00F3n: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-k37BPK1I0R__6Obd8UE2LZ\u0026si=XP6Flktq8zinNE-W\n\n\uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDC40 \u00A1Y hay m\u00E1s! Desde pedidos de personas de habla inglesa hasta reflexiones sobre la \u0022alegr\u00EDa de rectificar\u0022, este coloquio te mantendr\u00E1 cautivado de principio a fin. \n      \n        \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFB    https://youtu.be/xGHp02k7HQg\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n#OpusDeiAbusoDePoder#OpusDeiAbusosEspirituales#OpusDeiFraudeNormativo#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias#DenunciaOpusDei#SantaSedeOpusDei#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei#JusticiaOpusDeiRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #opusdei \n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-05-04T02:15:02Z",
      "duration": "01:49:47",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "pgo82XbyXGY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=pgo82XbyXGY"
      }
    },
    {
      "id": "5517e58c-1bf8-4686-9bc4-921fc6f9802e",
      "title": "Entrevista con Bernardino Arance sobre el Opus Dei y sus vivencias \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDD0D || #02",
      "description": "\u00A1SEGUNDO  \u2728episodio de nuestro \u2728p\u00F3dcast\u2728 \u0022BAJO LA LUPA\u0022! \uD83D\uDE80 Este mi\u00E9rcoles 1 de mayo, tenemos la alegria  de compartir una hora de charla con Berna Arance en su casa de Santiago de Chile.\n\n\u2728Un rato en que nos enteramos hasta del preciso instante en el que se dio cuenta de que el Opus Dei no era la familia que dec\u00EDa ser Tambi\u00E9n su opini\u00F3n sobre el fundador del Opus Dei y cada uno de sus sucesores. Testigo de visu de las cosas que comentar. Tranquilo, sereno, amable y conciliador en su tono.\n\n \uD83D\uDCF0\uD83D\uDCAC Prep\u00E1rate para adentrarte en un an\u00E1lisis m\u00E1s profundo que su tono de humor pareciera esconder y su mensaje para una de las instituciones m\u00E1s controvertidas de nuestro tiempo. \u00A1Acomp\u00E1\u00F1anos en este fascinante viaje! \n\n#opusdei     #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei #denunciaopusdei \n\n\u00A1Te esperamos! \uD83C\uDF1F\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com\n\nEstamos aqu\u00ED para escucharte. \uD83D\uDCE7\uD83D\uDCF2",
      "release": "2024-05-02T06:00:11Z",
      "duration": "00:54:50",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "3en9BrGTqO7a6zSqbUTVaX",
      "youTubeId": "HIEhpMbuHms",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/3en9BrGTqO7a6zSqbUTVaX",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=HIEhpMbuHms"
      }
    },
    {
      "id": "8d138888-791d-44b6-b4f1-c88a86b6d617",
      "title": "RAQUEL - Parte II - CONTINUACI\u00D3N - \u0026quot;Pitar\u0026quot; de numeraria auxiliar del #opusdei en Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9\u0026quot;",
      "description": "CONTIN\u00DANA el relato, narrado con el coraz\u00F3n \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F Raquel, vestida con el traje ind\u00EDgena de una localidad guatemalteca \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 compuesto por el huipil, el corte y la faja. \u00A1Una historia que merece ser escuchada y compartida! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCAC \n\n \uD83C\uDFA5 En este emotivo testimonio, una valiente ex numeraria auxiliar Kaqchiquel, originaria de Patzicia, Chimaltenango, Guatemala, comparte su impactante historia de vida. Desde sus primeros d\u00EDas en la Escuela T\u00E9cnica de Hoteler\u00EDa y Hogar Zunil, fundada por el Opus Dei, en 1968 hasta las dif\u00EDciles experiencias que enfrent\u00F3 dentro de la instituci\u00F3n, cada detalle se revela con sinceridad y valent\u00EDa.\n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en este segundo cap\u00EDtulo de \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo esta mujer fue convencida desde temprana edad para integrarse al Opus Dei y las duras realidades que enfrent\u00F3 en su camino. Desde accidentes laborales hasta la presi\u00F3n para ingresar a la instituci\u00F3n, su relato te mantendr\u00E1 atrapado desde el principio hasta el final.\uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nPara terminolog\u00EDa del Opus Dei utilizada por Raquel ver la siguiente lista de reproducci\u00F3n: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-kKphsSf557jde7BYZ3HkXI\u0026si=guj6mmXD_OTj4CT-\n\nEl 16 de marzo de 2024, el peri\u00F3dico Financial Times denuncia el trato dado durante d\u00E9cadas a las numerarias auxiliares en el Opus Dei, con la narraci\u00F3n de las historias de 3 de ellas. \n\nLink al art\u00EDculo original: https://www.ft.com/content/53bbc8a8-1c5b-4c6e-8d50-8b7c00ffa5f8\n\nDatos sobre la periodista Antonia Cundy, autora del art\u00EDculo del Financial Times:\nhttps://www.ft.com/antonia-cundy\n\nAntonia ha estado en este canal, tanto en coloquios como otras reuniones del canal.  Copiamos el v\u00EDnculo a su cuenta de X comentando su art\u00EDculo del d\u00EDa 16 de marzo. https://x.com/antoniacundy/status/1771150726082793861?s=20\n\nVideo en ingl\u00E9s del canal el que se recogen las reacciones de la instituci\u00F3n: https://youtu.be/TaCx53FpCvE?si=vZ1uSuE85J71z6Yd\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-30T06:00:16Z",
      "duration": "00:24:25",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "d9CiLuSu1MA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=d9CiLuSu1MA"
      }
    },
    {
      "id": "46dc4d7d-dcfc-4e19-a3b3-d32ff186a8a9",
      "title": "Ying \u0026amp; Yang \u262F\uFE0F ll \u00A16 Repercusiones de testimonios de numerarias auxiliares del  #opusdei  \uD83D\uDE31",
      "description": "Tras la publicaci\u00F3n explosiva del Financial Times sobre la situaci\u00F3n de las numerarias auxiliares en el Opus Dei, \u00A1el esc\u00E1ndalo estalla! \uD83D\uDE2E El Opus Dei niega rotundamente los testimonios, pero ex numerarias auxiliares, incluida Raquel, se unen para contar sus propias experiencias. Por favor, \uD83D\uDE1E\uD83D\uDCAC \u00A1No te pierdas el primer cap\u00EDtulo del testimonio de Raquel! \uD83D\uDD25 https://youtu.be/A9ZacyEt-Kk\n\nLas reacciones no se hacen esperar: desde calificarlo como una \u0022campa\u00F1a diab\u00F3lica\u0022 hasta voces vivaces como la de Mediterr\u00E1neo, quien defiende la justicia y los derechos humanos. \uD83D\uDCAA\uD83C\uDF99\uFE0F Incluso, una directora pide perd\u00F3n y reconoce la culpa por los sufrimientos de Raquel. \uD83D\uDE22\uD83D\uDCAC \u00A1Descubre c\u00F3mo este reconocimiento hace que todo el esfuerzo de divulgar estas historias valga la pena! \uD83C\uDF1F\uD83C\uDFA5\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#opusdeicalumnia\n#numerariasauxiliares\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-29T06:00:32Z",
      "duration": "00:06:27",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "xGHp02k7HQg",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=xGHp02k7HQg"
      }
    },
    {
      "id": "4139bd87-e226-46a9-ac1b-95227fbe8752",
      "title": "26 de abril ll En el tapete  ll  numerarias auxiliares #opusdei y  las labores personales \uD83D\uDEE1\uFE0F\uD83D\uDD12",
      "description": "\uD83C\uDFA5 \u00A1No te pierdas la grabaci\u00F3n de nuestra \u00FAltima reuni\u00F3n por Zoom! \uD83D\uDCC5 Hoy, viernes 26 de abril, abordamos temas cruciales con testimonios impactantes y reveladores. \n\nLINKS PROMETIDOS: \nhttps://youtu.be/HBptzKcDNp0\nhttps://youtu.be/zUlmsWRS7XU\nhttps://youtu.be/TaCx53FpCvE\nhttps://youtu.be/d9CiLuSu1MA\nhttps://youtu.be/aHKKcjx6-JY\nhttps://youtu.be/h5N-6xVyDwM\nhttps://youtu.be/34Xj-wEJebQ\nhttps://youtu.be/7_bkX1lurkY\nhttps://youtu.be/RhVNDxxoCfA\nhttps://youtu.be/UgTtDNZKUNY\n\n\nAqu\u00ED te resumimos lo m\u00E1s destacado:\n\n2\uFE0F\u20E3 TEMA: Historias y reacciones de ex numerarias auxiliares (nax)\n   - Analizamos el art\u00EDculo del Financial Times y las respuestas de la AOP.\n   - Hablamos de la entrevista a Margaret en Irlanda y su contrarespuesta. Reflexiones importantes sobre el silencio y la negaci\u00F3n.\n   Vemos el breve clip de Kathreen y un mensaje revelador de Blanca\n\n3\uFE0F\u20E3 Peticiones p\u00FAblicas al Opus Dei:\n   - Instamos a reconocer errores del pasado sin excusas.\n   - Solicitamos reparaci\u00F3n moral y financiera de los da\u00F1os causados.\n   \n4\uFE0F\u20E3 TEMA: Labores personales y cierre del coloquio anterior.\n   - Testimonio impactante de una ex numerario en una labor personal.\n\n\n\uD83D\uDD17 En la descripci\u00F3n del video, encontrar\u00E1s enlaces a todos los testimonios y recursos mencionados. \u00A1No te lo pierdas y \u00FAnete a la conversaci\u00F3n! \uD83D\uDDE3\uFE0F #OpusDei #Testimonios #Reuni\u00F3nZoom \uD83C\uDF10\n\n\n\n\u00A1\u00DAnete a nosotros para conocer m\u00E1s sobre este importante tema y c\u00F3mo enfrentamos el desaf\u00EDo del ataque de trolls! \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDD0D #OpusDei #AtaqueDeTrolls #Resistencia #LibertadDeExpresi\u00F3n \uD83D\uDEAB\uD83D\uDC79\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n#OpusDeiAbusoDePoder#OpusDeiAbusosEspirituales#OpusDeiFraudeNormativo#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias#DenunciaOpusDei#SantaSedeOpusDei#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei#JusticiaOpusDeiRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #opusdei \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-26T23:22:25Z",
      "duration": "01:50:09",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "VSlCMotfWLg",
      "subjects": [
        "Opus Dei",
        "House of Yahweh"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=VSlCMotfWLg"
      }
    },
    {
      "id": "bd120d27-a9c9-4312-b389-9777b98eb675",
      "title": "Surviving #opusdei: My 10-Year journey as a supernumerary \uD83D\uDE14\uD83D\uDC94",
      "description": "\uD83C\uDF1F Dive into the harrowing story of a former Opus Dei supernumerary as he shares his decade-long ordeal. From serving as a corporate director for 6 years to enduring a personal hell at the hands of a vindictive superior, his story sheds light on the dark underbelly of the organization. \uD83D\uDE1E Despite support from a group of parents, manipulation and sabotage led to his ousting in 2020, plunging him into a spiral of isolation and hardship. Now, as he grapples with unemployment and desperation, his plea for prayers resonates with the echoes of betrayal and suffering. \uD83D\uDE4F\n \n#opusdei   #SurvivorStory #PrayForHope \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCBC\n#FormerOpusDeiMembers\n\n\uD83E\uDD1D Our goal is to transparently contribute to this critical stage that Opus Dei is going through. Following the indication of the Holy See in August 2022 to reform its Statutes and submit to the clergy, among other changes, the situation has been further clarified in August 2023, with a new intervention.\n\n\uD83D\uDC94 We believe that the majority of active members of Opus Dei are good-hearted people who suffer abuse situations in different forms: psychological, financial, and more, either by conscience or under the Stockholm syndrome.\n\n\uD83C\uDF10 Join the conversation using the hashtags:\n#OpusDeiAbuseOfPower\n#OpusDeiSpiritualAbuse\n#OpusDeiNormativeFraud\n#OpusDeiPsychologicalAbuse\n#OpusDeiCultPractices\n#OpusDeiDenunciation\n#HolySeeOpusDei\n#CatholicChurchOpusDei\n#OpusDeiJustice\n\nRemember to like the video, share it, and subscribe to the channel for more interesting content. We\u0027re waiting for you! #Slander #Defamation #Murmuring #OpusDei\n\nBecome a member of this channel to enjoy benefits:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nYou can contact us through\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nEmail: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-25T13:00:41Z",
      "duration": "00:02:38",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "fhp0blmqVR4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=fhp0blmqVR4"
      }
    },
    {
      "id": "c1d4968f-85c4-4ab3-8935-b4846c094dd8",
      "title": "S\u00C1BADO 27 DE ABRIL - Curso \u0026quot;Primeros Auxilios Emocionales\u0026quot; - Dra. Lizzie Cavazos Borobia",
      "description": "\uD83D\uDE80 \u00A1Atenci\u00F3n miembros del canal! \uD83D\uDEA8\n\n\uD83C\uDF1F \u00A1Estamos emocionados de anunciar un evento exclusivo para ti! \uD83C\uDF1F\n\n\uD83D\uDC69\u200D\u2695\uFE0F La Dra. Lizzie Cavazos Borobia regresa con un curso especial: \u0022Primeros Auxilios Emocionales\u0022. \uD83E\uDDE0\uD83D\uDCAA\n\nHorario del curso:\n\uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8 ESPA\u00D1A: 20:00 hs\n\uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7 ARGENTINA: 15:00 hs\n\uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD M\u00C9XICO: 12:00 hs\n\n\uD83D\uDCBC Aprende estrategias clave para la prevenci\u00F3n, los primeros auxilios emocionales y c\u00F3mo aplicar protocolos de atenci\u00F3n efectivos en situaciones dif\u00EDciles. Con un total de 5 horas de aprendizaje, \u00A1te garantizamos que ser\u00E1 una experiencia enriquecedora! \uD83D\uDCDA\u2728\n\n\uD83D\uDCC5 \u00A1Reserva estas fechas! S\u00E1bado 27 de abril, s\u00E1bado 11 de mayo y junio 15 para la sesi\u00F3n pr\u00E1ctica. No te pierdas esta oportunidad \u00FAnica de crecimiento personal y emocional. \uD83D\uDCC5\uD83C\uDF08\n\n\u00A1Prep\u00E1rate para fortalecer tu bienestar emocional y superar cualquier desaf\u00EDo con las herramientas adecuadas! \uD83D\uDCAA\uD83C\uDF1F #BienestarEmocional #CursoExclusivo #Aprendizaje #DesarrolloPersonal \uD83C\uDF1F\uD83E\uDDE0\n\n\uD83D\uDD12 Se requiere membres\u00EDa en el canal para asistir al curso\n\nC\u00F3mo convertirse en miembro del canal:\n\n    Haz clic en el bot\u00F3n \u0027Unirse\u0027 debajo de un video y luego otra vez en \u2018Unirse\u2019\n    Como alternativa, haz clic en la p\u00E1gina principal del canal, debajo de la descripci\u00F3n\n    Selecciona el nivel de membres\u00EDa que mejor se adapte a ti\n    Completa el proceso de pago y convi\u00E9rtete en miembro\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-25T12:15:25Z",
      "duration": "00:01:56",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "GLieaHfHeCE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=GLieaHfHeCE"
      }
    },
    {
      "id": "637d8420-f13b-4b16-9fa6-c7f3b1c9ca73",
      "title": "RAQUEL - Parte I -- \u0026quot;Primeros momentos\u0026quot; - una numeraria auxiliar del #opusdei en Guatemala \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9\u0026quot;",
      "description": "Raquel comienza  su relato, narrado con el coraz\u00F3n \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0Fy vestida con el traje ind\u00EDgena de una localidad guatemalteca \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 \uD83C\uDDEC\uD83C\uDDF9 compuesto por el huipil, el corte y la faja. \u00A1Una historia que merece ser escuchada y compartida! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCAC \n\n \uD83C\uDFA5 En este emotivo testimonio, una valiente ex numeraria auxiliar Kaqchiquel, originaria de Patzicia, Chimaltenango, Guatemala, comparte su impactante historia de vida. Desde sus primeros d\u00EDas en la Escuela T\u00E9cnica de Hoteler\u00EDa y Hogar Zunil, fundada por el Opus Dei, en 1968 hasta las dif\u00EDciles experiencias que enfrent\u00F3 dentro de la instituci\u00F3n, cada detalle se revela con sinceridad y valent\u00EDa.\n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en este primer cap\u00EDtulo de \u0022Aut\u00E9nticas Vidas\u0022, donde conocer\u00E1s c\u00F3mo esta mujer fue convencida desde temprana edad para integrarse al Opus Dei y las duras realidades que enfrent\u00F3 en su camino. Desde accidentes laborales hasta la presi\u00F3n para ingresar a la instituci\u00F3n, su relato te mantendr\u00E1 atrapado desde el principio hasta el final.\uD83D\uDCD6\u2728\uD83D\uDC94\n\nPara terminolog\u00EDa del Opus Dei utilizada por Raquel ver la siguiente lista de reproducci\u00F3n: https://youtube.com/playlist?list=PLsjq0skMHH-kKphsSf557jde7BYZ3HkXI\u0026si=guj6mmXD_OTj4CT-\n\nEl 16 de marzo de 2024, el peri\u00F3dico Financial Times denuncia el trato dado durante d\u00E9cadas a las numerarias auxiliares en el Opus Dei, con la narraci\u00F3n de las historias de 3 de ellas. \n\nLink al art\u00EDculo original: https://www.ft.com/content/53bbc8a8-1c5b-4c6e-8d50-8b7c00ffa5f8\n\nDatos sobre la periodista Antonia Cundy, autora del art\u00EDculo del Financial Times:\nhttps://www.ft.com/antonia-cundy\n\nAntonia ha estado en este canal, tanto en coloquios como otras reuniones del canal.  Copiamos el v\u00EDnculo a su cuenta de X comentando su art\u00EDculo del d\u00EDa 16 de marzo. https://x.com/antoniacundy/status/1771150726082793861?s=20\n\nVideo en ingl\u00E9s del canal el que se recogen las reacciones de la instituci\u00F3n: https://youtu.be/TaCx53FpCvE?si=vZ1uSuE85J71z6Yd\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\uD83D\uDD0D Nuestro canal brinda un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la nuestras conversaciones utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#financialtimes \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-23T07:45:10Z",
      "duration": "00:27:45",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "A9ZacyEt-Kk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=A9ZacyEt-Kk"
      }
    },
    {
      "id": "6e9bbcb0-4d6c-46b0-9983-8f7178f0ad7e",
      "title": "19 de abril - Ataque de Trolls\uD83E\uDDCC\uD83E\uDDCC: Resistiendo contra la censura del #opusdei  \uD83D\uDEE1\uFE0F\uD83D\uDD12",
      "description": "\uD83D\uDEE1\uFE0F\uD83D\uDD12 En nuestra reuni\u00F3n del 19 de abril vivimos un momento desafiante: un ataque coordinado de trolls enviados por el Opus Dei intent\u00F3 sabotear nuestra transmisi\u00F3n. Durante m\u00E1s de 15 minutos, se sucedieron insultos al sacerdote presente, intentos de proyectar im\u00E1genes inapropiadas, cortar el sonido y otros actos vand\u00E1licos. \n\nGracias al incansable trabajo de nuestro equipo t\u00E9cnico, logramos neutralizar la amenaza y continuar con nuestro coloquio. \uD83D\uDCAA\u2728\n\n \uD83D\uDCE2 Hemos identificador usuarios y hecho las denuncias correspondientes en la plataforma.\n\nEn esta sesi\u00F3n, abordamos temas cruciales sobre las \u0022Obras Corporativas\u0022 del Opus Dei, explorando su definici\u00F3n, su papel en la instituci\u00F3n y su impacto en la vida de los miembros y exmiembros. Analizamos el control de la informaci\u00F3n, la manipulaci\u00F3n de la percepci\u00F3n p\u00FAblica y otros aspectos relevantes. Adem\u00E1s, compartimos testimonios valiosos de los asistentes sobre sus experiencias con estas entidades.\n\n\u00A1\u00DAnete a nosotros para conocer m\u00E1s sobre este importante tema y c\u00F3mo enfrentamos el desaf\u00EDo del ataque de trolls! \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDD0D #OpusDei #AtaqueDeTrolls #Resistencia #LibertadDeExpresi\u00F3n \uD83D\uDEAB\uD83D\uDC79\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n\n\n.\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n\n#OpusDeiAbusoDePoder#OpusDeiAbusosEspirituales#OpusDeiFraudeNormativo#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias#DenunciaOpusDei#SantaSedeOpusDei#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei#JusticiaOpusDeiRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #opusdei \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-20T07:00:25Z",
      "duration": "01:39:02",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "uvuwsry-iFI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=uvuwsry-iFI"
      }
    },
    {
      "id": "3f81603c-cdce-4ff2-90a1-909bc41e294a",
      "title": "\u2615 Debating Opus Dei\u0027s Response to Former Member Critiques: Healing or Revictimization? \uD83E\uDD14\uD83D\uDEAA",
      "description": "\uD83D\uDD0D Join us in today\u0027s thought-provoking discussion as we dissect Opus Dei\u0027s approach to handling critiques from former members. Is directing them to \u0022healing offices\u0022 truly beneficial, or does it risk re-victimizing those who\u0027ve experienced abuse? \uD83E\uDD37\u200D\u2642\uFE0F We delve into the nuances of this issue and explore alternative perspectives on how to address grievances. Don\u0027t miss out on this engaging dialogue! #OpusDei #Critique #Healing #Debate \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2728\uD83C\uDF1F #OpusDei #Exposed #TrueStories \uD83C\uDFA5\n\n#ExNumenary #OpusDei #TruthRevealed #SurvivorStories \uD83C\uDF10 \uD83C\uDF1F\u2728\n\n#assitant  #PersonalJourney #Testimony #financialtimes  #mexican \n\nJoin the conversation using these hashtags:\n#OpusDeiAbuseOfPower\n#OpusDeiSpiritualAbuse\n#OpusDeiRegulatoryFraud\n#OpusDeiPsychologicalAbuse\n#OpusDeiCultishPractices\n#ExposeOpusDei\n#HolySeeOpusDei\n#CatholicChurchOpusDei\n#JusticeForOpusDei\n\n\uD83C\uDF10 Become a member of this channel for exclusive benefits:\n[Link to membership page] (https://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join) \uD83C\uDF1F",
      "release": "2024-04-18T07:00:10Z",
      "duration": "00:02:43",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "NiMCNKfyiZE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=NiMCNKfyiZE"
      }
    },
    {
      "id": "8f620e07-4761-4f4f-a5cf-3a64104965c4",
      "title": "3 Acciones contra Ex 3 Miembros del #opusdei  \uD83D\uDD0D\uD83D\uDCC5",
      "description": "6\uFE0F\u20E3 Qu\u00E9 dice el Vadem\u00E9cum de Consejos Locales sobre c\u00F3mo tratar a miembros que se desvinculan de la instituci\u00F3n. Temas serios que nos llevan a la reflexi\u00F3n. \uD83D\uDCDA\u26EA\n\n\n\uD83D\uDD1F Cecilia Moreno desde M\u00E9xico, Anne desde Argentina y una ex numeraria auxiliar desde Espa\u00F1a nos comparten peque\u00F1as historias de recibir ataques y desarrollar resiliencia personal. \uD83D\uDE4C\n\n#Agora #Reuni\u00F3n #OpusDei #Testimonios #Reflexi\u00F3n #Comunidad #Compartir #Debate \uD83E\uDD14\uD83D\uDCAC\uD83C\uDF1F\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-17T07:00:01Z",
      "duration": "00:05:00",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "1mPNqvAxwig",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=1mPNqvAxwig"
      }
    },
    {
      "id": "0e244c5a-8096-4c41-a3ff-e927d893794d",
      "title": "12 de abril -  Acciones contra Ex Miembros del #opusdei  \uD83D\uDD0D\uD83D\uDCC5",
      "description": "\u00A1Qu\u00E9 tarde m\u00E1s intensa y llena de aprendizajes hemos tenido en Agora! \uD83D\uDCA1\uD83D\uDCAC\n\n1\uFE0F\u20E3 \u00A1Inicio emocionante como siempre! Con bromas entre Marina y Grace sobre el entusiasmo desbordado de Grace. Saludos al Profe, de viaje, y a Gianfranco, con \u0022licencia de YouTuber\u0022 \uD83D\uDE04\uD83D\uDC4B\n\n2\uFE0F\u20E3 Exploramos c\u00F3mo el Opus Dei silencia los abusos sufridos por ex miembros. Esta vez, nos centramos en las acciones que afectan la familia, el entorno, el trabajo y la profesi\u00F3n. \uD83D\uDCBC\uD83D\uDC68\u200D\uD83D\uDC69\u200D\uD83D\uDC67\u200D\uD83D\uDC66\n\n3\uFE0F\u20E3 Testimonios poderosos enviados por la comunidad, que abarcan desde los a\u00F1os 70 hasta el presente. Historias impactantes que nos hacen reflexionar. \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDC94\n\n4\uFE0F\u20E3 Vimos los videos 1 y 2, y luego invitamos a Paula a compartir sus experiencias con los voceros de la Prelatura. Momentos de an\u00E1lisis profundo. \uD83D\uDCF9\uD83E\uDDD0\n\n5\uFE0F\u20E3 Profundizamos en casos de ex numerarios de ambos sexos y lados del Atl\u00E1ntico, con los videos 3 y 4. Anne y Z de L M nos dejaron reflexionando. \uD83C\uDF0E\uD83D\uDCAD\n\n6\uFE0F\u20E3 Comentamos el Vadem\u00E9cum de Consejos Locales y la postura de la Iglesia sobre calumnia, difamaci\u00F3n y murmuraci\u00F3n. Temas serios que nos llevan a la reflexi\u00F3n. \uD83D\uDCDA\u26EA\n\n7\uFE0F\u20E3 Escuchamos a Agustina compartir casos relevantes de su experiencia de 21 a\u00F1os. Momentos de verdad y empat\u00EDa. \uD83E\uDD1D\u2764\uFE0F\n\n8\uFE0F\u20E3 Marina nos comparti\u00F3 los 3 Grandes Hitos y debatimos sobre aspectos como el mobbing. Alicia comparti\u00F3 una experiencia personal que nos conmovi\u00F3. \uD83D\uDCBC\uD83D\uDDE3\uFE0F\n\n9\uFE0F\u20E3 Nos lleg\u00F3 un mensaje desde Colombia con un caso muy fuerte, que nos llev\u00F3 a reflexionar sobre la importancia de la solidaridad. \u00A1Gracias por ayudar a 7 ex numerarias auxiliares! \uD83D\uDE4F\uD83D\uDC95\n\n\uD83D\uDD1F Cecilia Moreno desde M\u00E9xico nos inspir\u00F3 con su historia de resiliencia personal. Y recibimos un video de un supernumerario que nos pidi\u00F3 respeto y oraciones. \uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD\uD83D\uDE4C\n\n\u00A1Gracias a todos por participar y contribuir a esta reuni\u00F3n tan enriquecedora! \uD83D\uDCAC\u2728\n\n#Agora #Reuni\u00F3n #OpusDei #Testimonios #Reflexi\u00F3n #Comunidad #Compartir #Debate \uD83E\uDD14\uD83D\uDCAC\uD83C\uDF1F\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-13T07:00:14Z",
      "duration": "02:06:16",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "_wf1jLkANXs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=_wf1jLkANXs"
      }
    },
    {
      "id": "edb29b2c-faed-472a-92e0-7ecc796e026b",
      "title": "\uD83D\uDCAC\uFE0F Fighting sin: Slander and Defamation in the Catholic Faith \uD83D\uDCDC",
      "description": "Join us in this powerful video where we explore the devastating impact of slander and defamation in our Catholic community. From the inspiring words of Pope Francis to revealing testimonies about these practices in Opus Dei, immerse yourself in a deep reflection on how these actions can be a form of \u0027killing\u0027 according to the Pope. Through anecdotes like that of San Felipe Neri on murmuring, we will learn about the natural consequences of these sins. In the end, Grace challenges Opus Dei to repair the serious moral damage that arises from these actions. Don\u0027t miss this experience of spiritual growth and reflection! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDE4C\n\n\uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDD0D #Slander #Defamation #Murmuring #FormerOpusDeiMembers\n\n\uD83E\uDD1D Our goal is to transparently contribute to this critical stage that Opus Dei is going through. Following the indication of the Holy See in August 2022 to reform its Statutes and submit to the clergy, among other changes, the situation has been further clarified in August 2023, with a new intervention.\n\n\uD83D\uDC94 We believe that the majority of active members of Opus Dei are good-hearted people who suffer abuse situations in different forms: psychological, financial, and more, either by conscience or under the Stockholm syndrome.\n\n\uD83C\uDF10 Join the conversation using the hashtags:\n#OpusDeiAbuseOfPower\n#OpusDeiSpiritualAbuse\n#OpusDeiNormativeFraud\n#OpusDeiPsychologicalAbuse\n#OpusDeiCultPractices\n#OpusDeiDenunciation\n#HolySeeOpusDei\n#CatholicChurchOpusDei\n#OpusDeiJustice\n\nRemember to like the video, share it, and subscribe to the channel for more interesting content. We\u0027re waiting for you! #Slander #Defamation #Murmuring #OpusDei\n\nBecome a member of this channel to enjoy benefits:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nYou can contact us through\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nEmail: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-11T09:00:44Z",
      "duration": "00:08:18",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "zkl2l2frAwc",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=zkl2l2frAwc"
      }
    },
    {
      "id": "dca7c401-d5de-4227-ac7b-06b4e267ce59",
      "title": "\uD83D\uDE4F\uD83D\uDCAC\uFE0F Combatiendo el Pecado: Calumnia y Difamaci\u00F3n en la Fe Cat\u00F3lica \uD83D\uDCDC",
      "description": "\u00DAnete a nosotros en este poderoso v\u00EDdeo donde exploramos el impacto devastador de la calumnia y la difamaci\u00F3n en nuestra comunidad cat\u00F3lica. Desde las palabras inspiradoras del Papa Francisco hasta testimonios reveladores sobre estas pr\u00E1cticas en el Opus Dei, sumergirte en una reflexi\u00F3n profunda sobre c\u00F3mo estas acciones pueden ser una forma de \u0027matar\u0027 seg\u00FAn el Papa. A trav\u00E9s de an\u00E9cdotas como la de San Felipe Neri sobre la murmuraci\u00F3n, aprenderemos sobre las consecuencias naturales de estos pecados. Al final, Grace desaf\u00EDa al Opus Dei a reparar el da\u00F1o moral grave que surge de estas acciones. \u00A1No te pierdas esta experiencia de crecimiento espiritual y reflexi\u00F3n! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDE4C \n\n\uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDD0D #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #ExMiembrosOpusDei\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-10T08:00:04Z",
      "duration": "00:08:13",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "4svwctlvp2M",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=4svwctlvp2M"
      }
    },
    {
      "id": "743521a4-9407-430b-a902-d76578a113de",
      "title": "La calumnia \uD83D\uDD0A\uD83D\uDD0A sobre 5 numerarias auxiliares en \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7Argentina \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7",
      "description": "Norita es un nombre ficticio, pero no lo es el testimonio que nos hicieron llegar 2 ex numerarias auxiliares argentinas. En el testimonio, nos explicaban c\u00F3mo, en una reuni\u00F3n social, se hab\u00EDan encontrado 5 ex numerarias auxiliares y hab\u00EDan compartido, sorprendidas, las calumnias de las que hab\u00EDan sido objeto. \n\nEn este caso, las directoras del Opus Dei en la regi\u00F3n de Argentina, hab\u00EDan fabricado en cada caso,  una historia falsa que las presentaba como infieles a sus compromisos. En los 5 casos, se las acusaba de haber hu\u00EDdo con un hombre (en los 5 casos era totalmente falso). La coincidencia hizo que quisieran hacernos llegar el testimonio.\n\nDesde el punto de vista de la Iglesia Cat\u00F3lica, la calumnia es un pecado grave (mortal)  ya que combina tres pecados: uno contra la veracidad (mentir), otro contra la justicia (herir el buen nombre ajeno), y el tercero contra la caridad (fallar en el amor debido al pr\u00F3jimo). La calumnia hiere al pr\u00F3jimo en lo m\u00E1s delicado: su reputaci\u00F3n.\n\n\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n#opusdeicalumnia\n#numerariasauxiliares\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-09T08:00:01Z",
      "duration": "00:01:38",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "34Xj-wEJebQ",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=34Xj-wEJebQ"
      }
    },
    {
      "id": "4afa61ea-9393-4683-9e6c-5139ac9411d7",
      "title": "La calumnia \uD83D\uDD0A\uD83D\uDD0A sobre Ceci Moreno en \uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD M\u00E9xico \uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD",
      "description": "Cuando Cecilia Moreno dej\u00F3 la instituci\u00F3n, se minti\u00F3 sobre su desvinculaci\u00F3n acus\u00E1ndola de haber sido infiel a sus compromisos y estar, de hecho, por casarse en pocas semanas. El supuesto marido era una persona desconcida para ella, con quien jam\u00E1s hab\u00EDa coincidido.\n\nDesde el punto de vista de la Iglesia Cat\u00F3lica, la calumnia es un pecado grave (mortal)  ya que combina tres pecados: uno contra la veracidad (mentir), otro contra la justicia (herir el buen nombre ajeno), y el tercero contra la caridad (fallar en el amor debido al pr\u00F3jimo). La calumnia hiere al pr\u00F3jimo en lo m\u00E1s delicado: su reputaci\u00F3n.\n\n\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-08T08:00:25Z",
      "duration": "00:02:03",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "xtRR4XKYGws",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=xtRR4XKYGws"
      }
    },
    {
      "id": "df4b210e-5529-43d3-86e0-60569a897bf4",
      "title": "5 de abril || \uD83D\uDD0D\uD83D\uDDE3\uFE0F Calumnia, Difamaci\u00F3n y Murmuraci\u00F3n: \u00A1Hablemos de ello!",
      "description": "\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nosotros para una conversaci\u00F3n profunda sobre la calumnia, difamaci\u00F3n y murmuraci\u00F3n, y c\u00F3mo afecta a quienes han dejado el Opus Dei. Exploraremos la gravedad moral de estas pr\u00E1cticas, su impacto en la estabilidad familiar y laboral de los ex miembros, y las t\u00E9cnicas utilizadas para desacreditarlos. \u00A1Acomp\u00E1\u00F1anos mientras discutimos estos temas importantes y compartimos experiencias! \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDD0D #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #ExMiembrosOpusDei\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nRecuerda darle like al video, compartirlo y suscribirte al canal para m\u00E1s contenido interesante. \u00A1Te esperamos! #Calumnia #Difamaci\u00F3n #Murmuraci\u00F3n #OpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-06T08:00:34Z",
      "duration": "01:49:55",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "tmXpER58q6w",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=tmXpER58q6w"
      }
    },
    {
      "id": "0e971a88-66ca-4e83-b2a3-cff50af3afd4",
      "title": "\uD83D\uDEAA Ex-Opus Dei Members Spill the Tea \u2615: Debunking the Rumors!",
      "description": "\uD83D\uDD0D Dive deep into the scandalous tales spun about former members of Opus Dei as they set the record straight! \uD83D\uDCAC Join us as we uncover the truth behind the outrageous rumors that followed their departure. From running off with a bricklayer to alleged affairs with professors, florists, and even milkmen \uD83E\uDD5B, find out how these stories were nothing but pure fiction! \uD83D\uDE31 Plus, learn how these resilient individuals navigated life after leaving the organization, finding solace and support in their families\u0027 embrace. Don\u0027t miss this eye-opening discussion about love, lies, and liberation! \uD83C\uDF1F #OpusDei #Exposed #TrueStories \uD83C\uDFA5\n\n#ExNumenary #OpusDei #TruthRevealed #SurvivorStories \uD83C\uDF10 \uD83C\uDF1F\u2728\n\n#assitant  #PersonalJourney #Testimony #financialtimes  #mexican \n\nJoin the conversation using these hashtags:\n#OpusDeiAbuseOfPower\n#OpusDeiSpiritualAbuse\n#OpusDeiRegulatoryFraud\n#OpusDeiPsychologicalAbuse\n#OpusDeiCultishPractices\n#ExposeOpusDei\n#HolySeeOpusDei\n#CatholicChurchOpusDei\n#JusticeForOpusDei\n\n\uD83C\uDF10 Become a member of this channel for exclusive benefits:\n[Link to membership page] (https://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join) \uD83C\uDF1F",
      "release": "2024-04-04T08:15:02Z",
      "duration": "00:01:50",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "T6Q55dsjl1o",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=T6Q55dsjl1o"
      }
    },
    {
      "id": "121c1732-4853-4bae-83b8-e89c13421e2d",
      "title": "S\u00CDNTESIS de los 10 pasos para ser numerario del #opusdei \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\u200D",
      "description": "Compartimos con vosotros el contenido de un gui\u00F3n para la formaci\u00F3n de numerarios y agregados del Opus Dei dedicados a la labor con gente joven (llamada labor de San Rafael). El objetivo era transmitirles una eventual estandarizaci\u00F3n del proceso por el cual se pod\u00EDa lograr que un adolescente pasara en un tiempo breve, de ser un joven despreocupado a pedir la admisi\u00F3n como numerario. \n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com",
      "release": "2024-04-02T16:21:50Z",
      "duration": "00:04:57",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "U6B5zmoFScE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=U6B5zmoFScE"
      }
    },
    {
      "id": "2c95cb4b-081a-429a-835f-2b461da12c17",
      "title": "Entrevista con Paula Bistagnino sobre el Opus Dei y la Comunicaci\u00F3n Institucional\u0022 \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDD0D || #01",
      "description": "\u00A1No te pierdas el estreno del primer episodio de nuestro p\u00F3dcast \u0022BAJO LA LUPA\u0022! \uD83D\uDE80 Este domingo 31 de marzo, tenemos el privilegio de conversar con la destacada periodista Paula Bistagnino, quien compartir\u00E1 sus investigaciones sobre el Opus Dei y su experiencia en la comunicaci\u00F3n con la instituci\u00F3n. \uD83D\uDCF0\uD83D\uDCAC Prep\u00E1rate para adentrarte en un an\u00E1lisis profundo y revelador sobre uno de los temas m\u00E1s controvertidos de nuestro tiempo. \u00A1Acomp\u00E1\u00F1anos en este fascinante viaje! \n\n\u2728#OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei #opusdei #santasedeopusdei #denunciaopusdei #paulabistagnino\n\n\u00A1Te esperamos! \uD83C\uDF1F\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join\n\nPuedes contactarte a trav\u00E9s de\nWhatsApp: \u002B34 644 80 81 96\nCorreo: agoracoloquios@gmail.com\n\nEstamos aqu\u00ED para escucharte. \uD83D\uDCE7\uD83D\uDCF2",
      "release": "2024-03-31T07:00:25Z",
      "duration": "01:40:03",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "33NC0pazrqUTKczjdkASmb",
      "youTubeId": "uOHjbc09ce0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/33NC0pazrqUTKczjdkASmb",
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=uOHjbc09ce0"
      }
    },
    {
      "id": "494e7c63-045b-4a13-9645-14f8bb8389d0",
      "title": "22 de marzo \uD83C\uDF1F  || An\u00E1lisis del Art\u00EDculo del Financial Times y Testimonios compartidos\uD83D\uDCBC\uD83D\uDC94",
      "description": "\uD83D\uDCE2\u00A1En nuestra reuni\u00F3n del viernes exploramos a fondo los temas abordados en el reciente art\u00EDculo del Financial Times! Analizamos las historias de numerarias auxiliares (las 3 se encontraban presentes durante el coloquio, con traducci\u00F3n simult\u00E1nea las de habla inglesa) y sus experiencias de abuso laboral y de poder en el Opus Dei. \n\nLink al art\u00EDculo original: https://www.ft.com/content/53bbc8a8-1c5b-4c6e-8d50-8b7c00ffa5f8\n\nDatos sobre la periodista Antonia Cundy, autora del art\u00EDculo del Financial Times:\nhttps://www.ft.com/antonia-cundy\n\nAntonia estuvo en este coloquio, como en reuniones previas del canal.  Copiamos el v\u00EDnculo a su cuenta de X comentando su art\u00EDculo del d\u00EDa 16 de marzo. https://x.com/antoniacundy/status/1771150726082793861?s=20\n\nVideo en ingl\u00E9s del canal el que se recogen las reacciones de la instituci\u00F3n: https://youtu.be/TaCx53FpCvE?si=vZ1uSuE85J71z6Yd\n\nEl material crudo de las 2 ex numerarias auxiliares tiene una duraci\u00F3n de casi 2 horas. De ellas, se sintetiz\u00F3 un material que se public\u00F3 en el canal el d\u00EDa de ayer, viernes 22 de marzo:  https://youtu.be/h5N-6xVyDwM\n\n\uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2642\uFE0F\uD83D\uDCAC Adem\u00E1s, escuchamos los valientes testimonios de ex numerarias auxiliares mexicanas, respaldando la veracidad de las denuncias. Fue una sesi\u00F3n esclarecedora y crucial para comprender la realidad detr\u00E1s de las declaraciones del Opus Dei. \n\n\u00A1No te pierdas los detalles! \u2728\uD83C\uDF10 #OpusDei #VerdadRevelada #AbusoLaboral #TestimoniosImpactantes \uD83D\uDCF0\n\u00A1Gracias a todos los que participaron en esta sesi\u00F3n emocionante y enriquecedora! Sigamos aprendiendo y creciendo juntos. \uD83C\uDF1F\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-03-23T17:40:51Z",
      "duration": "01:53:40",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "zUlmsWRS7XU",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=zUlmsWRS7XU"
      }
    },
    {
      "id": "1a8f1953-3e7d-461a-b8e9-a7ad0aba8e36",
      "title": "\uD83D\uDD0D DOS mexicanas\uD83E\uDD14 ex del #opusdei  \u00A1Lo nuestro existi\u00F3!\u200B\uD83E\uDD2A\u200B\uD83E\uDD2A\u200B\uD83E\uDD2A\u200B \u203C\uFE0F",
      "description": "Episodio en que dos ex numerarias auxiliares del Opus Dei comparten sus experiencias personales y profundamente reflexivas sobre por la ADMINISTRACI\u00D3N en los centros de la instituci\u00F3n y comparten pr\u00E1cticas problem\u00E1ticas. \uD83D\uDCAA\uD83D\uDC94\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n honesta y reveladora mientras nos hacemos cargo de lo dif\u00EDcil que resulta a veces ser capaz de seguir la propia conciencia y negarse a pr\u00E1cticas corruptas. \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-03-22T22:25:01Z",
      "duration": "00:26:28",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "h5N-6xVyDwM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=h5N-6xVyDwM"
      }
    },
    {
      "id": "d5ee7e5e-10cc-4e67-ae38-d64ca57e278c",
      "title": "15\u00B0 de marzo \uD83C\uDF1F  \u0027Rebotados\u0027 en el #OpusDei: Psicolog\u00EDa Social aplicada\uD83D\uDD04\u0022",
      "description": "\uD83D\uDCE2 \u00A1No te pierdas nuestra reuni\u00F3n sobre el tema de los \u0027Rebotados\u0027 dentro del Opus Dei! \uD83D\uDEA6 En Espa\u00F1a, este t\u00E9rmino se usa para referirse a aquellos que han sido expulsados o rechazados de situaciones como entrevistas de trabajo o admisiones en instituciones educativas. Dentro del Opus Dei, esta etiqueta conlleva connotaciones emocionales y despectivas, reflejando din\u00E1micas de poder, identidad grupal y control social.\n\nExploraremos aspectos clave de la psicolog\u00EDa social:\n\n1\uFE0F\u20E3 Identidad Grupal y Exclusi\u00F3n: Analizaremos c\u00F3mo el t\u00E9rmino \u0027rebotados\u0027 se utiliza para excluir y desacreditar a quienes dejan la organizaci\u00F3n, reforzando la cohesi\u00F3n interna del grupo.\n\n2\uFE0F\u20E3 Control de la Informaci\u00F3n y Narrativa: Descubriremos c\u00F3mo etiquetar a los exmiembros como \u0027rebotados\u0027 puede controlar la narrativa sobre la instituci\u00F3n y prevenir la disidencia.\n\n3\uFE0F\u20E3 Desensibilizaci\u00F3n Moral: Abordaremos c\u00F3mo el uso repetido de t\u00E9rminos despectivos puede desensibilizar moralmente a los miembros del grupo.\n\n4\uFE0F\u20E3 Reafirmaci\u00F3n de la Elecci\u00F3n Personal: Analizaremos c\u00F3mo la etiqueta de \u0027rebotados\u0027 puede reforzar la elecci\u00F3n de permanecer en la organizaci\u00F3n.\n\nAdem\u00E1s, disfruta de un videoclip divertido con la canci\u00F3n \u0022Rebotados C\u00F3smicos\u0022 para relajarnos y sonre\u00EDr. \u00A1Esperamos contar con tu participaci\u00F3n en esta discusi\u00F3n enriquecedora y respetuosa en la caja de comentarios! \uD83C\uDF1F #OpusDei #Psicolog\u00EDaSocial #Reuni\u00F3nZoom #RebotadosC\u00F3smicos \uD83C\uDFB6\n\n\u00A1Gracias a todos los que participaron en esta sesi\u00F3n emocionante y enriquecedora! Sigamos aprendiendo y creciendo juntos. \uD83C\uDF1F\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-03-15T23:28:12Z",
      "duration": "02:00:07",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "kBzb40_Dax8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=kBzb40_Dax8"
      }
    },
    {
      "id": "385c8eae-5f1a-4dc7-8967-83942b72a137",
      "title": "8 de marzo - parte 2 \uD83D\uDD25CONTINUAMOS HABLANDO sobre OBEDIENCIA (\u002BTestimonios\uD83D\uDCA5) en el #OPUSDEI",
      "description": "Ayer os compartimos la grabaci\u00F3n de nuestra reuni\u00F3n ... \u00A1Amigos! Habr\u00E9is visto que tuvimos una reuni\u00F3n realmente impactante, con reflexiones profundas que nos dejaron pensando. \uD83D\uDCAC\u2728\n\nSe compartieron un total de 7 testimonios grabados previamente (ayer s\u00F3lo pudimos compartir un par ya que hablamos demasiado \uD83E\uDD26\u200D\u2640\uFE0F\uD83E\uDD26\u200D\u2640\uFE0F), junto con testimonios en vivo de los presentes. Cada historia fue \u00FAnica y nos permiti\u00F3 conectar con experiencias reales que enriquecieron nuestra comprensi\u00F3n del tema. \uD83C\uDFA4\uD83D\uDCDC\n\nAdem\u00E1s, pudimos vincular estos testimonios con textos de la carta de Oc\u00E1riz, lo que nos permiti\u00F3 profundizar a\u00FAn m\u00E1s en la reflexi\u00F3n y la verdadera perspectiva del mensaje sobre la obediencia \uD83D\uDCDD\uD83D\uDD17\n\nDestacamos especialmente la intervenci\u00F3n de Elena Longo, quien mencion\u00F3 la obligaci\u00F3n de vivir la justicia y c\u00F3mo a menudo se aprovechan aspectos poco claros. Su perspectiva arroj\u00F3 luz sobre temas importantes y gener\u00F3 un debate significativo en el grupo. \uD83D\uDCA1\uD83C\uDF10\n\nEn resumen, fue una reuni\u00F3n intensa y esclarecedora que nos lleva a seguir reflexionando y actuando en pos de una vida m\u00E1s justa y consciente. \u00A1Gracias a todos los participantes por su valiosa contribuci\u00F3n!\n\n\u00A1Nos vemos en la pr\u00F3xima reuni\u00F3n! \uD83D\uDDD3\uFE0F\uD83D\uDC4B\n\n#Obediencia #OpusDei #Reflexiones #Testimonios #\u00C1goraColoquios \uD83C\uDF10\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-03-09T22:00:00Z",
      "duration": "01:15:05",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "0LaSPuOTvx8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=0LaSPuOTvx8"
      }
    },
    {
      "id": "d6a2969d-226e-42d3-b752-ac812c1a00e5",
      "title": "8 de marzo - parte 1 \uD83D\uDD25Carta sobre OBEDIENCIA y Testimonios\uD83D\uDCA5 en el #OPUSDEI",
      "description": "\u00A1Amigos! Hoy tuvimos una reuni\u00F3n realmente impactante, llena de testimonios conmovedores y reflexiones profundas que nos dejaron pensando. \uD83D\uDCAC\u2728\n\nSe compartieron un total de 7 testimonios grabados previamente, junto con testimonios en vivo de los presentes. Cada historia fue \u00FAnica y nos permiti\u00F3 conectar con experiencias reales que enriquecieron nuestra comprensi\u00F3n del tema. \uD83C\uDFA4\uD83D\uDCDC\n\nAdem\u00E1s, pudimos vincular estos testimonios con textos de la carta de Oc\u00E1riz, lo que nos permiti\u00F3 profundizar a\u00FAn m\u00E1s en la reflexi\u00F3n y la verdadera perspectiva del mensaje sobre la obediencia \uD83D\uDCDD\uD83D\uDD17\n\nDestacamos especialmente la intervenci\u00F3n de Elena Longo, quien mencion\u00F3 la obligaci\u00F3n de vivir la justicia y c\u00F3mo a menudo se aprovechan aspectos poco claros. Su perspectiva arroj\u00F3 luz sobre temas importantes y gener\u00F3 un debate significativo en el grupo. \uD83D\uDCA1\uD83C\uDF10\n\nEn resumen, fue una reuni\u00F3n intensa y esclarecedora que nos lleva a seguir reflexionando y actuando en pos de una vida m\u00E1s justa y consciente. \u00A1Gracias a todos los participantes por su valiosa contribuci\u00F3n!\n\n\u00A1Nos vemos en la pr\u00F3xima reuni\u00F3n! \uD83D\uDDD3\uFE0F\uD83D\uDC4B\n\n#Obediencia #OpusDei #Reflexiones #Testimonios #\u00C1goraColoquios \uD83C\uDF10\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-03-08T22:43:02Z",
      "duration": "00:52:25",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "mW91TDfU9Uk",
      "subjects": [
        "House of Yahweh"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=mW91TDfU9Uk"
      }
    },
    {
      "id": "bdf86610-b34f-4076-8b2c-9072a3b3d9e0",
      "title": "1\u00B0 de marzo \uD83C\uDF1F \u00A1Reuni\u00F3n Especial con ESPECIALISTA en Trauma y Abuso! \uD83E\uDDE0\uD83D\uDC94 (Video unificado)",
      "description": "\uD83C\uDF1F\u00A1La reuni\u00F3n fue todo un \u00E9xito! La Dra. Lizzie Cavazos Borobia nos brind\u00F3 una exposici\u00F3n extraordinaria sobre temas relacionados con traumas, abusos y estrategias para superarlos. Desde el inicio hasta el final, la sesi\u00F3n estuvo repleta de conocimiento e inspiraci\u00F3n.\n\nLa Dra. Lizzie abord\u00F3 con profundidad la complejidad de los traumas y destac\u00F3 la importancia de terapias efectivas como el EMDR y la terapia conductista en el proceso de recuperaci\u00F3n. Adem\u00E1s, respondi\u00F3 a numerosas preguntas de los participantes, proporcionando claridad y orientaci\u00F3n sobre c\u00F3mo afrontar situaciones dif\u00EDciles.\n\nUno de los momentos m\u00E1s destacados fue cuando la Dra. Cavazos realiz\u00F3 una demostraci\u00F3n en tiempo real de c\u00F3mo controlar el momento en que la am\u00EDgdala ( la am\u00EDgdala es una parte clave del cerebro que juega un papel importante en la regulaci\u00F3n y procesamiento de las emociones) amenaza con nublar todas las dem\u00E1s actividades cerebrales. Es lo que pasa cuando las emociones bloquean el razonoamiento, o impiden razonar. Fue una experiencia reveladora que nos dej\u00F3 a todos con una mayor comprensi\u00F3n y esperanza.\n\n\u00A1Gracias a todos los que participaron en esta sesi\u00F3n emocionante y enriquecedora! Sigamos aprendiendo y creciendo juntos. \uD83C\uDF1F\n\n\uD83D\uDD39 **\u00A1Actualizaci\u00F3n!** \uD83D\uDD39\nLizzie tiene 40 a\u00F1os de experiencia en atenci\u00F3n terap\u00E9utica cl\u00EDnica. \nEs fundadora del Grupo Iceberg, que cuenta con un Instituto que ofrece la primera Maestr\u00EDa en Psicotraumatolog\u00EDa en M\u00E9xico y que ha logrado ser un centro para  la formaci\u00F3n de  terapeutas especializados en Psicotraumatolog\u00EDa.\n\nHa participado en Congresos nacionales e internacionales as\u00ED como  en proyectos de investigaci\u00F3n relacionados con trauma complejo.\n\n\u00A1Aseg\u00FArate de visitar el Grupo Iceberg y consultar sus libros para profundizar en el tema del trauma y la recuperaci\u00F3n! \uD83D\uDCDA\n\n\uD83D\uDD17 **Enlaces de inter\u00E9s:**\n\n- Tratar el trauma https://a.co/d/gR0lcPQ \nhttps://www.amazon.es/Tratar-El-Trauma-t%C3%A9cnicas-recuperaci%C3%B3n/dp/8418531894\n\n- Supera tu pasado: Tomar el control de la vida con el EMDR https://a.co/d/apbAQng \n\n- Supera tu pasado: Tomar el control de la vida con el EMDR https://www.amazon.com/-/es/Francine-Shapiro/dp/8499883095 \n\n- Si deseas contactar son el equipo de terpeutas de Lizzie contacta  Grupo Iceberg\nhttps://grupoiceberg.com.mx/ \n\n- El contacto de la administraci\u00F3n para terpias  es \u002B528116398455 en horario de 9 am a 2pm  y 4 a 6 pm uso horario de M\u00E9xico \n\nPedir hablar con Majo Salcedo es importante identificarse que la referencia es por AGORA COLOQUIO, el correo es \nadministracion@institutoiceberg.edu.mx\n\n\u00A1Te esperamos para una experiencia enriquecedora y transformadora! \uD83C\uDF1F\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-03-01T23:53:52Z",
      "duration": "02:04:29",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "-NqHOk-DBA8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=-NqHOk-DBA8"
      }
    },
    {
      "id": "5d00de15-613b-451f-abe3-ab77376c32fd",
      "title": "23 de febrero - parte 2 \uD83D\uDD25OBEDIENCIA y Testimonios\uD83D\uDCA5 en el #OPUSDEI",
      "description": "En la SEGUNDA PARTE de la REUNI\u00D3N\uD83C\uDFA5  \uD83D\uDCC5 Continuamos explorando el tema de la obediencia a los directores en el Opus Dei, inspirados por la reciente carta publicada en su web oficial. En este video, podr\u00E1s escuchar testimonios y reflexiones de personas que han compartido sus experiencias con nosotros, incluido el testimonio impactante de un numerario que analiza la obediencia en la instituci\u00F3n.\n\nExploramos dos perspectivas: una que sostiene que en el Opus Dei se debe obedecer siempre, y otra que afirma que se puede mandar en todo. Despu\u00E9s de explicar estos temas, planteamos preguntas para meditar y reflexionar sobre ellos.\n\nAdem\u00E1s, presentamos dos peque\u00F1os videos que explican las creencias psicol\u00F3gicas y los mandatos psicol\u00F3gicos, para brindar un contexto m\u00E1s amplio a nuestra discusi\u00F3n.\n\n\u00A1No te pierdas las an\u00E9cdotas sorprendentes de Guillermo y la interpretaci\u00F3n de fondo de Guillermina! \uD83C\uDFA4\uD83D\uDCDD Con\u00E9ctate con nosotros y sum\u00E9rgete en esta conversaci\u00F3n profunda y enriquecedora. \u00A1Te esperamos! \uD83C\uDF1F\n\u00A1Con\u00E9ctate con nosotros y sum\u00E9rgete en esta conversaci\u00F3n profunda y enriquecedora! \uD83C\uDF1F\n\n#Obediencia #OpusDei #Reflexiones #Testimonios #\u00C1goraColoquios \uD83C\uDF10\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-24T18:00:11Z",
      "duration": "00:47:21",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Qk4BpxJuArY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Qk4BpxJuArY"
      }
    },
    {
      "id": "48ec1a95-f752-4258-8971-be2c734e4926",
      "title": "23 de febrero - parte 1 \uD83D\uDD25Creencias y Mandatos\uD83D\uDCA5 en el #OPUSDEI",
      "description": "\uD83C\uDFA5  \uD83D\uDCC5 Continuamos explorando el tema de la obediencia a los directores en el Opus Dei, inspirados por la reciente carta publicada en su web oficial. En este video, podr\u00E1s escuchar testimonios y reflexiones de personas que han compartido sus experiencias con nosotros, incluido el testimonio impactante de un numerario que analiza la obediencia en la instituci\u00F3n.\n\nExploramos dos perspectivas: una que sostiene que en el Opus Dei se debe obedecer siempre, y otra que afirma que se puede mandar en todo. Despu\u00E9s de explicar estos temas, planteamos preguntas para meditar y reflexionar sobre ellos.\n\nAdem\u00E1s, presentamos dos peque\u00F1os videos que explican las creencias psicol\u00F3gicas y los mandatos psicol\u00F3gicos, para brindar un contexto m\u00E1s amplio a nuestra discusi\u00F3n.\n\n\u00A1No te pierdas las an\u00E9cdotas sorprendentes de Guillermo y la interpretaci\u00F3n de fondo de Guillermina! \uD83C\uDFA4\uD83D\uDCDD Con\u00E9ctate con nosotros y sum\u00E9rgete en esta conversaci\u00F3n profunda y enriquecedora. \u00A1Te esperamos! \uD83C\uDF1F\n\u00A1Con\u00E9ctate con nosotros y sum\u00E9rgete en esta conversaci\u00F3n profunda y enriquecedora! \uD83C\uDF1F\n\n#Obediencia #OpusDei #Reflexiones #Testimonios #\u00C1goraColoquios \uD83C\uDF10\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-23T22:26:56Z",
      "duration": "00:52:24",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Yrj56kI4zlI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Yrj56kI4zlI"
      }
    },
    {
      "id": "7f94f0ac-4c5d-4909-9882-3f0bd62b67e7",
      "title": "\uD83C\uDF1F El testimonio y ejemplo impactante de Cecilia Moreno! \uD83C\uDFA5\uD83D\uDCDD A PEDIDO DE LA COMUNIDAD!!",
      "description": "ESTE TESTIMONIO EN PARTICULAR HA SIDO SOLICITADO POR LOS MIEMBROS DE LA COMUNIDAD. A fin de ser compartido, analizado y difundido, algunos miembros de la comunidad nos solicitaron que el testimonio de Cecilia Moreno se compartiera de modo independiente al coloquio del 16 de febrero.  \n\nEn este video, Cecilia comparte sus experiencias durante los 22 a\u00F1os que estuvo en el Opus Dei, revelando las razones por las que llor\u00F3 durante 21 de ellos. \uD83D\uDC94\uD83D\uDCA7\n\nDescubre c\u00F3mo la ruptura interna, la desconexi\u00F3n de su yo interno y la exigencia obsesiva en la direcci\u00F3n espiritual la llevaron a un estado de angustia y dolor. Adem\u00E1s, conoce c\u00F3mo se sinti\u00F3 al descubrir el enga\u00F1o institucional y la violencia a la que fue sometida su conciencia. \uD83D\uDE22\uD83D\uDC94\n\nAcomp\u00E1\u00F1anos en este viaje emocional mientras Cecilia comparte sus vivencias m\u00E1s \u00EDntimas y profundas en su camino dentro del Opus Dei. \u00A1Prep\u00E1rate para una experiencia reveladora y conmovedora! \uD83C\uDF1F\uD83D\uDCD6\n\n#Testimonio #OpusDei #Experiencia #Reflexi\u00F3n #CeciliaMoreno \uD83C\uDF10\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-21T11:00:24Z",
      "duration": "00:12:52",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "J8m55tavbtY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=J8m55tavbtY"
      }
    },
    {
      "id": "5a480a70-e677-4911-83f2-7c1e3b78d94e",
      "title": "Guillermo: \u0022el ignorante es atrevido\uD83D\uDE21\u0022 || OBEDIENCIA \uD83D\uDE31indiscriminada\uD83D\uDE31 16/2/24",
      "description": "\uD83D\uDE24Sum\u00E9rgete en el mundo de Guillermo mientras revela la cruda interpretaci\u00F3n de la obediencia dentro del #OpusDei, extendiendo su influencia a esferas profesionales, familiares y econ\u00F3micas. A trav\u00E9s de dos escalofriantes an\u00E9cdotas, Guillermo arroja luz sobre las medidas extremas tomadas para imponer la obediencia dentro de la organizaci\u00F3n.\n\nEn la primera historia, Guillermo relata el angustioso incidente en el que un sacerdote fue coaccionado para descuidar sus deberes sagrados de atender a un moribundo para participar en una charla impartida por el director del centro. \uD83D\uDE14\u26EA\uFE0F\n\nLa segunda historia expone las t\u00E1cticas despiadadas empleadas por el Opus Dei para ejercer control sobre los negocios individuales. Guillermo narra c\u00F3mo un padre y empresario resisti\u00F3 la presi\u00F3n para involucrar su empresa con la Universidad Panamericana asociada al Opus Dei, lo que llev\u00F3 a represalias por parte de la organizaci\u00F3n, empa\u00F1ando su reputaci\u00F3n y perspectivas comerciales. \uD83D\uDCBC\uD83D\uDC94\n\nA lo largo de su testimonio, Guillermo nombra con valent\u00EDa a individuos, incluyendo sus nombres completos y cargos, enfatizando las consecuencias perjudiciales de la obediencia ciega. Desaf\u00EDa la noci\u00F3n de que \u0022la ignorancia es felicidad\u0022, diciendo que \u0022el ignorante es atrevido\u0022 y estableciendo paralelos entre las directivas equivocadas de los l\u00EDderes del Opus Dei y la verdadera esencia de la obediencia seg\u00FAn la Iglesia Cat\u00F3lica. \uD83E\uDD14\u271D\uFE0F\n\nAdem\u00E1s, Guillermo destaca la intervenci\u00F3n del Papa Francisco al abordar el uso indebido de la obediencia por parte de varias instituciones, no limitado al Opus Dei, subrayando la urgencia de la reforma dentro de las organizaciones religiosas. \uD83C\uDF0D\uD83D\uDE4F\n\n\u00DAnete a nosotros para una exploraci\u00F3n convincente de la obediencia y sus implicaciones dentro de la comunidad del Opus Dei. No te pierdas el poderoso testimonio de Guillermo. \uD83C\uDFA4\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-19T11:00:33Z",
      "duration": "00:12:30",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Xij0Q6-sHNY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Xij0Q6-sHNY"
      }
    },
    {
      "id": "5b98b161-f0a8-493f-971d-3f228e839783",
      "title": "16 de febrero - parte 2 \uD83E\uDDECVidas \uD83E\uDDECen OBEDIENCIA \uD83D\uDCA5 dentro el #OPUSDEI",
      "description": "\uD83C\uDFA5 \u00A1PARTE 2 del coloquio sobre OBEDIENCIA en \u00C1gora Coloquios! \uD83D\uDE80\n\nEn este video, oimos las secuelas que en las vidas individuales la ense\u00F1anza de la sumisi\u00F3n  a los directores en el Opus Dei, produce sin piedadl. En el video, podr\u00E1s escuchar los testimonios de Cecilia, Aida, Mediterr\u00E1neo, Menta, Melisa, Guillermo y Grace reflexionando sobre sus experiencias y comparti\u00E9ndolas  con nosotros. \u00A1No te las pierdas \uD83C\uDFA4\uD83D\uDCDD\n\n\u00A1Con\u00E9ctate con nosotros y sum\u00E9rgete en esta conversaci\u00F3n profunda y enriquecedora! \uD83C\uDF1F\n\n#Obediencia #OpusDei #Reflexiones #Testimonios #\u00C1goraColoquios \uD83C\uDF10\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-17T18:55:09Z",
      "duration": "00:56:35",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "1U68PQEe5MQ",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=1U68PQEe5MQ"
      }
    },
    {
      "id": "1628a984-f423-4878-8e6f-1300050db190",
      "title": "16 de febrero - parte 1 \uD83D\uDD25Concepto de OBEDIENCIA \uD83D\uDCA5 en el #OPUSDEI",
      "description": "\uD83C\uDFA5 \u00A1Revive el coloquio sobre OBEDIENCIA en \u00C1gora Coloquios! \uD83D\uDE80\n\nEn este video, exploramos las secuelas de la ense\u00F1anza de la docilidad y el respeto a los directores en el Opus Dei, a ra\u00EDz de la reciente carta publicada en su web oficial. Adem\u00E1s, podr\u00E1s escuchar testimonios y reflexiones de personas que han compartido sus experiencias con nosotros. \u00A1No te pierdas las an\u00E9cdotas sorprendentes de Guillermo y la interpretaci\u00F3n de fondo de Guillermina! \uD83C\uDFA4\uD83D\uDCDD\n\n\u00A1Con\u00E9ctate con nosotros y sum\u00E9rgete en esta conversaci\u00F3n profunda y enriquecedora! \uD83C\uDF1F\n\n#Obediencia #OpusDei #Reflexiones #Testimonios #\u00C1goraColoquios \uD83C\uDF10\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-17T18:00:07Z",
      "duration": "00:51:11",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "w4kHPntay0o",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=w4kHPntay0o"
      }
    },
    {
      "id": "38913cc6-c7c2-4830-93a6-d6d75499e8cc",
      "title": "Relaci\u00F3n de g\u00E9neros en el Opus Dei",
      "description": "\u0026#x1f389; \u00A1No te pierdas la segunda parte nuestra s\u00FAper reuni\u00F3n del 2 de febrero de 2024! \u0026#x1f5d3;\uFE0F Seguimos con otros 3 testimonios impactantes enviados por la comunidad de Agora. \u0026#x1f590;\uFE0F Sensibilidad F\u00EDsica: Descubrimos c\u00F3mo la sensibilidad f\u00EDsica va m\u00E1s all\u00E1 del tacto, explorando la capacidad de percibir est\u00EDmulos y c\u00F3mo el Opus Dei influy\u00F3 en este aspecto. \u0026#x1f64a; Frases que \u0022Dominan\u0022 el Cuerpo: \u00BFMortificaci\u00F3n de los sentidos? \u00BFGuardar la vista? Exploramos las frases hechas que buscaban controlar el cuerpo y sus repercusiones en la experiencia numeraria. \u0026#x1f6ab; El Tab\u00FA en el Opus Dei: Analizamos el significado del tab\u00FA y c\u00F3mo esta condici\u00F3n afecta la vida de los numerarios, limitando la libertad de expresi\u00F3n y censurando aspectos considerados inmorales. \u0026#x1f440; Numerarios que no Miran a los Ojos: \u00BFPor qu\u00E9 algunos numerarios evitan el contacto visual? Profundizamos en la p\u00E9rdida de naturalidad y las razones detr\u00E1s de esta conducta. \u0026#x1f3a8; Sensibilidad y Creatividad: Exploramos la relaci\u00F3n entre sensibilidad y creatividad, revelando c\u00F3mo el Opus Dei podr\u00EDa haber afectado la imaginaci\u00F3n y la capacidad de concebir mundos alternativos.",
      "release": "2024-02-12T00:00:00",
      "duration": "01:04:46.7200000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "5tdE3z6Mmn9q9TW4bzIhnJ",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/5tdE3z6Mmn9q9TW4bzIhnJ"
      }
    },
    {
      "id": "4f928cce-e791-451c-9191-6150b2926472",
      "title": "9 de febrero - parte 2 \uD83D\uDD25 Discrepancia entre Pros\u00E9litismo y Evangelizaci\u00F3n \uD83D\uDCE2",
      "description": "\uD83C\uDF89 \u00A1No te pierdas nuestra reuni\u00F3n Zoom del viernes 9 de febrero a las 19:00 horas de Espa\u00F1a, 15:00 horas de Argentina y 12:00 horas de M\u00E9xico! En esta sesi\u00F3n candente, discutiremos la discrepancia entre el proselitismo agresivo del Opus Dei y la verdadera evangelizaci\u00F3n, seg\u00FAn la visi\u00F3n de la Iglesia. \uD83E\uDD14\uD83D\uDCAC Analizaremos los mecanismos de presi\u00F3n coercitiva para inducir pedidos de admisi\u00F3n y las duras experiencias de las vocaciones recientes al Opus Dei. \u00A1No te quedes fuera de esta conversaci\u00F3n abierta y reflexiva donde exploraremos estos temas tan relevantes! \u00DAnete y comparte tus experiencias y puntos de vista. \uD83C\uDF08\uD83D\uDCAC\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-09T23:35:55Z",
      "duration": "00:54:10",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "DCo33q20VWU",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=DCo33q20VWU"
      }
    },
    {
      "id": "882df310-82ff-4e3f-bba2-38b0ed25688e",
      "title": "9 de febrero - parte 1 \uD83D\uDD25 Discrepancia entre Pros\u00E9litismo y Evangelizaci\u00F3n \uD83D\uDCE2",
      "description": "\uD83C\uDF89 \u00A1No te pierdas nuestra reuni\u00F3n Zoom del viernes 9 de febrero a las 19:00 horas de Espa\u00F1a, 15:00 horas de Argentina y 12:00 horas de M\u00E9xico! En esta sesi\u00F3n candente, discutiremos la discrepancia entre el proselitismo agresivo del Opus Dei y la verdadera evangelizaci\u00F3n, seg\u00FAn la visi\u00F3n de la Iglesia. \uD83E\uDD14\uD83D\uDCAC Analizaremos los mecanismos de presi\u00F3n coercitiva para inducir pedidos de admisi\u00F3n y las duras experiencias de las vocaciones recientes al Opus Dei. \u00A1No te quedes fuera de esta conversaci\u00F3n abierta y reflexiva donde exploraremos estos temas tan relevantes! \u00DAnete y comparte tus experiencias y puntos de vista. \uD83C\uDF08\uD83D\uDCAC\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-09T23:12:03Z",
      "duration": "00:46:22",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "sEuZc7gtyRY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=sEuZc7gtyRY"
      }
    },
    {
      "id": "2b48f573-6c22-464c-bc64-5148f6116576",
      "title": "Duelo de TITANES de filosof\u00EDa \u23A2Obligaci\u00F3n de Reconocimiento y Reparaci\u00F3n en el #opusdei",
      "description": "\uD83D\uDD0D Sum\u00E9rgete en este  video-resumen de 30 minutos que destaca las intervenciones CLAVES de Flavia Dezzutto y Jacinto Choza durante nuestra reuni\u00F3n de \u00C1gora Coloquios, el 26 de enero del 2024. Desde una perspectiva filos\u00F3fica, exploramos la imperiosa obligaci\u00F3n de reconocer los da\u00F1os causados por el Opus Dei y la necesidad proporcional de reparaci\u00F3n. Jacinto Choza tambi\u00E9n arroja luz sobre el arraigo de la instituci\u00F3n a las estructuras del ANTIGUO  R\u00C9GIMEN, un aspecto clave para entender su concepci\u00F3n vital.\n\n\uD83C\uDF10\u2728 Adem\u00E1s, al final del video, encontrar\u00E1s un resumen revelador sobre la influencia del antiguo r\u00E9gimen en la mentalidad del Opus Dei. \u00A1No te pierdas este an\u00E1lisis profundo que arroja luz sobre la necesidad cr\u00EDtica de reparaci\u00F3n y la conexi\u00F3n hist\u00F3rica que ha marcado su trayectoria! \uD83D\uDCFA\n\n#OpusDei #Reparacion #DesmontandoMitos #AgoraColoquios #ReflexionesProfundas \uD83C\uDF10\uD83D\uDCAC\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-05T21:00:16Z",
      "duration": "00:31:37",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "XySEuc27J3w",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=XySEuc27J3w"
      }
    },
    {
      "id": "dc27fc04-7cf6-48d7-9169-2be4ccd073cb",
      "title": "La voz del cuerpo en el Opus Dei",
      "description": "\u0026#x1f389; \u00A1No te pierdas el primer episodio de nuestra \u00FAltima reuni\u00F3n del 2 de febrero de 2024! \u0026#x1f5d3;\uFE0F Marina y Grace nos sumergen en un fascinante an\u00E1lisis sobre la conexi\u00F3n entre cuerpo y esp\u00EDritu, basado en 3 testimonios impactantes de la comunidad de Agora. \u0026#x1f590;\uFE0F Sensibilidad F\u00EDsica: Descubrimos c\u00F3mo la sensibilidad f\u00EDsica va m\u00E1s all\u00E1 del tacto, explorando la capacidad de percibir est\u00EDmulos y c\u00F3mo el Opus Dei influy\u00F3 en este aspecto. \u0026#x1f64a; Frases que \u0022Dominan\u0022 el Cuerpo: \u00BFMortificaci\u00F3n de los sentidos? \u00BFGuardar la vista? Exploramos las frases hechas que buscaban controlar el cuerpo y sus repercusiones en la experiencia numeraria. \u0026#x1f6ab; El Tab\u00FA en el Opus Dei: Analizamos el significado del tab\u00FA y c\u00F3mo esta condici\u00F3n afecta la vida de los numerarios, limitando la libertad de expresi\u00F3n y censurando aspectos considerados inmorales. \u0026#x1f440; Numerarios que no Miran a los Ojos: \u00BFPor qu\u00E9 algunos numerarios evitan el contacto visual? Profundizamos en la p\u00E9rdida de naturalidad y las razones detr\u00E1s de esta conducta. \u0026#x1f3a8; Sensibilidad y Creatividad: Exploramos la relaci\u00F3n entre sensibilidad y creatividad, revelando c\u00F3mo el Opus Dei podr\u00EDa haber afectado la imaginaci\u00F3n y la capacidad de concebir mundos alternativos.",
      "release": "2024-02-05T00:00:00",
      "duration": "00:58:53.6090000",
      "explicit": false,
      "spotifyId": "4O9jCBNwac7StujhXH6iLf",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "spotify": "https://open.spotify.com/episode/4O9jCBNwac7StujhXH6iLf"
      }
    },
    {
      "id": "d3d31565-cf69-4b6a-84bc-cbc8b737bb99",
      "title": "2 de febrero - parte 2 - Sensibilidad y relaci\u00F3n de SEXOS en el Opus Dei \uD83D\uDCAB\u0022",
      "description": "\uD83C\uDF89 \u00A1No te pierdas nuestra \u00FAltima reuni\u00F3n del 2 de febrero de 2024! \uD83D\uDDD3\uFE0F Marina y Grace nos sumergieron en un fascinante an\u00E1lisis sobre la conexi\u00F3n entre cuerpo y esp\u00EDritu, basado en 6 testimonios impactantes de la comunidad.\n\n\uD83D\uDD90\uFE0F Sensibilidad F\u00EDsica:\nDescubrimos c\u00F3mo la sensibilidad f\u00EDsica va m\u00E1s all\u00E1 del tacto, explorando la capacidad de percibir est\u00EDmulos y c\u00F3mo el Opus Dei influy\u00F3 en este aspecto.\n\n\uD83D\uDE4A Frases que \u0022Dominan\u0022 el Cuerpo:\n\u00BFMortificaci\u00F3n de los sentidos? \u00BFGuardar la vista? Exploramos las frases hechas que buscaban controlar el cuerpo y sus repercusiones en la experiencia numeraria.\n\n\uD83D\uDEAB El Tab\u00FA en el Opus Dei:\nAnalizamos el significado del tab\u00FA y c\u00F3mo esta condici\u00F3n afecta la vida de los numerarios, limitando la libertad de expresi\u00F3n y censurando aspectos considerados inmorales.\n\n\uD83D\uDC40 Numerarios que no Miran a los Ojos:\n\u00BFPor qu\u00E9 algunos numerarios evitan el contacto visual? Profundizamos en la p\u00E9rdida de naturalidad y las razones detr\u00E1s de esta conducta.\n\n\uD83C\uDFA8 Sensibilidad y Creatividad:\nExploramos la relaci\u00F3n entre sensibilidad y creatividad, revelando c\u00F3mo el Opus Dei podr\u00EDa haber afectado la imaginaci\u00F3n y la capacidad de concebir mundos alternativos.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags:\n#OpusDeiSensibilidad\n#OpusDeiCreatividad\n#Tab\u00FAEnElOpusDei\n#NumerariosOpusDei\n#ExplorandoCuerpoEsp\u00EDritu\n#LibertadDeExpresi\u00F3n\n\n\uD83D\uDCAC \u00A1Comparte tus propias experiencias y \u00FAnete a la reflexi\u00F3n sobre estos temas tan importantes para nuestra comunidad! \uD83E\uDD1D\u2728\n\n\nLiNKS A LOS LIBROS RECOMENDADOS:\n\n1. El libro de los abrazos:  https://acortar.link/4NmwJG\n\n2. Los 5 lenguajes del amor:  https://acortar.link/qfGYl4\n\n3. Hacer el Amor: https://a.co/d/aq0GAz9\n\n4. El camino del artista:  https://n9.cl/atgwl\n\n5. Emoci\u00F3n y sentimiento: https://g.co/kgs/417GjuK\n\n6. Carta de los artistas: https://www.vatican.va/content/john-paul-ii/es/letters/1999/documents/hf_jp-ii_let_23041999_artists.html\n\n7. Ocho lecciones de educaci\u00F3n emocional: https://n9.cl/zfpax6\n\n\nhttps://periodismocatolico.com/2019/08/02/guardar-la-vista-lleva-a-guardar-el-corazon/\n\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-04T15:00:46Z",
      "duration": "01:06:07",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "ozHZIxV110M",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=ozHZIxV110M"
      }
    },
    {
      "id": "9b0c67e1-8b7e-4d3e-9f52-e400a2836cb2",
      "title": "2 de febrero - parte 1 - Conexi\u00F3n Cuerpo y Esp\u00EDritu: Sensibilidad y Creatividad en el Opus Dei \uD83D\uDCAB\u0022",
      "description": "\uD83C\uDF89 \u00A1No te pierdas nuestra \u00FAltima reuni\u00F3n del 2 de febrero de 2024! \uD83D\uDDD3\uFE0F Marina y Grace nos sumergieron en un fascinante an\u00E1lisis sobre la conexi\u00F3n entre cuerpo y esp\u00EDritu, basado en 6 testimonios impactantes de la comunidad.\n\n\uD83D\uDD90\uFE0F Sensibilidad F\u00EDsica:\nDescubrimos c\u00F3mo la sensibilidad f\u00EDsica va m\u00E1s all\u00E1 del tacto, explorando la capacidad de percibir est\u00EDmulos y c\u00F3mo el Opus Dei influy\u00F3 en este aspecto.\n\n\uD83D\uDE4A Frases que \u0022Dominan\u0022 el Cuerpo:\n\u00BFMortificaci\u00F3n de los sentidos? \u00BFGuardar la vista? Exploramos las frases hechas que buscaban controlar el cuerpo y sus repercusiones en la experiencia numeraria.\n\n\uD83D\uDEAB El Tab\u00FA en el Opus Dei:\nAnalizamos el significado del tab\u00FA y c\u00F3mo esta condici\u00F3n afecta la vida de los numerarios, limitando la libertad de expresi\u00F3n y censurando aspectos considerados inmorales.\n\n\uD83D\uDC40 Numerarios que no Miran a los Ojos:\n\u00BFPor qu\u00E9 algunos numerarios evitan el contacto visual? Profundizamos en la p\u00E9rdida de naturalidad y las razones detr\u00E1s de esta conducta.\n\n\uD83C\uDFA8 Sensibilidad y Creatividad:\nExploramos la relaci\u00F3n entre sensibilidad y creatividad, revelando c\u00F3mo el Opus Dei podr\u00EDa haber afectado la imaginaci\u00F3n y la capacidad de concebir mundos alternativos.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags:\n#OpusDeiSensibilidad\n#OpusDeiCreatividad\n#Tab\u00FAEnElOpusDei\n#NumerariosOpusDei\n#ExplorandoCuerpoEsp\u00EDritu\n#LibertadDeExpresi\u00F3n\n\n\uD83D\uDCAC \u00A1Comparte tus propias experiencias y \u00FAnete a la reflexi\u00F3n sobre estos temas tan importantes para nuestra comunidad! \uD83E\uDD1D\u2728\n\n\nLiNKS A LOS LIBROS RECOMENDADOS:\n\n1. El libro de los abrazos:  https://acortar.link/4NmwJG\n\n2. Los 5 lenguajes del amor:  https://acortar.link/qfGYl4\n\n3. Hacer el Amor: https://a.co/d/aq0GAz9\n\n4. El camino del artista:  https://n9.cl/atgwl\n\n5. Emoci\u00F3n y sentimiento: https://g.co/kgs/417GjuK\n\n6. Carta de los artistas: https://www.vatican.va/content/john-paul-ii/es/letters/1999/documents/hf_jp-ii_let_23041999_artists.html\n\n7. Ocho lecciones de educaci\u00F3n emocional: https://n9.cl/zfpax6\n\n\n\nhttps://periodismocatolico.com/2019/08/02/guardar-la-vista-lleva-a-guardar-el-corazon/\n\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-02-03T18:00:11Z",
      "duration": "00:58:54",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "aue095tfB-g",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=aue095tfB-g"
      }
    },
    {
      "id": "6f241452-1169-4936-b2d3-e34e1fbc965d",
      "title": "26 de enero 2/2  \uD83D\uDD0D\u00BFCambi\u00F3 el Opus Dei? \uD83E\uDD28\uD83D\uDC94 Seguimos analizando",
      "description": "\u00A1Muy buena la continuaci\u00F3n del encuentro en Agora Coloquios! \uD83D\uDE80\uD83D\uDD25 En esta segunda parte del zoom del 26 de enero, profundizamos en la narrativa de cambio del Opus Dei. \uD83D\uDD04\uD83E\uDD14 Participa desde tu casa en por qu\u00E9 las afirmaciones de la instituci\u00F3n no son suficientes para sanar las heridas del pasado. \uD83D\uDC94\u2728\n\n\uD83D\uDEA8 \u00BFCu\u00E1les son los elementos clave de una verdadera reparaci\u00F3n? \uD83E\uDD37\u200D\u2642\uFE0F\uD83D\uDD27 \u00BFC\u00F3mo se deben abordar con compromiso institucional? \u00A1No te pierdas sus an\u00E1lisis profundos y reveladores! \uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2640\uFE0F\uD83D\uDCA1\n\n\uD83D\uDD17 Revive este debate esencial, comparte tus pensamientos en los comentarios y \u00FAnete a la conversaci\u00F3n. \u00A1La verdad no se puede ocultar! \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDD13\n\n#OpusDei #Reparacion #DesmontandoMitos #AgoraColoquios #ReflexionesProfundas \uD83C\uDF10\uD83D\uDCAC\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-01-28T18:00:19Z",
      "duration": "01:04:46",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Q9aFaeiF9BA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Q9aFaeiF9BA"
      }
    },
    {
      "id": "1394ef9d-c559-4756-9cb7-e32502b56df6",
      "title": "26 de enero 1/2  \uD83D\uDD0D \u0022Desmontando Mitos: \u00BFRealmente Cambi\u00F3 el Opus Dei? \uD83E\uDD28\uD83D\uDC94\u0022",
      "description": "\uD83C\uDFA5 Desde el impactante video introductorio hasta las reflexiones de la fil\u00F3sofa Flavia Dezzutto, la periodista Paula Bistagnino y el renombrado fil\u00F3sofo Jacinto Choza, cada momento es una revelaci\u00F3n. \uD83D\uDCAC\uD83D\uDD0D\n\n\u00A1Incre\u00EDble encuentro en Agora Coloquios! \uD83D\uDE80\uD83D\uDD25 En este video del 26 de enero, profundizamos en la narrativa de cambio del Opus Dei. \uD83D\uDD04\uD83E\uDD14 Descubre por qu\u00E9 las afirmaciones de la instituci\u00F3n no son suficientes para sanar las heridas del pasado. \uD83D\uDC94\u2728\n\n\uD83D\uDEA8 \u00BFCu\u00E1les son los elementos clave de una verdadera reparaci\u00F3n? \uD83E\uDD37\u200D\u2642\uFE0F\uD83D\uDD27 \u00BFC\u00F3mo se deben abordar con compromiso institucional? \u00A1No te pierdas sus an\u00E1lisis profundos y reveladores! \uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2640\uFE0F\uD83D\uDCA1\n\n\uD83D\uDD17 Revive este debate esencial, comparte tus pensamientos en los comentarios y \u00FAnete a la conversaci\u00F3n. \u00A1La verdad no se puede ocultar! \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDD13\n\n#OpusDei #Reparacion #DesmontandoMitos #AgoraColoquios #ReflexionesProfundas \uD83C\uDF10\uD83D\uDCAC\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-01-27T18:00:11Z",
      "duration": "00:59:06",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "jrbAfaOdJZY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=jrbAfaOdJZY"
      }
    },
    {
      "id": "781085dd-7e7d-4007-a811-18dc72dba19f",
      "title": "Testimonio de Bere - \u0022\uD83D\uDE80|| Experiencia de Disociaci\u00F3n emocional",
      "description": "impactante experiencia de Bere Briones como numeraria en M\u00E9xico. Sus vivencias como vocaci\u00F3n reciente y en el traslado al centro de estudios \uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD\uD83D\uDE2E Descubre los impactos emocionales y f\u00EDsicos de las presiones vividas en su primer centro y en el centro de estudios. \uD83C\uDFE0\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-01-25T18:00:25Z",
      "duration": "00:17:38",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "QO6j_K9bgYI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=QO6j_K9bgYI"
      }
    },
    {
      "id": "ea6f6ae1-c630-4331-bb72-7a3541a55aca",
      "title": "19 de enero - parte 2 - Viaje Emocional \u2728en el #OpusDei \u239CDisociaci\u00F3n, Presiones \uD83E\uDDE0 y Testimonios",
      "description": "\u00A1La continuaci\u00F3n del intenso episodio del viernes 19! \uD83C\uDF2A\uFE0FSeguimos dentro de la teor\u00EDa de la disociaci\u00F3n emocional, en la voz y el testimonio de Carlos Olivares, una de las primeras vocaciones de Guatemala. \n\uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD\uD83D\uDE2E Descubre los impactos emocionales que la vida y la represi\u00F3n de emociones dej\u00F3 en sus vivencias posteriores a su salida de la instituci\u00F3n. \uD83C\uDFE0\uD83D\uDCDA Adem\u00E1s, algunos otros comentarios vinculan sus propias experiencias e introducen nuevamente el tema de las enfermedades mentales que se dan en numerarosas personas que viven en centros del Opus Dei. \n\n\uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDC94 \u00A1No te pierdas este an\u00E1lisis profundo y las historias que revelan la realidad detr\u00E1s del Opus Dei! \uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2640\uFE0F\uD83D\uDD0D #OpusDeiRevelado #ExperienciasProfundas #ViernesDeConfesiones \uD83C\uDFA5\u2728\n\n\uD83D\uDD70\uFE0F\uD83D\uDCAC #\u00C1goraColoquios #psicolo #saludmental \n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-01-21T05:00:23Z",
      "duration": "01:06:31",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "s0dnDu-uWUI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=s0dnDu-uWUI"
      }
    },
    {
      "id": "4a36bfc2-0842-4f08-8f19-22d212067c70",
      "title": "19 de enero - parte 1 - Viaje Emocional \u2728en el #OpusDei \u239CDisociaci\u00F3n, Presiones \uD83E\uDDE0 y Testimonios",
      "description": "\u00A1Un episodio intenso del viernes 19! \uD83C\uDF2A\uFE0F Marina nos sumergir\u00E1 en la teor\u00EDa de la disociaci\u00F3n emocional, seguida por la impactante experiencia de Bere Briones como numeraria en M\u00E9xico. \uD83C\uDDF2\uD83C\uDDFD\uD83D\uDE2E Descubre los impactos emocionales y f\u00EDsicos de las presiones vividas en su primer centro y en el centro de estudios. \uD83C\uDFE0\uD83D\uDCDA Adem\u00E1s, Patty, exdirectora de ese centro de estudios, compartir\u00E1 comentarios reveladores. \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDC94 \u00A1No te pierdas este an\u00E1lisis profundo y las historias que revelan la realidad detr\u00E1s del Opus Dei! \uD83D\uDD75\uFE0F\u200D\u2640\uFE0F\uD83D\uDD0D #OpusDeiRevelado #ExperienciasProfundas #ViernesDeConfesiones \uD83C\uDFA5\u2728\n\n\uD83D\uDD70\uFE0F\uD83D\uDCAC #\u00C1goraColoquios #psicolo #saludmental \n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nBloq mencionado: Somos Estupendas\nLink al sitio mencionado por Marina al inicio de la sesi\u00F3n. \nhttps://somosestupendas.com/disociacion/\n\nLibro mencionado: El Cuerpo lleva la cuenta\nLink para comprar el libro mencionado:\nhttps://a.co/d/bArOJT7 \nhttps://listado.mercadolibre.com.ar/cuerpo-lleva-cuenta\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-01-20T18:00:10Z",
      "duration": "00:48:53",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "4SuCvnkrp1k",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=4SuCvnkrp1k"
      }
    },
    {
      "id": "0abd0217-e3f3-4aa4-88a2-dcb02cfcba98",
      "title": "\uD83C\uDF1FCOMPILADO de testinomios de SUPERNUMERARIOS del #opusdei  \uD83C\uDD98",
      "description": "Presentamos un EXTRACTO de los testimonios enviados al canal, despu\u00E9s del llamado de un SUPERNUMERARIO a que se tratara el tema de los supernumerarios dentro del #opusdei\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-01-16T18:00:31Z",
      "duration": "00:17:02",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "hhIH8dBQ2rg",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=hhIH8dBQ2rg"
      }
    },
    {
      "id": "b0c9ddc3-aed4-4d38-ab7b-53a8c9d1b5ca",
      "title": "Una numerarias sobre coloquio 1 de diciembre",
      "description": "Audio (con distorsi\u00F3n de voz) enviado por una numeraria. Su contenido fue comentado en el video \u0022ORIGEN de la Matriz Econ\u00F3mica del #OpusDei en Espa\u00F1a \uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDF10 Ra\u00EDces Hist\u00F3ricas - 15 de diciembre\u0022\n\nAunque el tema fue explicado adecuadamente, nos parece adecuado que nuestra audiencia tenga acceso al material orginal. \n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2024-01-15T18:00:08Z",
      "duration": "00:12:20",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "GEu5h9jvCEA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=GEu5h9jvCEA"
      }
    },
    {
      "id": "a59068dc-66b5-4de3-9bfa-ca942303de89",
      "title": "12 de enero - parte 3 - Discusi\u00F3n PICANTE! \uD83E\uDDE0\u2728  Psiquiatr\u00EDa en el #opusdei - Guillermo Gonz\u00E1lez",
      "description": "Discusi\u00F3n abierta con el Psiquiatra Guillermo Gonz\u00E1lez en \u00C1gora Coloquios \uD83C\uDF1F\u0022\n\n\u00A1Termina tu fin de semana con la tercera parte del coloquio con Guillermo Gonz\u00E1lez Balmaseda que nos gu\u00EDa a trav\u00E9s del segundo grupo de preguntas sobre salud mental y reflexiones profundas vinculadas con la pertenencia al Opus Dei\n\n \u00A1No te pierdas este viaje revelador! \uD83D\uDD70\uFE0F\uD83D\uDCAC #\u00C1goraColoquios #Psiquiatr\u00EDa #saludmental \n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-01-14T18:03:38Z",
      "duration": "00:38:22",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "yP8FjhcDJWs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=yP8FjhcDJWs"
      }
    },
    {
      "id": "a3e71289-8e32-420a-a0af-0a0f895cd3d1",
      "title": "12 de enero - parte 2 Discutir lo vivido s \uD83E\uDDE0\u2728 en el #opusdei - Con el psiquiatra Guillermo Gonz\u00E1lez",
      "description": "Explorando la Mente: Se abre la discusi\u00F3n con el Psiquiatra Guillermo Gonz\u00E1lez en \u00C1gora Coloquios \uD83C\uDF1F\u0022\n\n\u00A1Inicia tu s\u00E1bado con Guillermo Gonz\u00E1lez Balmaseda que nos gu\u00EDa a trav\u00E9s del segundo grupo de preguntas sobre salud mental y reflexiones profundas vinculadas con la pertenencia al Opus Dei\n\n \u00A1No te pierdas este viaje revelador! \uD83D\uDD70\uFE0F\uD83D\uDCAC #\u00C1goraColoquios #Psiquiatr\u00EDa #saludmental \n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-01-13T18:00:20Z",
      "duration": "00:41:13",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "frN1AJgPNYs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=frN1AJgPNYs"
      }
    },
    {
      "id": "dd900ac4-1bc3-4068-a8f8-6312a82f6cfb",
      "title": "12 de enero - parte 1 Hablar de lo que vivimos \uD83E\uDDE0\u2728 \u239F en el #opusdei - Con Guillermo Gonz\u00E1lez",
      "description": "Explorando la Mente: Respuestas del Psiquiatra Guillermo Gonz\u00E1lez en \u00C1gora Coloquios \uD83C\uDF1F\u0022\n\n\u00A1Inicia tu fin de semana con insights emocionantes! El psiquiatra Guillermo Gonz\u00E1lez Balmaseda nos gu\u00EDa a trav\u00E9s de las primeras preguntas sobre salud mental y reflexiones profundas vinculadas con la pertenencia al Opus Dei\n\n \u00A1No te pierdas este viaje revelador! \uD83D\uDD70\uFE0F\uD83D\uDCAC #\u00C1goraColoquios #Psiquiatr\u00EDa #saludmental \n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2024-01-12T22:41:12Z",
      "duration": "00:39:16",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "cMPrVf6mufs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=cMPrVf6mufs"
      }
    },
    {
      "id": "72b4ac46-fecf-4fac-9e47-68a58d57a2e1",
      "title": "ORIGEN de la Matriz Econ\u00F3mica del #OpusDei en Espa\u00F1a \uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDDEA\uD83C\uDDF8\uD83C\uDF10 Ra\u00EDces Hist\u00F3ricas - 15 de diciembre",
      "description": "Explora con nosotros las conexiones hist\u00F3ricas y financieras del Opus Dei en Espa\u00F1a con el destacado Dr. \u00C1ngel Vald\u00E9z Estrada. \uD83D\uDD70\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728 \n\nDescubre c\u00F3mo las amortizaciones se convirtieron en un catalizador para la creaci\u00F3n de sociedades interpuestas, protegiendo el valioso patrimonio del Opus Dei. \uD83D\uDD70\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728 Sum\u00E9rgete en un coloquio enriquecedor que analiza las fechas clave en Espa\u00F1a y su eco en Am\u00E9rica, desentra\u00F1ando los lazos entre estas pr\u00E1cticas financieras y la preservaci\u00F3n del legado religioso. \n#HistoriaEcon\u00F3mica #PatrimonioReligioso\n\nS\u00FAmate a estas conversaciones profundas y esclarecedoras sobre las realidades dentro del Opus Dei. \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-12-16T18:00:07Z",
      "duration": "01:30:12",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "jydcvD9VO4o",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=jydcvD9VO4o"
      }
    },
    {
      "id": "9df9f54d-d323-4afb-9eb7-ef0b6bd4d185",
      "title": "\u0022\uD83D\uDE80 Tras Bastidores del #opusdei Estructura, Decisiones y Testimonios Reveladores \uD83C\uDF08\u0022",
      "description": "\u00A1La sorpresa especial fue la presencia de Antonia Cudy, periodista del Financial Times! \uD83D\uDCF0 Antonia est\u00E1 explorando las experiencias de las numerarias asistentes y te invita a contribuir de manera confidencial. Cont\u00E1ctala en antonia.cundy@ft.com o su WhatsApp: \u002B447928511693.\n\n\u00A1Bienvenidos a otro episodio revelador de \u00C1gora Coloquios! Exploraremos las entra\u00F1as de la estructura del Opus Dei, desentra\u00F1ando las semanas laborales, la toma de decisiones en la prelatura y los fascinantes secretos detr\u00E1s de los congresos que moldean la instituci\u00F3n.\n\nPero eso no es todo: este episodio incluye testimonios impactantes de supernumerarias, arrojando luz sobre la realidad de ser parte de esta organizaci\u00F3n. \u00BFC\u00F3mo afecta la estructura del Opus Dei a la vida de sus miembros?\n\n\n\u00A1\u00DAnete a nosotros en este fascinante encuentro que arroja luz sobre los entresijos del Opus Dei y escucha las valientes historias de aquellos dispuestos a compartir sus experiencias! \uD83C\uDF1F #OpusDei #Testimonios #DecisionesInstitucionales #AgoraColoquios\n\nS\u00FAmate a estas conversaciones profundas y esclarecedoras sobre las realidades dentro del Opus Dei. \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-12-09T18:00:09Z",
      "duration": "01:30:51",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "1k_LZWBctBk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=1k_LZWBctBk"
      }
    },
    {
      "id": "beb9e696-57da-4889-99c1-5185f88b4e26",
      "title": "SEGUNDA PARTE - Matriz Econ\u00F3mica \uD83C\uDF10\uD83D\uDCBC #opusdei  en Argentina \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7 | BY Paula Bistagnino",
      "description": "\uD83D\uDD0D En este coloquio, Paula Bistagnino nos gu\u00EDa a trav\u00E9s de los entresijos de la matriz econ\u00F3mica del Opus Dei en Argentina. \n\n\uD83D\uDE80 Descubre las conexiones y las asociaciones que dan forma a las actividades de la instituci\u00F3n. Una mirada profunda a c\u00F3mo las personas est\u00E1n al servicio de esta compleja estructura financiera. No te pierdas este an\u00E1lisis impactante. \uD83C\uDF1F \u00A1Participa en la conversaci\u00F3n y comparte tus reflexiones! \uD83D\uDCAC #OpusDei #MatrizEcon\u00F3mica #Revelaciones\u0022\n\nLink a un art\u00EDculo en Revista Anfibia que presenta parte de la investigaci\u00F3n en versi\u00F3n interactiva. \nhttps://opus-dei.revistaanfibia.com/\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n profunda y esclarecedora sobre las realidades econ\u00F3micas dentro del Opus Dei. \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n#OpusDei #AbusosLaborales #Desigualdades #TestimoniosReveladores #ColoquiosEnLibertad #ExperienciasCompartidas #RealidadesOpusDei #Reflexiones #InjusticiasLaborales #ConversacionesImpactantes \uD83C\uDF10\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-12-03T15:00:02Z",
      "duration": "00:54:03",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "4cjUBZNX4dA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=4cjUBZNX4dA"
      }
    },
    {
      "id": "59616b2e-9d6a-44c9-821b-bef9218dc8db",
      "title": "Matriz Econ\u00F3mica \uD83D\uDCB2\uD83D\uDCB5 del #opusdei  en \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7 \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7 Argentina\uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7  | | Coloquio con Paula Bistagnino",
      "description": "\uD83D\uDD0D En este coloquio, Paula Bistagnino nos gu\u00EDa a trav\u00E9s de los entresijos de la matriz econ\u00F3mica del Opus Dei en Argentina. \n\n\uD83D\uDE80 Descubre las conexiones y las asociaciones que dan forma a las actividades de la instituci\u00F3n. Una mirada profunda a c\u00F3mo las personas est\u00E1n al servicio de esta compleja estructura financiera. No te pierdas este an\u00E1lisis impactante. \uD83C\uDF1F \u00A1Participa en la conversaci\u00F3n y comparte tus reflexiones! \uD83D\uDCAC #OpusDei #MatrizEcon\u00F3mica #Revelaciones\u0022\n\nLink a un art\u00EDculo en Revista Anfibia que presenta parte de la investigaci\u00F3n en versi\u00F3n interactiva. \nhttps://opus-dei.revistaanfibia.com/\n\nEspero que sea impactante y atractivo para tu audiencia. \u00A1\u00C9xito con la publicaci\u00F3n\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n profunda y esclarecedora sobre las realidades econ\u00F3micas dentro del Opus Dei. \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\n#OpusDei #AbusosLaborales #Desigualdades #TestimoniosReveladores #ColoquiosEnLibertad #ExperienciasCompartidas #RealidadesOpusDei #Reflexiones #InjusticiasLaborales #ConversacionesImpactantes \uD83C\uDF10\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-12-01T22:00:07Z",
      "duration": "00:59:55",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "JhdyLJw8FW8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=JhdyLJw8FW8"
      }
    },
    {
      "id": "2ea31544-a225-47cf-b2a1-7834ab056b71",
      "title": "\u0022\uD83D\uDE80 VIVENCIAS sobre la ADMINISTRACI\u00D3Nl en el #OpusDei \uD83D\uDCBC\u2728 Parte 2\u0022",
      "description": "\u00A1Bienvenidos a otra amena mesa redonda en nuestro canal! \n\nEn esta edici\u00F3n, ex numerarios, numerarias, ex agregados y agregadas, y ex numerarias auxiliares comparten sus pensamientos sobre la explotaci\u00F3n laboral en los centros del Opus Dei. Descubre sus conscientes y las motivaciones detr\u00E1s de su trabajo incansable. \uD83C\uDF10\u2728\n\nEste es el SEGUNDO de los 2 cautivantes episodios donde exploramos las complejidades de las experiencias laborales en la instituci\u00F3n. En esta entrega inicial, profundizamos en sus percepciones iniciales, las motivaciones que impulsaban su trabajo y el momento que desencaden\u00F3 una toma de conciencia. No querr\u00E1s perderte esta reveladora conversaci\u00F3n.\n\nEl video completo tiene una duraci\u00F3n de 100 minutos, y esta segunda parte abarca los temas que quedaron pendientes de la vez anterior. \u00A1Prep\u00E1rate para una experiencia que cambiar\u00E1 la forma en que ves la realidad laboral en el Opus Dei! \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83E\uDD2F\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n#OpusDei #ExperienciasLaborales #MesaRedonda #ConcienciaLaboral #experienciaspersonales \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-29T18:00:23Z",
      "duration": "00:19:39",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "UgTtDNZKUNY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=UgTtDNZKUNY"
      }
    },
    {
      "id": "b8469818-1b3c-408a-ac30-53d7b201373c",
      "title": "\uD83C\uDF1F Abusos y Desigualdades - SUPERNUMERARI@S  en el #opusdei Parte 2",
      "description": "CONTINUACI\u00D3N DEL VIDEO DEL 24 DE NOVIEMBRE\u2757\u200B\u203C\uFE0F\u200B\n\n\uD83D\uDC41\uFE0F\u200D\uD83D\uDDE8\uFE0F\uD83D\uDCA5 En el episodio 3 de la tercera temporada de los coloquios, exploramos testimonios an\u00F3nimos de supernumerarias que comparten experiencias de abuso laboral en el entorno del Opus Dei. \uD83C\uDF1F El detonante fue un conmovedor video generado por IA que present\u00F3 el primer testimonio. La discusi\u00F3n se desbord\u00F3, llev\u00E1ndonos a dividir este episodio en 2 partes debido a la abrumadora participaci\u00F3n.\n\nDescubre c\u00F3mo situaciones personales malinterpretadas llevaron a renuncias forzadas y c\u00F3mo la pertenencia al Opus Dei influ\u00EDa en asignaciones laborales. Exploramos desigualdades en colegios y universidades, donde los cargos parec\u00EDan depender m\u00E1s de la afiliaci\u00F3n que de m\u00E9ritos. Adem\u00E1s, se exponen casos de despidos injustos, como el de una mujer embarazada, revelando pr\u00E1cticas impactantes.\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n profunda y esclarecedora sobre las realidades laborales dentro del Opus Dei. \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n#OpusDei #AbusosLaborales #Desigualdades #TestimoniosReveladores #ColoquiosEnLibertad #ExperienciasCompartidas #RealidadesOpusDei #Reflexiones #InjusticiasLaborales #ConversacionesImpactantes \uD83C\uDF10\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-26T20:00:21Z",
      "duration": "00:44:05",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "hda6fXOgvNE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=hda6fXOgvNE"
      }
    },
    {
      "id": "42005e25-0237-47c9-a1c2-377b9ddc6841",
      "title": "MASTERCLASS 1  - SESGO DE CONFIRMACION - KIKE PERGOLANI",
      "description": "\u00BFTe  has preguntado por qu\u00E9 algunas personas parecen cerradas a ciertas ideas? \uD83E\uDD14 \uD83C\uDF1F Aprende a desentra\u00F1ar las complejidades de la mente humana y obt\u00E9n herramientas pr\u00E1cticas para comprender a tus seres queridos en el Opus Dei y m\u00E1s all\u00E1. \u2728   Kike Pergolani, coach especializado, comparti\u00F3 con nuestra Comunidad,  herramientas para entender a familiares y amigos dentro del Opus Dei.\n\n\uD83D\uDC49 Descubre c\u00F3mo superar barreras y comprender realidades cerradas. \u00A1Es tu oportunidad de crecimiento personal! \uD83C\uDF31\n\n\u00A1Prep\u00E1rate para una hora llena de conocimientos y aprendizaje!  \uD83D\uDE80\uD83D\uDCA1\n\n\n\n\uD83C\uDF10 **Contacta con Kike Pergolani:**\n\n1. \uD83D\uDCE7 Correo Electr\u00F3nico:enrique.pergolani@gmail.com \n2. \uD83C\uDF1F Instagram: @enriguepergolani.coach \n3. \uD83D\uDCD8 Facebook: https://www.facebook.com/enriquepergolani.coach\n4. \uD83D\uDD17 Canal YouTube: @kikepergolani54 \n\n\u00A1No dudes en conectar y seguir a Kike para m\u00E1s contenido valioso! \uD83D\uDE80\uD83D\uDCAC\n\n\n\n\n#Masterclass #SesgoDeConfirmaci\u00F3n #CrecimientoPersonal #\u00C1goraColoquios #Aprendizaje #MenteHumana #aprendeconnosotros \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-26T07:25:12Z",
      "duration": "01:13:51",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "WPoaQOKhFu4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=WPoaQOKhFu4"
      }
    },
    {
      "id": "9c3aae44-30df-4d87-8aed-3663869334ea",
      "title": "\uD83C\uDF1F Abusos Laborales y Desigualdades - SUPERNUMERARI@S  #opusdei || Parte 1",
      "description": "\uD83D\uDC41\uFE0F\u200D\uD83D\uDDE8\uFE0F\uD83D\uDCA5 En el episodio 3 de la tercera temporada de los coloquios, exploramos testimonios an\u00F3nimos de supernumerarias que comparten experiencias de abuso laboral en el entorno del Opus Dei. \uD83C\uDF1F El detonante fue un conmovedor video generado por IA que present\u00F3 el primer testimonio. La discusi\u00F3n se desbord\u00F3, llev\u00E1ndonos a dividir este episodio en 2 partes debido a la abrumadora participaci\u00F3n.\n\nDescubre c\u00F3mo situaciones personales malinterpretadas llevaron a renuncias forzadas y c\u00F3mo la pertenencia al Opus Dei influ\u00EDa en asignaciones laborales. Exploramos desigualdades en colegios y universidades, donde los cargos parec\u00EDan depender m\u00E1s de la afiliaci\u00F3n que de m\u00E9ritos. Adem\u00E1s, se exponen casos de despidos injustos, como el de una mujer embarazada, revelando pr\u00E1cticas impactantes.\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n profunda y esclarecedora sobre las realidades laborales dentro del Opus Dei. \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83D\uDCBC\u2728\n\n#OpusDei #AbusosLaborales #Desigualdades #TestimoniosReveladores #ColoquiosEnLibertad #ExperienciasCompartidas #RealidadesOpusDei #Reflexiones #InjusticiasLaborales #ConversacionesImpactantes \uD83C\uDF10\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-24T22:00:07Z",
      "duration": "00:47:18",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "2moha45Fa10",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=2moha45Fa10"
      }
    },
    {
      "id": "8190f140-b156-4d14-b75b-e03d9169906c",
      "title": "\u0022\uD83D\uDE80 Develando VIVENCIAS sobre la Explotaci\u00F3n Laboral en el #OpusDei \uD83D\uDCBC\u2728 Parte 1\u0022",
      "description": "\u00A1Bienvenidos a otra amena mesa redonda en nuestro canal! \n\nEn esta edici\u00F3n, ex numerarios, numerarias, ex agregados y agregadas, y ex numerarias auxiliares comparten sus pensamientos sobre la explotaci\u00F3n laboral en los centros del Opus Dei. Descubre sus conscientes y las motivaciones detr\u00E1s de su trabajo incansable. \uD83C\uDF10\u2728\n\nEste es el primero de 2 cautivantes episodios donde exploramos las complejidades de las experiencias laborales en la instituci\u00F3n. En esta entrega inicial, profundizamos en sus percepciones iniciales, las motivaciones que impulsaban su trabajo y el momento que desencaden\u00F3 una toma de conciencia. No querr\u00E1s perderte esta reveladora conversaci\u00F3n.\n\nEl video completo tiene una duraci\u00F3n de 100 minutos, y esta primera parte abarca los primeros 28 minutos. \u00A1Prep\u00E1rate para una experiencia que cambiar\u00E1 la forma en que ves la realidad laboral en el Opus Dei! \uD83C\uDF99\uFE0F\uD83E\uDD2F\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n#OpusDei #ExperienciasLaborales #MesaRedonda #ConcienciaLaboral #experienciaspersonales \n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-22T07:00:22Z",
      "duration": "00:25:04",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Y4yc4MSQRmI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Y4yc4MSQRmI"
      }
    },
    {
      "id": "2972866a-c7e1-430b-b425-f1bff5e35674",
      "title": "UNA NOTA y las amenazas al irse del #opusdei (Parte 1) \uD83D\uDD4A\uFE0F\u2728 | Coloquios en Libertad",
      "description": "\u00A1Hacemos la entrega de la primera parte de nuestro encuentro del viernes 17 de noviembre! \n\n\uD83C\uDF1F En esta fascinante reuni\u00F3n de \uD83D\uDE80\uD83C\uDF08 Coloquios en Libertad, compartimos un escrito que recibi\u00F3 una persona en la regi\u00F3n de M\u00E9xico, de parte del sacerdote secretario, en el momento en que manifest\u00F3 los motivos por los cuales quer\u00EDa dejar la instituci\u00F3n. \n\nOtra vez, m\u00E1s de 10 personas se suman a la conversaci\u00F3n, ofreciendo experiencias y emociones en esta creciente comunidad fuera de la instituci\u00F3n.\n\n\uD83E\uDD1D\uD83D\uDC96 Exploramos las incongruencias que a menudo complican la toma de decisiones, proporcionando una perspectiva esclarecedora para quienes est\u00E1n en medio de este proceso. \n\n\u00DAnete a nosotros mientras continuamos construyendo puentes y brindando apoyo mutuo en este viaje hacia la libertad. \n\n\u00A1No te pierdas este di\u00E1logo enriquecedor y s\u00E9 parte de nuestra comunidad en crecimiento! \uD83D\uDE80\uD83C\uDF08 #OpusDei #Liberaci\u00F3n #Comunidad\u00C1gora\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-18T18:00:08Z",
      "duration": "00:44:09",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "MwNks0dfHHo",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=MwNks0dfHHo"
      }
    },
    {
      "id": "11414fc3-655e-4e48-8b2e-6c5169413434",
      "title": "\uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDCAC Comunidad: Liber\u00E1ndonos del #opusdei (Parte 2) \uD83D\uDD4A\uFE0F\u2728 | Coloquios en Libertad",
      "description": "TERCERA TEMPORADA - EPISODIO 2\n\n\u00A1Bienvenidos a la segunda parte de nuestro encuentro del viernes 17 de noviembre! \uD83C\uDF1F En esta fascinante reuni\u00F3n de \uD83D\uDE80\uD83C\uDF08 Coloquios en Libertad, compartimos valiosos consejos para aquellos que buscan liberarse de ciertas cargas poco cristianas del Opus Dei. M\u00E1s de 10 personas se sumaron a la conversaci\u00F3n, ofreciendo experiencias y emociones en esta creciente comunidad fuera de la instituci\u00F3n.\n\n\uD83E\uDD1D\uD83D\uDC96 Exploramos las incongruencias que a menudo complican la toma de decisiones, proporcionando una perspectiva esclarecedora para quienes est\u00E1n en medio de este proceso. \n\n\u00DAnete a nosotros mientras continuamos construyendo puentes y brindando apoyo mutuo en este viaje hacia la libertad. \n\n\u00A1No te pierdas este di\u00E1logo enriquecedor y s\u00E9 parte de nuestra comunidad en crecimiento! \uD83D\uDE80\uD83C\uDF08 #OpusDei #Liberaci\u00F3n #Comunidad\u00C1gora\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-17T23:36:10Z",
      "duration": "00:41:08",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "X6CxOjwQ5nA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=X6CxOjwQ5nA"
      }
    },
    {
      "id": "d6175102-eca5-4e1a-bd17-6da92c063530",
      "title": "\u2728 SUPERNUMERARIO: No es tan f\u00E1cil dejar el #opusdei para nosotros ||  Comentarios Impactantes \u2728",
      "description": "TERCERA TEMPORADA - EPISODIO 1\n\n\uD83D\uDD0D \u00A1Sum\u00E9rgete en la segunda parte de nuestro encuentro del 10 de noviembre! Aunque Antonio estuvo ausente, los participantes llevaron la conversaci\u00F3n a nuevos niveles. \uD83D\uDCAC\n\n\uD83C\uDF10 Se retom\u00F3 el crucial tema de las numerarias auxiliares, profundizando en los desaf\u00EDos y experiencias compartidas. Luego, a iniciativa de un supernumerario activo, exploramos la complejidad de dejar la instituci\u00F3n cuando hay familiares involucrados, desvelando dilemas \u00E9ticos.\n\n\uD83D\uDD25 Un sacerdote presente arroja luz sobre la obsesi\u00F3n institucional con los temas sexuales y destaca la gravedad de la laxitud moral al ventilar asuntos \u00EDntimos de otros. Se comparten experiencias conmovedoras y sorprendentes.\n\n\uD83D\uDE4F Adem\u00E1s, un emotivo momento: Grace pide perd\u00F3n p\u00FAblicamente a supernumerarias a las que atendi\u00F3 prematuramente, elogiando la santidad de muchas de ellas.\n\n\u26A0\uFE0F Nota Importante: Este video aborda temas delicados que podr\u00EDan resultar problem\u00E1ticos. Hemos decidido marcarlo como tal para tu consideraci\u00F3n.\n\n\u00A1No te pierdas esta conversaci\u00F3n reveladora! \uD83D\uDE80\u2728\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\n#OpusDei #Testimonios #\u00C9ticaRelacional #ReflexionesProfundas\n\nConvi\u00E9rtete en miembro de este canal para disfrutar de ventajas:\nhttps://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q/join",
      "release": "2023-11-11T18:00:36Z",
      "duration": "00:43:51",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "yQMyIgkCTvY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=yQMyIgkCTvY"
      }
    },
    {
      "id": "e471f7c9-0b2b-4c6f-926c-65538cc30715",
      "title": "Testimonios \uD83D\uDD12Ocultos || La realidad de 2  Ex Numerarias Auxiliares en el Opus Dei \uD83D\uDCE3",
      "description": "En este impactante testimonio, Celedonia y Soledad, dos ex numerarias auxiliares del Opus Dei (bajo nombres ficticios y protegiendo su identidad visual con IA), comparten sus experiencias desde que ingresaron siendo menores de edad. Trabajaron incansablemente, sin pago, en condiciones discriminatorias. Pedir permiso para lo m\u00E1s b\u00E1sico era la norma.\n\nAmbas dejaron la instituci\u00F3n sin recursos, atenci\u00F3n ni caridad. Celedonia, pas\u00F3 hambre tras salir, y Soledad, a pesar de ingresar con salud de hierro, sali\u00F3 con certificado de discapacidad, sin apoyo tras la p\u00E9rdida de su madre. Al expresar dudas, fueron etiquetadas como problem\u00E1ticas mentalmente.\n\n\uD83D\uDC94 Este video expone la cruda realidad detr\u00E1s de las puertas del Opus Dei. \u00DAnete a esta reveladora conversaci\u00F3n que, en su transmisi\u00F3n, tuvo momentos tan impactantes que nos vimos obligados a hacer pausas para procesar. \u00A1No te lo pierdas! \uD83C\uDFA5 #OpusDei #TestimoniosReveladores #AbusosInstitucionales #RealidadDesnuda\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-11-10T22:30:11Z",
      "duration": "00:52:29",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "HBptzKcDNp0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=HBptzKcDNp0"
      }
    },
    {
      "id": "955c342a-1da6-4c53-8f38-21424862bcca",
      "title": "\u0022\uD83D\uDD0D M\u00E1s sobre Numerarias Auxiliares, Cartas \uD83D\uDC8C  #OpusDei | Actualizaci\u00F3n de Antonio \uD83D\uDCE2\uD83D\uDCC4\uD83D\uDC42\u0022",
      "description": "\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDD25\u2764\uFE0F\u200DSeguimos con alguna aclaraci\u00F3n sobre el tema de las numerarias auxiliares que estaba pendiente. Luego, contin\u00FAa el goteo de cartas y comunicaciones de numerarios y numerarias \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDD25\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDDE3\uFE0Fpiden utilizar el espacio del canal para comunicar aspectos que desean hacer p\u00FAblicos sobre actualidad en el #opusdei. Antonio actualiza algunos aspectos de mayor urgencia para los directores centrales y lee una carta del prelado sobre el S\u00EDnodo. \n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei. \n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s. \uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias. \n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n. \uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo. \n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #DenunciaOpusDei #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei \n\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-29T17:07:25Z",
      "duration": "00:30:58",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "7_bkX1lurkY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=7_bkX1lurkY"
      }
    },
    {
      "id": "a55f4c3b-ab8f-475a-8e3e-9ba907b24f9e",
      "title": "C\u00F3mo dejar el #OpusDei: Experiencias y Consejos \uD83D\uDEE4\uFE0F a una numeraria auxiliar\uD83E\uDD14",
      "description": "\uD83D\uDCE2 \u00A1Descubre una conversaci\u00F3n sincera y llena de apoyo! En este coloquio de una hora, varios participantes comparten valiosos consejos y experiencias sobre c\u00F3mo dejar el Opus Dei sin conflictos. Si te has preguntado cu\u00E1les son los pasos a seguir o deseas escuchar relatos reales de personas que han pasado por ello, este video es para ti. Un espacio lleno de cari\u00F1o, consejos y apoyo mutuo. \uD83D\uDCAA\u2728 #DejarOpusDei #ExperienciasPersonales #Consejos #ColoquioEnLibertad\u0022\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-27T22:20:09Z",
      "duration": "01:01:55",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "RbUEL-pUPjw",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=RbUEL-pUPjw"
      }
    },
    {
      "id": "89c59aa4-55c3-43e0-b1b5-ade6aa84bec0",
      "title": "Story time, 10/13/23: Ex-Opus Dei member Share her Truth \uD83D\uDCAA\uD83D\uDCD6",
      "description": "AFTER ASSESSING THE IMPACT OF THE TESTIMONIALS PRESENTED, THE CHANNEL HAS DECIDED TO REMOVE - FROM PUBLIC ACCESS - THE VIDEO LOCATED AT THIS ADDRESS IN ORDER TO PROTECT THE PRIVACY OF SOME INDIVIDUALS AND THEIR FAMILIES.",
      "release": "2023-10-22T19:50:55Z",
      "duration": "00:16:33",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Jmhxa1i2R6Q",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Jmhxa1i2R6Q"
      }
    },
    {
      "id": "1238d4a2-a832-4d77-8ab0-92104ba81ada",
      "title": "DIRECTORES del #opusdei \uD83D\uDD0D... o S\u00D3LO ejecutores??\uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\u200D",
      "description": "Historias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728 Finalmente, se clarifica que la direcci\u00F3n es estrictamente vertical, exclusivamente clerical. Por tanto, se puede concluir que la responsabilidad final de las decisiones est\u00E1 en el prelado y los vicarios. \n\nGianfranco se anima a interpelar a Oc\u00E1riz y a Fazio, llamando a tomar la responsabilidad sobre temas que son tab\u00FA dentro de la instituci\u00F3n. \n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n honesta y reveladora mientras nos hacemos cargo de lo dif\u00EDcil que resulta a veces ser capaz de seguir la propia conciencia y negarse a pr\u00E1cticas corruptas. \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-21T06:00:12Z",
      "duration": "01:02:11",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "dyc4ZOAG10A",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=dyc4ZOAG10A"
      }
    },
    {
      "id": "1993b561-c137-4a11-a8ca-71759287281c",
      "title": "\uD83D\uDE4F\uD83D\uDCAC El sacerdocio en #OpusDei: Un coloquio introspectivo con Antonio Moya \uD83D\uDD4A\uFE0F",
      "description": "Antonio Moya inicia un tema \uD83E\uDD1D que ir\u00E1 desarrollando en los siguientes coloquios: \u00BFc\u00F3mo se da el fen\u00F3meno del sacerdocio dentro de #opusdei ?  A partir de su experiencia personal, se pregunta c\u00F3mo se compagina la llamada al sacerdocio con el compromiso de una santidad completamente laical al incoporarse a la instituci\u00F3n. \n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei. \n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s. \uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias. \n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n. \uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo. \n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #DenunciaOpusDei #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei \n\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-20T19:29:48Z",
      "duration": "00:28:23",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Trbxlarbsu4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Trbxlarbsu4"
      }
    },
    {
      "id": "064607d7-9843-456e-b37e-8e58db236d9f",
      "title": "Desnudando la Realidad del #OpusDei: Testimonios Impactantes \uD83D\uDC8C",
      "description": "\uD83D\uDE80 \u00A1Prep\u00E1rate para otro episodio de coloquios explosivos sobre el #OpusDei! \uD83D\uDCA5 En este video, Antonio y sus amigos desvelan cartas y mensajes impactantes. \u26A1 Los testimonios son una ventana a situaciones l\u00EDmites, abusos, y los intentos de encubrimiento. \uD83D\uDCDC \u00BFAbusos econ\u00F3micos en personas de escasos recursos? Hablaremos de eso tambi\u00E9n. \uD83D\uDE24 \u00A1Es hora de arrojar luz sobre la oscuridad y discutir c\u00F3mo podemos contribuir a la reparaci\u00F3n! \uD83E\uDD1D \u00DAnete a la conversaci\u00F3n y comparte tus ideas. \uD83D\uDDE8\uFE0F #Testimonios #AbusosSectarios #Reparaci\u00F3n #Justicia\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei. \n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s. \uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias. \n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n. \uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo. \n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales #OpusDeiFraudeNormativo #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias #DenunciaOpusDei #SantaSedeOpusDei #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei #JusticiaOpusDei \n\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-13T22:49:47Z",
      "duration": "00:53:10",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "oFcW6dMKJZ8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=oFcW6dMKJZ8"
      }
    },
    {
      "id": "e722c321-ab45-432e-b791-ea3ab4cb2f23",
      "title": "S2 E6 - \uD83C\uDFB8 Cantando los Beatles  \uD83C\uDFBC\u200B\uD83C\uDFB5\u200B\uD83C\uDFB6\u200B",
      "description": "Antonio Moya canta \u0022Lucy in the sky with diamonds\u0022 \u200B\uD83C\uDFB5\u200B\uD83C\uDFB6\u200B\uD83D\uDD4A\uFE0F  Sobre un canci\u00F3n de los Beatles, desarrolla los conceptos de realidad vivida versus irrealidad percibida \uD83C\uDF0D Una perspectiva de la vida actual  en el #OpusDei que no te puedes perder. \n\n\u00DAnete a la conversaci\u00F3n en los comentarios. \uD83D\uDC47 \n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-08T18:00:10Z",
      "duration": "01:19:26",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "gqbls9rsjmA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=gqbls9rsjmA"
      }
    },
    {
      "id": "959d067b-b8f2-4ec3-9585-bbb1e6ddd4cd",
      "title": "Ser NUMERARIA AUXILIAR en el #opusdei \uD83D\uDD0D... 7 TESTIMONIOS\uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDD25\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\u200D\uD83D\uDD25\u2764\uFE0F\u200D",
      "description": "Episodio en el que ex miembros (casi todas mujeres) \uD83D\uDCAA\uD83D\uDC94 plantean aspectos que afectan y/o afectaron la vida de las numerarias auxiliares. Recordamos que, en la secci\u00F3n femenina del Opus Dei, hay un tipo de miembros llamados \u0022numerarias auxiliares\u0022. Con dedicaci\u00F3n exclusiva y en celibato, estas mujeres dedican su vida a la atenci\u00F3n de los servicios del hogar en los centros del Opus Dei. El modo de tratarlas y las condiciones laborales y de vida siempre se diferenciaron mucho de las condiciones de vida de numerarios y numerarias. \uD83D\uDCAA\uD83D\uDC94Algunos aspectos pueden deberse a visiones culturales y retrasos en aspectos sociales o sociol\u00F3gicos. Otros aspectos, en cualquier tiempo y lugar, se deben atribuir a violaciones a los derechos humanos. En este sentido, en Argentina, en el 2021, un grupo numeroso de ex numerarias auxliares present\u00F3 una denuncia\uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F que lleg\u00F3 al Vaticano, provocando la aceleraci\u00F3n de los procesos de reforma de la Prelatura. \n\nDejamos algunos links a las noticias: \n\nhttps://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-62342533\nhttps://www.lanacion.com.ar/sociedad/servidoras-de-dios-el-calvario-de-las-43-mujeres-que-enfrentan-al-opus-dei-nid17052021/\nhttps://www.infobae.com/sociedad/policiales/2022/08/04/la-interna-que-estallo-entre-el-papa-y-el-opus-dei-por-las-denuncias-de-43-mujeres-pobres-sometidas-en-la-escuela-de-mucamas/\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n honesta y reveladora mientras nos hacemos cargo de lo dif\u00EDcil que resulta a veces ser capaz de seguir la propia conciencia y negarse a pr\u00E1cticas corruptas. \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-06T20:45:42Z",
      "duration": "01:00:22",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "uqjmIEEeohg",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=uqjmIEEeohg"
      }
    },
    {
      "id": "0c6ddbba-1a86-454b-b4b5-b5645c690bef",
      "title": "S2 - E5 . 2 ||. Is the law just a \uD83D\uDC55\u200B\uD83D\uDC56garment for Opus Dei \u200B\u2049\uFE0F | The FREEDOM Talks",
      "description": "In this episode of The Freedom Talks, Antonio discusses why the law is not just a garment, but a real path to follow. Could some institution say \u0027we don\u0027t care about the law\u0027 and \u0027we will do what we feel we should do aside the law of the church\u0027???\n\n\u0027The Freedom Talks on Opus Dei\u0027 are weekly open-access meetings, designed to address topics that have been systematically silenced by #opusdei. These colloquiums aim to provide a platform for active members, ex-members, and those affected to share their stories, analyze the situation, and more.\n\nThe majority of these talks are led by Antonio Moya, a Spanish architect and former Opus Dei member of 42 years, who decided to invite others to break the silence pact regarding cult-like practices. Our goal is to contribute clearly to this critical phase that Opus Dei is going through. This comes after the Holy See, in August 2022, directed them to revise their statutes, rely on clerical guidance, renounce episcopal authority, and more.\n\nIn August 2023, a new intervention by the Holy See clarified the situation of personal prelatures within the Code of Canon Law.\n\nWe believe that most active Opus Dei members are good people who, with awareness or under the Stockholm Syndrome, endure situations of conscience abuse, power, psychological stress, financial strain, and more.\n\nJoin the conversation! \uD83D\uDDE3\uFE0F\n#opusdei #OpusDeiAbuseOfPower #OpusDeiSpiritualAbuse\n#OpusDeiNormativeFraud #OpusDeiPsychologicalAbuse\n#OpusDeiCultPractices #OpusDeiReport\n#HolySeeOpusDei #CatholicChurchOpusDei #OpusDeiJustice\n\nAnyone can participate in these Zoom sessions. To join, find the link in the Community section of the Channel. Remember, participation should be respectful, promote freedom, and seek truth.\u0022",
      "release": "2023-10-04T19:00:16Z",
      "duration": "00:15:02",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "cP6ieETIr9E",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=cP6ieETIr9E"
      }
    },
    {
      "id": "02cfd2be-1a08-4afb-a901-6202703111a0",
      "title": "S2 - E5 . 1 ||. Opus Dei after the Roman meeting \uD83D\uDDE3\uFE0F: Insights and Updates | The FREEDOM Talks",
      "description": "In this episode of The Freedom Talks, Antonio delves into Opus Dei\u0027s current situation after the gathering of regional vicars in Rome. He discusses some words from the Prelate of Opus Dei to the vicars and certain directives that have been circulated among the institution\u0027s members worldwide.\n\n\u0027The Freedom Talks on Opus Dei\u0027 are weekly open-access meetings, designed to address topics that have been systematically silenced by #opusdei. These colloquiums aim to provide a platform for active members, ex-members, and those affected to share their stories, analyze the situation, and more.\n\nThe majority of these talks are led by Antonio Moya, a Spanish architect and former Opus Dei member of 42 years, who decided to invite others to break the silence pact regarding cult-like practices. Our goal is to contribute clearly to this critical phase that Opus Dei is going through. This comes after the Holy See, in August 2022, directed them to revise their statutes, rely on clerical guidance, renounce episcopal authority, and more.\n\nIn August 2023, a new intervention by the Holy See clarified the situation of personal prelatures within the Code of Canon Law.\n\nWe believe that most active Opus Dei members are good people who, with awareness or under the Stockholm Syndrome, endure situations of conscience abuse, power, psychological stress, financial strain, and more.\n\nJoin the conversation! \uD83D\uDDE3\uFE0F #opusdei #OpusDeiAbuseOfPower #OpusDeiSpiritualAbuse\n#OpusDeiNormativeFraud #OpusDeiPsychologicalAbuse\n#OpusDeiCultPractices #OpusDeiReport\n#HolySeeOpusDei #CatholicChurchOpusDei #OpusDeiJustice\n\nAnyone can participate in these Zoom sessions. To join, find the link in the Community section of the Channel. Remember, participation should be respectful, promote freedom, and seek truth.\u0022",
      "release": "2023-10-03T20:58:49Z",
      "duration": "00:15:06",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "N_hGu2Yq8ss",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=N_hGu2Yq8ss"
      }
    },
    {
      "id": "ae0130d1-a076-4191-b236-0be756f75f07",
      "title": "Mesa REDONDA 3 || \uD83D\uDCAC Jacinto Choza  y la situaci\u00F3n #opusdei actual\uD83D\uDCA1",
      "description": "\uD83D\uDDE3\uFE0F El Dr. Jacinto Choza, ex numerario del Opus Dei y profesor de antropolog\u00EDa, revela su viaje interior y c\u00F3mo una experiencia impactante lo llev\u00F3 a cuestionar su afiliaci\u00F3n.\n\n\u00DAnete a esta mesa redonda que comparte sus perspectivas sobre el Opus Dei y su mensaje para los miembros actuales. \uD83C\uDF1F\n\n\uD83D\uDCA1 Guillermina Visca, actual numeraria del Opus Dei e ingeniera el\u00E9ctrica, aboga por la claridad en las expectativas de los miembros y critica el acoso como m\u00E9todo.\n\n\uD83D\uDE4F Antonio Moya, ex numerario del Opus Dei, insta a los miembros a mantener la fe en la iglesia y seguir la voz del Papa en su camino cristiano.\n\nExplora estas conversaciones profundas que abordan temas cruciales con el objetivo de brindar esperanza y comprensi\u00F3n a todos los miembros y curiosos. No te lo pierdas. \uD83D\uDCAB #OpusDei #ReflexionesProfundas #MensajeDeEsperanza\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-10-02T10:00:29Z",
      "duration": "00:16:50",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "OQtXB2lSvRk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=OQtXB2lSvRk"
      }
    },
    {
      "id": "9f9e9a15-3994-49ab-9a90-12442e317749",
      "title": "\uD83D\uDD0D la ADMINISTRACI\u00D3N\uD83E\uDD14 en el #opusdei  \u00A1qu\u00E9 loco!\u200B\uD83E\uDD2A\u200B\uD83E\uDD2A\u200B\uD83E\uDD2A\u200B \u203C\uFE0F",
      "description": "Episodio en que varios ex miembros (mujeres y varones) del Opus Dei comparten sus experiencias personales y profundamente reflexivas sobre por la ADMINISTRACI\u00D3N en los centros de la instituci\u00F3n y comparten pr\u00E1cticas problem\u00E1ticas. \uD83D\uDCAA\uD83D\uDC94\n\nHistorias de luz sobre las contradicciones que existen entre lo que se predica y lo que se vive en el #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n honesta y reveladora mientras nos hacemos cargo de lo dif\u00EDcil que resulta a veces ser capaz de seguir la propia conciencia y negarse a pr\u00E1cticas corruptas. \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-09-30T17:00:07Z",
      "duration": "00:54:07",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "RhVNDxxoCfA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=RhVNDxxoCfA"
      }
    },
    {
      "id": "89cf7019-7569-40bd-8514-a46cf7aa3d74",
      "title": "S2 E5 - \uD83D\uDCDC El Opus Dei ante la Iglesia: \u00BFDerecho o Realidad? \uD83E\uDD14",
      "description": "Antonio Moya nos trae apuntes reveladores de una reciente meditaci\u00F3n del prelado del Opus Dei. \uD83D\uDD4A\uFE0F Descubre c\u00F3mo el #opusdei manifiesta que los aspectos jur\u00EDdicos no cambiar\u00E1n la esencia de la instituci\u00F3n. Adem\u00E1s, exploramos la actualidad del Opus Dei: pocos miembros, envejecimiento y falta de relevo generacional. \uD83C\uDF0D Una perspectiva global que no te puedes perder. \u00DAnete a la conversaci\u00F3n en los comentarios. \uD83D\uDC47 #OpusDei #Reflexi\u00F3n #Meditaci\u00F3n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-09-29T22:06:55Z",
      "duration": "00:38:00",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "ACHvdOWjh5Y",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=ACHvdOWjh5Y"
      }
    },
    {
      "id": "bcd9ca15-6c32-4d80-bc7d-c9d414faf6b8",
      "title": "\uD83D\uDCAC Mesa REDONDA 2 || En DI\u00C1LOGO Profundo: Jacinto Choza  y el impacto de 3 Papas en el #opusdei  \uD83D\uDCA1",
      "description": "\uD83D\uDDE3\uFE0F El Dr. Jacinto Choza, ex numerario del Opus Dei y profesor de antropolog\u00EDa, revela su viaje interior y c\u00F3mo una experiencia impactante lo llev\u00F3 a cuestionar su afiliaci\u00F3n.\n\n\u00DAnete a esta mesa redonda que comparte sus perspectivas sobre el Opus Dei y su mensaje para los miembros actuales. \uD83C\uDF1F\n\n\uD83D\uDCA1 Guillermina Visca, actual numeraria del Opus Dei e ingeniera el\u00E9ctrica, aboga por la claridad en las expectativas de los miembros y critica el acoso como m\u00E9todo.\n\n\uD83D\uDE4F Antonio Moya, ex numerario del Opus Dei, insta a los miembros a mantener la fe en la iglesia y seguir la voz del Papa en su camino cristiano.\n\nExplora estas conversaciones profundas que abordan temas cruciales con el objetivo de brindar esperanza y comprensi\u00F3n a todos los miembros y curiosos. No te lo pierdas. \uD83D\uDCAB #OpusDei #ReflexionesProfundas #MensajeDeEsperanza\n\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-09-28T08:00:22Z",
      "duration": "00:20:02",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "RlLHzI2UdNI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=RlLHzI2UdNI"
      }
    },
    {
      "id": "0da5d630-8654-4046-b276-bda61e368024",
      "title": "S2 E4 - \uD83D\uDD0DEl \u0022camino seguro\u0022 del #opusdei y la Administraci\u00F3n \uD83E\uDDD0",
      "description": "\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-09-22T21:30:08Z",
      "duration": "01:34:31",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "vTo7rKPY8so",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=vTo7rKPY8so"
      }
    },
    {
      "id": "35ad0d9a-365c-424b-af54-4e2a7cfd8a40",
      "title": "\uD83D\uDD0D \u0022DENTRO del #OpusDei: \u00BFPor qu\u00E9 nos quedamos?\u0022 \uD83E\uDD14",
      "description": "En este emotivo episodio, varios ex miembros del Opus Dei comparten sus experiencias personales y profundamente reflexivas sobre por qu\u00E9 decidieron permanecer dentro de esta instituci\u00F3n a pesar de reconocer pr\u00E1cticas problem\u00E1ticas. \uD83D\uDCAA\uD83D\uDC94\n\nA trav\u00E9s de sus relatos sinceros, exploraremos las motivaciones y los desaf\u00EDos que enfrentaron mientras formaban parte de esta organizaci\u00F3n religiosa. Sus historias arrojan luz sobre las complejidades de las creencias y la lealtad, brindando una visi\u00F3n \u00FAnica del mundo interno del #OpusDei. \uD83C\uDF1F\u2728\n\n\u00DAnete a esta conversaci\u00F3n honesta y reveladora mientras desentra\u00F1amos las razones detr\u00E1s de sus decisiones y sus valientes pasos para buscar la verdad y la autenticidad en sus vidas. \uD83D\uDDE3\uFE0F\u2764\uFE0F\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-09-16T17:00:07Z",
      "duration": "00:56:04",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "o5oKgLr09VU",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=o5oKgLr09VU"
      }
    },
    {
      "id": "9c58300c-2696-40f1-9361-461e19551c14",
      "title": "S2 E3- \uD83D\uDD0D \u0022El Futuro del Opus Dei: Reflexiones en 5 Cap\u00EDtulos\u0022 \uD83E\uDDD0",
      "description": "\u00A1Te invitamos a un fascinante viaje de 1 hora y media mientras exploramos una serie de temas cruciales relacionados con el Opus Dei! Este video se divide en cinco emocionantes cap\u00EDtulos:\n\nIntroducci\u00F3n: Obt\u00E9n una visi\u00F3n general de las reflexiones profundas sobre el Opus Dei y su futuro. \uD83C\uDF1F\uD83E\uDD1D\n\nSEGUNDO: Desvelamos conjeturas sobre la misteriosa reuni\u00F3n de vicarios en Roma. \uD83C\uDF0D\u2708\uFE0F\n\nTERCERO: Exploramos el Opus Dei como entidad cism\u00E1tica, respaldado por documentos clave y analizamos su posible transformaci\u00F3n futura. Tambi\u00E9n te compartimos sugerencias de lectura interesantes. \uD83D\uDCDA\uD83E\uDDE9\n\nCUARTO: Desciframos el intrigante \u0022lenguaje de los buenos\u0022 que el Opus Dei emplea desde sus delegaciones y comisiones. \uD83D\uDDE3\uFE0F\uD83D\uDCE2\n\nQUINTO: Adentr\u00E1ndonos en un tema crucial pero insuficientemente tratado, examinamos las dificultades econ\u00F3micas y profesionales de algunos miembros del Opus Dei y exploramos posibles soluciones. \uD83D\uDCBC\uD83D\uDCA1\n\nSEXTO: Deliberamos sobre de d\u00F3nde podr\u00EDa surgir la desbandada m\u00E1s significativa cuando se produzca la nueva forma jur\u00EDdica. \uD83C\uDFC3\u200D\u2642\uFE0F\uD83C\uDFC3\u200D\u2640\uFE0F\n\nEste video es una inmersi\u00F3n profunda en los misterios y desaf\u00EDos que rodean al Opus Dei. \u00A1No te pierdas la oportunidad de reflexionar sobre estas cuestiones cruciales relacionadas con esta instituci\u00F3n religiosa! \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCD6\n\n\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-09-15T22:42:19Z",
      "duration": "01:39:24",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Mktt2ddJM9w",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Mktt2ddJM9w"
      }
    },
    {
      "id": "f4f9da21-a0bb-4cc1-8eb5-ac802b7149c4",
      "title": "S2 E2 - Lucha por el \uD83C\uDFA4\u200B\u200Bmicr\u00F3fono y nuevo \u200B\uD83D\uDC68\uD83C\uDFFCmoderador\u200B\uD83D\uDC68\uD83C\uDFFC\u200D\uD83C\uDFEB\u200B",
      "description": "\uD83D\uDC4B\uD83C\uDFFB\u200B\uD83D\uDC4B\uD83C\uDFFB\u200BRESPONDE \uD83D\uDE4F\uD83C\uDFFC\u200B\uD83C\uDF1F\u200BLA ENCUESTA \uD83D\uDC4D\uD83C\uDFFB\u200B\uD83D\uDC4D\uD83C\uDFFB\u200B DE LA COMUNIDAD SOBRE LOS TEMAS \uD83D\uDC42\uD83C\uDFFB\u200B\uD83E\uDEF5\uD83C\uDFFB\u200B\n\nPesta\u00F1a comunidad:  https://www.youtube.com/@Agora-Coloquios/community\n\n\uD83D\uDCE2 \u00DAnete a nuestros \u0022Coloquios en Libertad sobre el Opus Dei\u0022 \uD83D\uDDE3\uFE0F, unas reuniones semanales de acceso libre para abordar temas que hist\u00F3ricamente han sido silenciados por el #opusdei.\n\n\uD83D\uDD0D Los coloquios brindan un espacio seguro para que miembros activos, ex miembros y personas afectadas compartan sus experiencias, realicen an\u00E1lisis profundos y mucho m\u00E1s.\n\n\uD83C\uDFA4 Dirigidos principalmente por Antonio Moya, un arquitecto espa\u00F1ol con 42 a\u00F1os de experiencia en el Opus Dei, quien decidi\u00F3 convocar a otros para romper el pacto de silencio en torno a las pr\u00E1cticas sectarias.\n\n\uD83E\uDD1D Nuestro objetivo es contribuir de manera transparente a esta etapa cr\u00EDtica que atraviesa el Opus Dei. Tras la indicaci\u00F3n de la Santa Sede en agosto de 2022 para reformar sus Estatutos y someterse al clero, entre otros cambios, la situaci\u00F3n se ha aclarado a\u00FAn m\u00E1s en agosto de 2023, con una nueva intervenci\u00F3n.\n\n\uD83D\uDC94 Creemos que la mayor\u00EDa de los miembros activos del Opus Dei son personas de buen coraz\u00F3n que sufren situaciones de abuso en diferentes formas: psicol\u00F3gico, financiero y m\u00E1s, ya sea por conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo.\n\n\uD83C\uDF10 \u00DAnete a la conversaci\u00F3n utilizando los hashtags: \n#OpusDeiAbusoDePoder\n#OpusDeiAbusosEspirituales\n#OpusDeiFraudeNormativo\n#OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n#OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias\n#DenunciaOpusDei\n#SantaSedeOpusDei\n#IglesiaCat\u00F3licaOpusDei\n#JusticiaOpusDei\n\n\uD83D\uDD17 Cualquier persona puede participar en estas sesiones de Zoom. \u00A1Solo tienes que hacer clic en el enlace que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad de nuestro Canal! \uD83D\uDCFA Recuerda que la participaci\u00F3n se realiza con respeto, amor a la libertad y b\u00FAsqueda de la verdad. \uD83D\uDD4A\uFE0F\uD83D\uDCAC",
      "release": "2023-09-08T23:00:10Z",
      "duration": "01:29:13",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "o1tB2kGDE3M",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=o1tB2kGDE3M"
      }
    },
    {
      "id": "fbb75046-4178-4213-9115-37de86ee2d09",
      "title": "S2 E1 - Antonio Moya hace un paneo sobre el #OpusDei y su situaci\u00F3n",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, para tratar temas que han sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el #opusdei \n\nLos coloquios tienen como fin dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor parte por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. \n\nEn el a\u00F1o 2023, durante el mes de agosto, una nueva intervenci\u00F3n de la Santa Sede, hace que se clarifique la situaci\u00F3n de las Prelaturas personales dentro del C\u00F3digo de Derecho Can\u00F3nico. \n\nPensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede acceder al link que se publica en la secci\u00F3n de Comunidad del Canal. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.",
      "release": "2023-09-01T21:00:07Z",
      "duration": "01:28:42",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "kvqvTEACojI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=kvqvTEACojI"
      }
    },
    {
      "id": "48694a29-2865-4480-a85f-d8717a20af4a",
      "title": "\u00BFUna estructura\u200A de pecado  \uD83D\uDEA7 con gente \uD83D\uDC7C\uD83C\uDFFB\u200A\uD83D\uDC7C\uD83C\uDFFC\u200Amuy buena?",
      "description": "Antonio Moya, el Profe y Carmen Charo proponen un an\u00E1lisis que puede explicar el fen\u00F3meno de la crisis del Opus Dei: graves violaciones a DDHH mientras en su interior viven personas que son sinceramente buenas con ganas de hacer bien a trav\u00E9s de su trabajo profesional. \n\n\n#opusdei #iglesiacat\u00F3licaopusdei #opusdeipr\u00E1cticassectarias  #opusdeimaltratopsicol\u00F3gico #denunciaopusdei #opusdeiabusosespirituales #justiciaopusdei #santasedeopusdei",
      "release": "2023-08-21T13:00:51Z",
      "duration": "00:14:28",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "xHjkgbuROMA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=xHjkgbuROMA"
      }
    },
    {
      "id": "7a13f5f0-08ec-4c53-b8df-a22b9b60ef57",
      "title": "15  (III) -La conferencia m\u00E1s larga \uD83D\uDE44\u200Ade Antonio Moya \uD83E\uDD70sobre el #OpusDei",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.\n\nEn este coloquio interviene frecuentemente (como en el anterior, a pedido suyo) Ricardo, ex miembro del Opus Dei de Costa Rica.",
      "release": "2023-08-12T22:28:04Z",
      "duration": "00:52:33",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "1q71dWuqJec",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=1q71dWuqJec"
      }
    },
    {
      "id": "4248c63d-da64-4999-9f03-93dce421d306",
      "title": "38 - \u00A1Se sumaron miembros del #opusdei \uD83D\uDC4D\uD83C\uDFFB\u200A\uD83D\uDC4D\uD83C\uDFFB\u200A\uD83D\uDC4D\uD83C\uDFFC\u200A! en LIBERTADi",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #torreciudad #opusdeitorreciudad  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nA continuaci\u00F3n, el link para entender la situaci\u00F3n del video. \n\nhttps://www.abc.es/sociedad/diocesis-barbastro-toma-control-santuario-torreciudad-vinculado-20230718130427-nt.html\n\nhttps://omnesmag.com/actualidad/rector-torreciudad-diocesis-opus-dei/\n\nhttps://www.religiondigital.org/espana/opus-dei-torreciudad-ocaris-pueyo-santuario-propiedad-vaticano-cee-escandalo-dineros_0_2579742011.html",
      "release": "2023-08-12T22:16:07Z",
      "duration": "01:19:58",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "dI7Fxu_gEG8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=dI7Fxu_gEG8"
      }
    },
    {
      "id": "0e4057fb-7c5c-4912-80af-532b9e6bf013",
      "title": "15  (II) -La conferencia m\u00E1s larga \uD83D\uDE44\u200Ade Antonio Moya \uD83E\uDD70sobre el #OpusDei",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.\n\nEn este coloquio interviene frecuentemente (como en el anterior, a pedido suyo) Ricardo, ex miembro del Opus Dei de Costa Rica.",
      "release": "2023-08-12T21:49:21Z",
      "duration": "00:49:09",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "FMHwXMt8KHg",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=FMHwXMt8KHg"
      }
    },
    {
      "id": "2a11cb8b-8306-4bed-abe2-477bfac4f327",
      "title": "15  (I) -La conferencia m\u00E1s larga \uD83D\uDE44\u200Ade Antonio Moya \uD83E\uDD70sobre el #OpusDei",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T21:00:11Z",
      "duration": "00:43:38",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "YlCtTcJPuUs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=YlCtTcJPuUs"
      }
    },
    {
      "id": "0f3719b1-00cf-4672-81a3-2f549e8f0505",
      "title": "40 - Peloteo \uD83C\uDFBE\u200A\uD83E\uDD3E\uD83C\uDFFB\u200D\u2640\uFE0F\u200A\uD83E\uDD3E\uD83C\uDFFD\u200D\u2642\uFE0F\u200A de opiniones \uD83D\uDE06 en el \u00FAltimo zoom de Agora Qu\u00E1ntica",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #torreciudad #opusdeitorreciudad  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T19:38:08Z",
      "duration": "01:16:18",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "XeKti0RECBY",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=XeKti0RECBY"
      }
    },
    {
      "id": "ed16582f-5796-434b-91e5-1d6db95cc5ce",
      "title": "39 -  TORRECIUDAD \uD83D\uDCDC\u200A bajo escrutinio: santuario\uD83D\uDD6F\uFE0F\u200A u oratorio\u2753",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #torreciudad #opusdeitorreciudad  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nA continuaci\u00F3n, el link para entender la situaci\u00F3n del video. \n\nhttps://www.abc.es/sociedad/diocesis-barbastro-toma-control-santuario-torreciudad-vinculado-20230718130427-nt.html\n\nhttps://omnesmag.com/actualidad/rector-torreciudad-diocesis-opus-dei/\n\nhttps://www.religiondigital.org/espana/opus-dei-torreciudad-ocaris-pueyo-santuario-propiedad-vaticano-cee-escandalo-dineros_0_2579742011.html",
      "release": "2023-08-12T19:25:21Z",
      "duration": "01:25:46",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "f4GngiW79Vk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=f4GngiW79Vk"
      }
    },
    {
      "id": "a20193a1-7ed2-4d98-b4f4-50672cbf5576",
      "title": "30 -  A \u200A\uD83D\uDCF6\u200Adistancia... Cartas \u200A\uD83D\uDCE7\u200A\uD83D\uDCE8\u200A para Antonio Moya",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T19:11:12Z",
      "duration": "01:31:45",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "xVEQu1l0hUI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=xVEQu1l0hUI"
      }
    },
    {
      "id": "89f450dd-c496-427b-9b41-68916aa60b35",
      "title": "29 - Testimonios \u200A\u200A\uD83E\uDD2C\u200Aagradecimiento\uD83D\uDE4F\uD83C\uDFFD\u200A... e intervenciones varias",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T19:02:29Z",
      "duration": "01:28:25",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "hR00346WERg",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=hR00346WERg"
      }
    },
    {
      "id": "493ddf7d-61be-4a19-8d30-eca4f1fdf25f",
      "title": "28 -  \u00BFQu\u00E9 est\u00E1 haciendo \uD83E\uDD0C\u200A\uD83E\uDD0C\u200Ael capo del Opus ahora?",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T18:41:20Z",
      "duration": "01:28:00",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "MTPLjndkGPA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=MTPLjndkGPA"
      }
    },
    {
      "id": "a14416bb-c286-4d2e-896d-17a535f6dd53",
      "title": "27 -  Aparece una numeraria \u200A\u200A\uD83D\uDE2F\u200Adel Opus Dei \uD83E\uDEE2",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T18:33:44Z",
      "duration": "01:29:17",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "0bhXq0d-uD8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=0bhXq0d-uD8"
      }
    },
    {
      "id": "fee5b9a7-bcee-46c3-a366-5ab356976336",
      "title": "26 -  \uD83D\uDD0D\u200AAN\u00C1LISIS\uD83D\uDD0E post Congreso #opusdei\u200A\uD83D\uDC53\u200A\uD83E\uDD78",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T18:09:14Z",
      "duration": "01:28:42",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "NemAbgaWjDE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=NemAbgaWjDE"
      }
    },
    {
      "id": "5785f5af-1577-4d9a-8af4-ca8623fb32e6",
      "title": "25 - #opusdei  \u00BFPor qu\u00E9 \u200Atanto secreteo\u2049\uFE0F\u2754\u200A?\u2754",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T17:57:03Z",
      "duration": "01:31:12",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "E2Bn03iasq0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=E2Bn03iasq0"
      }
    },
    {
      "id": "22986267-aefd-4443-9061-079315c897f1",
      "title": "23 - \u00BFEs perder el tiempo\u200A\u231B\u200Acontar la experiencia en el Opus Dei ?",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T17:50:21Z",
      "duration": "01:20:00",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "wAeR4JwCWzo",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=wAeR4JwCWzo"
      }
    },
    {
      "id": "fd21e059-ee17-4bba-9c2e-e8858318a5d0",
      "title": "22 - Traje \u200A\uD83E\uDDE5\u200A jur\u00EDdico del Opus Dei al d\u00EDa de hoy e hist\u00F3ricamente",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nDejamos el link a la entrevista con el Papa publicada en la Revista argentina Perfil: \n\nhttps://www.perfil.com/noticias/politica/el-papa-francisco-con-fontevecchia-regreso-a-la-argentina-familia-gorila-politica-demoniaca-tercera-guerra-mundial-y-el-infierno.phtml\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #24",
      "release": "2023-08-12T17:43:41Z",
      "duration": "01:19:36",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "A7fCRpo5D10",
      "subjects": [
        "Opus Dei",
        "House of Yahweh"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=A7fCRpo5D10"
      }
    },
    {
      "id": "932f06f7-e7b3-415e-8ef3-91ab0398982b",
      "title": "18 - El #OpusDei est\u00E1 esquivando \uD83E\uDD26\uD83C\uDFFD\u200D\u2640\uFE0F\u200A\u200Ael derecho de la Iglesia\uD83E\uDD26\uD83C\uDFFD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nAntonio Moya expone sus dudas sobre el Congreso que debe celebrar el OD para reformar sus Estatutos por mandato del Papa\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T17:17:10Z",
      "duration": "01:29:13",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "IeXcQYWjqCE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=IeXcQYWjqCE"
      }
    },
    {
      "id": "b652fdb8-dc26-4fac-a919-0afb400fe789",
      "title": "24 \u00A1Que\u0301 aburrido \u200A\uD83D\uDCC3\u200A\uD83D\uDCC4\u200A el derecho cano\u0301nico sobre el Opus Dei!! Coloquios en libertad",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nDejamos el link a la entrevista con el Papa publicada en la Revista argentina Perfil: \n\nhttps://www.perfil.com/noticias/politica/el-papa-francisco-con-fontevecchia-regreso-a-la-argentina-familia-gorila-politica-demoniaca-tercera-guerra-mundial-y-el-infierno.phtml\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #24",
      "release": "2023-08-12T17:15:32Z",
      "duration": "01:25:15",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "d-6vhmEfA9U",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=d-6vhmEfA9U"
      }
    },
    {
      "id": "f0dcbd7a-7369-48eb-8baf-b8070e9c1cc3",
      "title": "35 - Terrorismo psiqui\u00E1trico II \uD83D\uDE37\u200A \u200A\uD83D\uDC8A\u200Aen otro COLOQUIO en LIBERTAD - OPUS DEI #35 - 2023-06-23",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #35",
      "release": "2023-08-12T17:06:27Z",
      "duration": "01:19:58",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "RVehpwDlFBU",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=RVehpwDlFBU"
      }
    },
    {
      "id": "70708cb5-e1df-4540-bd03-d439081fc41f",
      "title": "36 - DENUNCIA internacional\u203C\uFE0F\u200Aal #OpusDei por FRAUDE normativo \uD83D\uDCC3",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nDejamos el link a la entrevista con el Papa publicada en la Revista argentina Perfil: \n\nhttps://www.perfil.com/noticias/politica/el-papa-francisco-con-fontevecchia-regreso-a-la-argentina-familia-gorila-politica-demoniaca-tercera-guerra-mundial-y-el-infierno.phtml\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #36",
      "release": "2023-08-12T17:06:20Z",
      "duration": "01:27:38",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "_n0K8JChlsI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=_n0K8JChlsI"
      }
    },
    {
      "id": "2669a907-596b-4fa2-acd5-01787810454e",
      "title": "37 - Impacto de la DENUNCIA \uD83C\uDF0D por Fraude   Ane\u0301cdotas  - COLOQUIO EN LIBERTAD  OPUS DEI",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nDejamos el link a la entrevista con el Papa publicada en la Revista argentina Perfil: \n\nhttps://www.perfil.com/noticias/politica/el-papa-francisco-con-fontevecchia-regreso-a-la-argentina-familia-gorila-politica-demoniaca-tercera-guerra-mundial-y-el-infierno.phtml\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #37",
      "release": "2023-08-12T17:06:08Z",
      "duration": "01:12:02",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "08iDcmC7-tM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=08iDcmC7-tM"
      }
    },
    {
      "id": "aea94d63-d2ff-4f4e-b9bb-f4e111202098",
      "title": "34 - Terrorismo psiquia\u0301trico \u200AI\uD83D\uDC8A\u200A\u200A\uD83D\uDC8A\u200Aen el Opus Dei en otro Coloquio en libertad  - Antonio Moya",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #34",
      "release": "2023-08-12T17:01:06Z",
      "duration": "01:02:52",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "XNq5B-rgi0A",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=XNq5B-rgi0A"
      }
    },
    {
      "id": "9aa03e13-ae94-479e-835a-6e11d7a3c9ad",
      "title": "33 -  Se arma un poco de li\u0301o \u200A\uD83E\uDEE2\u200A Antonio Moya  en  Coloquio en libertad sobre el Opus Dei",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #33",
      "release": "2023-08-12T16:59:10Z",
      "duration": "01:24:00",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "zuMAg5RiVaQ",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=zuMAg5RiVaQ"
      }
    },
    {
      "id": "73adf4ab-c6d9-4055-973c-14fb862a87a5",
      "title": "32 - Antonio Moya toca un tema difi\u0301cil \u200A\uD83D\uDE36\u200A\uD83D\uDE36\u200Aen  Coloquios en libertad sobre el Opus Dei",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #32",
      "release": "2023-08-12T16:57:09Z",
      "duration": "01:28:45",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "PGGxmUHJmlE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=PGGxmUHJmlE"
      }
    },
    {
      "id": "b540c2c4-d838-4a19-8371-f2a6930a9ea1",
      "title": "31 - Empezamos con un tema \u200A\uD83E\uDD7A\u200A difi\u0301cil \u200A\uD83E\uDD7A\u200A sobre el Opus Dei en Coloquios en libertad",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #31",
      "release": "2023-08-12T16:55:47Z",
      "duration": "01:25:37",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "h0NRa7crYQA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=h0NRa7crYQA"
      }
    },
    {
      "id": "92bf2b36-2828-4f58-bf71-c64c637bf051",
      "title": "17 - Reflexionar \uD83E\uDD14 sobre la propia experiencia en el Opus Dei",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T16:11:50Z",
      "duration": "00:59:00",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Zu_q0s-XhG0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Zu_q0s-XhG0"
      }
    },
    {
      "id": "08cb3317-6e57-4991-a318-6465a33c4d43",
      "title": "16 - (III) \u00BFSon los laicos\u200A\uD83E\uDDDF\u200D\u2642\uFE0F\u200A\uD83E\uDDDF\u200D\u2640\uFE0F\u200A parte del Opus Dei? (Opini\u00F3n profesional)",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T16:06:47Z",
      "duration": "00:59:12",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "TaTSwblCuUU",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=TaTSwblCuUU"
      }
    },
    {
      "id": "0627c7c6-83ce-4f84-a4ec-d058b325b36e",
      "title": "19 - Derecho\uD83E\uDDD1\u200D\u2696\uFE0F\u200A a restitucio\u0301n ante injusticias\u200A\u2696\uFE0F\u200A  #19  Coloquios en LiBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por @agoraquanticabcn2310  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nDejamos el link a la entrevista con el Papa publicada en la Revista argentina Perfil: \n\nhttps://www.perfil.com/noticias/politica/el-papa-francisco-con-fontevecchia-regreso-a-la-argentina-familia-gorila-politica-demoniaca-tercera-guerra-mundial-y-el-infierno.phtml\n\nEste coloquio es el n\u00FAmero  #24",
      "release": "2023-08-12T15:58:48Z",
      "duration": "01:26:22",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "yTjSS2E79ZE",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=yTjSS2E79ZE"
      }
    },
    {
      "id": "e731594e-60d2-4636-b5dc-78d96a87536d",
      "title": "16 - (II) \u00BFSon los laicos\u200A\uD83E\uDDDF\u200D\u2642\uFE0F\u200A\uD83E\uDDDF\u200D\u2640\uFE0F\u200A parte del Opus Dei? (Opini\u00F3n profesional)",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T15:08:31Z",
      "duration": "00:58:11",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "ontrWpCxnow",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=ontrWpCxnow"
      }
    },
    {
      "id": "4e99725b-eb91-4322-859f-1af21a99fb93",
      "title": "16 - (I) - Pre CONGRESO - \u00A1MOMENTO cr\u00EDtico \uD83D\uDCC9\u200A del Opus Dei!",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertad, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T13:56:08Z",
      "duration": "00:26:07",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "DvLJjVpbiM8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=DvLJjVpbiM8"
      }
    },
    {
      "id": "9f9e10cd-4da6-40ad-8d23-51553fde4825",
      "title": "9 - Cuando eres del OpusDei NO lees\u200A\u200A\uD83D\uDCDA los Estatutos \u200A- Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T13:32:21Z",
      "duration": "00:53:09",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "JArnSl-4new",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=JArnSl-4new"
      }
    },
    {
      "id": "bc1eaa06-6db4-4e04-81d7-1d2bdacd2fa9",
      "title": "21 - \u00BFExiste LIBERTAD \uD83D\uDDFD\u200Aen el Opus Dei o s\u00F3lo en los coloquios\uD83E\uDD23\u200A\uD83E\uDD23\u200A?",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-12T01:47:36Z",
      "duration": "01:24:23",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "ZjYNMAw0w38",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=ZjYNMAw0w38"
      }
    },
    {
      "id": "8e2d7e55-1d7c-46fa-a303-e6a883eeec2e",
      "title": "20 - Ayudamos \uD83C\uDD98\u200A al #opusdei  a CAMBIAR los Estatutos\uD83D\uDC81",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-11T23:57:33Z",
      "duration": "01:18:40",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "GgdVFmlZW78",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=GgdVFmlZW78"
      }
    },
    {
      "id": "37f34743-6d32-4fdc-9bc6-29a3ccdb6c6b",
      "title": "Mesa REDONDA 1 - \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFC\u200ALETTERA APOST\u00D3LICA \uD83D\uDC8C\u200A\u2709\uFE0F\u200A\uD83D\uDCE8",
      "description": "Te traemos una nuevo material sobre la LETTERA APOSTOLICA del Papa Francisco que modific\u00F3 el C\u00F3digo de Derecho Can\u00F3nico y le dio vuelta el tablero al proceso en el que se encuentra el #opusdei \n\n#iglesiacat\u00F3licaopusdei #opusdei #santasedeopusdei #iglesiacat\u00F3lica #papafrancisco #catolicos \n\nLos participantes de la Mesa Redonda son:\nIng. Elect.  Guillermina Visca\nPlante\u00F3 4 meses antes la figura con la que asimila el Papa a las Prelaturas personales\nEs numeraria del Opus Dei\n\nDr. Sergio Dubrowsky\nCanonista - Profesor de la Universidad Nacional de C\u00F3rdoba\nOpina que se est\u00E1 cerca de la configuraci\u00F3n de los a\u00F1os \u201944 que permiti\u00F3 la ordenaci\u00F3n de los 3 primeros sacerdotes\n\nArq. Antonio Moya Somolinos\nArquitecto Municipal\nPlantea que esto es una sorpresa por parte del Papa, que encaja perfecto en las necesidades de la actual \u00FAnica Prelatura personal\n\n\nhttps://www.vatican.va/content/francesco/it/motu_proprio/documents/20230808-motu-proprio-prelature-personali.html\n\nhttps://www.religiondigital.org/vaticano/Nuevo-Papa-Opus-Dei-Prelatura_0_2585741409.html\n\nhttps://omnesmag.com/actualidad/santa-sede-marco-legal-prelaturas-personales/\n\nhttps://opusdei.org/es-es/article/sobre-el-motu-proprio-relativo-a-las-prelaturas-personales/\n\nhttps://infovaticana.com/2023/08/08/ghirlanda-triunfa-y-el-papa-dinamita-el-opus-dei/\n\nhttps://www.vidanuevadigital.com/2023/08/08/el-opus-dei-sera-tratado-a-partir-de-hoy-como-una-asociacion-publica-clerical/",
      "release": "2023-08-10T15:00:34Z",
      "duration": "00:16:23",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "elLQ_WSORdI",
      "subjects": [
        "Opus Dei",
        "House of Yahweh"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=elLQ_WSORdI"
      }
    },
    {
      "id": "7ec4e01a-e9aa-4949-9e3b-845ae65019ca",
      "title": "14 - \u00BFPor d\u00F3nde \uD83D\uDEE3\uFE0F\u200A\u27A1\uFE0F\u200Aesta\u0301 el carisma del #OpusDei? El secretismo",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-08T04:22:19Z",
      "duration": "00:58:34",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "KxVxdBMCsHg",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=KxVxdBMCsHg"
      }
    },
    {
      "id": "7b80ec48-54a0-4f38-8d88-afd418c0d276",
      "title": "\uD83D\uDD4A\uFE0FCarisma \u271D\uFE0F\u200A como especializacio\u0301n\u200A en la Iglesia \u26EA",
      "description": "Antonio Moya plantea qu\u00E9 es un carisma, cu\u00E1l es el carisma del #opusdei , la indicaci\u00F3n del Papa Francisco de trabajar los estatutos  para proteger el carisma original. \n\nUn tema interesante es el planteamiento de la confusi\u00F3n de carisma e instituci\u00F3n. Y, tambi\u00E9n, la opini\u00F3n propuesta de que en los a\u00F1os \u002730 y \u002740 no se sab\u00EDa qu\u00E9 era realmente un laico.\n\n#opusdei #iglesiacat\u00F3licaopusdei #opusdeipr\u00E1cticassectarias  #opusdeimaltratopsicol\u00F3gico #denunciaopusdei #opusdeiabusosespirituales #justiciaopusdei #santasedeopusdei",
      "release": "2023-08-08T01:56:08Z",
      "duration": "00:13:11",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "ILT9v_mQdDk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=ILT9v_mQdDk"
      }
    },
    {
      "id": "9e2bcf5a-ac0e-4881-813e-1ab88df0e513",
      "title": "13 - El Vaticano acorrala al #opusdei  - Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-07T23:50:08Z",
      "duration": "01:39:05",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "uTV9UcrwFow",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=uTV9UcrwFow"
      }
    },
    {
      "id": "2d3b0518-556e-49e0-a639-36ae7ce711c0",
      "title": "12 - Recuerdos \uD83D\uDCAD sobre la canonizaci\u00F3n del fundador del #opusdei  - Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-08-04T00:46:12Z",
      "duration": "01:40:03",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "M3mPkb4dUAI",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=M3mPkb4dUAI"
      }
    },
    {
      "id": "abe60258-a422-4f5b-9b1a-ec5b33cfcd88",
      "title": "11 - parte II - #opusdei  apaga fuegos \u200A\uD83D\uDD25\u200Aen Argentina \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7\u200A- Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "SEGUNDA PARTE del coloquio 11. \nLos \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nhttps://www.lacapital.com.ar/la-ciudad/diputados-nacionales-piden-informes-la-denuncia-las-43-ex-trabajadoras-del-opus-dei-n10029430.html \n\nhttps://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-62342533 \n\nhttps://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/las-43-exempleadas-domesticas-de-suramerica-que-denuncian-al-opus-dei-691873",
      "release": "2023-08-04T00:20:56Z",
      "duration": "01:23:10",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Du_YySVx10Y",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Du_YySVx10Y"
      }
    },
    {
      "id": "15377388-d649-40ae-b0fd-1fa7b538dbc1",
      "title": "11 - parte I - #opusdei  apaga fuegos \u200A\uD83D\uDD25\u200Aen Argentina \uD83C\uDDE6\uD83C\uDDF7\u200A- Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310  entre 2022 y 2023 y  en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nhttps://www.lacapital.com.ar/la-ciudad/diputados-nacionales-piden-informes-la-denuncia-las-43-ex-trabajadoras-del-opus-dei-n10029430.html \n\nhttps://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-62342533 \n\nhttps://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/las-43-exempleadas-domesticas-de-suramerica-que-denuncian-al-opus-dei-691873",
      "release": "2023-08-03T14:53:04Z",
      "duration": "00:27:17",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "KpToIfH4S1I",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=KpToIfH4S1I"
      }
    },
    {
      "id": "f1bbf5c8-9ae5-48a9-83c3-1501cee3c7e3",
      "title": "\uD83C\uDDFB\uD83C\uDDEA\u200AVENEZUELA vs \uD83C\uDDE8\uD83C\uDDF4\u200ACOLOMBIA: 2 g\u00E9neros, 2 historias, 2 opiniones",
      "description": "Felices \u200A\uD83D\uDC97\u200A\uD83D\uDC93\u200A\uD83D\uDC96\u200A de poder dar espacio de intercambio virtual para 2 experiencias. Desde Sudam\u00E9rica, Lylian de Venezuela y Gianfranco de Colombia hablan desde 2 perspectivas diferentes sobre el fen\u00F3meno actual del #opusdei \n\nNOTA: a pedido de la persona venezolana que interviene, hemos quitado su rostro de la miniatura, ya que manifiesta \u0022no querer estar expuesta\u0022. El canal prefiere no hacer preferencias por g\u00E9nero, por ello se hab\u00EDan colocado los 2 g\u00E9neros a la par. \n\n#iglesiacat\u00F3licaopusdei #opusdei #santasedeopusdei #OpusDeiColombia\n#OpusDeiVenezuela\n\n\nEn el zoom completo, tambi\u00E9n se pudo ver el saludo de una argentina a Lylian ya que hab\u00EDa conocido a su heramana, durante el tiempo en que vivi\u00F3 en Venezuela.  En definitiva, un espacio de encuentro y reencuentro.",
      "release": "2023-07-31T13:00:40Z",
      "duration": "00:15:24",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "qyfn-WXagRA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=qyfn-WXagRA"
      }
    },
    {
      "id": "f5d97533-c24b-4e18-97d0-0cc0850cc1bf",
      "title": "10 - \u00BFQuo \uD83D\uDC63Vadis \uD83D\uDC63Opus Dei? Su CARISMA - Coloquios en LIBERTAD - Antonio Moya",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-07-31T05:05:36Z",
      "duration": "01:06:19",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "xXrRXBrotdk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=xXrRXBrotdk"
      }
    },
    {
      "id": "7da1b038-90ca-4141-9fe5-23f5983979f7",
      "title": "8 - Abusos de \u200A\uD83D\uDD28autoridad \u200A\u2692\uFE0F\u200A en el Opus Dei -  Coloquios en LIBERTAD con Antonio Moya",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nColoquio en libertad sobre el Opus Dei #8 por \u00C0gora Qu\u00E0ntica y conducido por Antonio Moya.\n\nNueva conferencia de Antonio Moya sobre el Opus Dei donde hace especial \u00E9nfasis en el abuso de autoridad",
      "release": "2023-07-31T04:44:18Z",
      "duration": "01:18:07",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "yUov9nUoIBo",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=yUov9nUoIBo"
      }
    },
    {
      "id": "a7ab8277-a3c0-4b9a-b1c6-c135862fb0e1",
      "title": "2 - \u00BFQu\u00E9 es \uD83D\uDE4B\uD83C\uDFFDla \u0022mortificaci\u00F3n\u0022\uD83E\uDD26\uD83C\uDFFD\u200D\u2642\uFE0F\u200A  para\u200Ael Opus Dei? Coloquio en LIBERTAD- Antonio Moya",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nColoquio en libertad sobre el Opus Dei #2 organizado por \u00C0gora Qu\u00E0ntica y conducido por Antonio Moya, grabada el 22 de septiembre de 2022\n\nConferencia de Antonio Moya sobre el Opus Dei. Dolor y Sufrimiento y distinci\u00F3n entre mortificaciones activas y pasivas",
      "release": "2023-07-31T01:27:42Z",
      "duration": "00:29:49",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "m61z8ah9Jrs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=m61z8ah9Jrs"
      }
    },
    {
      "id": "efeb6e29-df7b-4cfc-aba5-cb882fcffae5",
      "title": "1 - Debate con Antonio Moya sobre el Opus Dei - Preguntas y respuestas - Primera reuni\u00F3n",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.",
      "release": "2023-07-31T01:20:29Z",
      "duration": "01:07:52",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "oZEDoXsqrgc",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=oZEDoXsqrgc"
      }
    },
    {
      "id": "e2baac8c-882f-4b74-852f-cc5a43fc7ba4",
      "title": "7 - \u00BFEs el Opus Dei una \uD83D\uDEAB\u200Asecta? \u200A\u200APor qu\u00E9 s\u00ED, por qu\u00E9 no \uD83D\uDE45\u200A\uD83D\uDE45\u200D\u2642\uFE0F\u200A\uD83D\uDE45\u200D\u2640\uFE0F- Coloquios",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n \n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nColoquio en libertad sobre el Opus Dei #7 organizado por \u00C0gora Qu\u00E0ntica y conducido por Antonio Moya.\n\n7\u00AA Conferencia de Antonio Moya sobre el Opus Dei, en la conferencia de hoy nos explica el car\u00E1cter sectario del Opus Dei\n\nLink a la p\u00E1gina en la que se presentaban los documentos mencionados en el video, que fueron retirados de la consulta p\u00FAblica debido al requerimiento comercial del #opusdei \n \nhttp://www.opuslibros.org/documentos_internos.htm\n\nLink a la p\u00E1gina de v\u00EDctimas de la corrupci\u00F3n judicial mencionada durante el coloquio: \nhttp://torturacorrupcion.com/victimas/",
      "release": "2023-07-31T01:17:49Z",
      "duration": "00:57:30",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "i110NlqZf9E",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=i110NlqZf9E"
      }
    },
    {
      "id": "7b2b95a6-deb5-434f-a77f-90fa9a353ac0",
      "title": "6 - El Opus Dei NO busca la verdad \uD83D\uDE2D\u200A\uD83D\uDE22\u200A\uD83E\uDD79\u200A- Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n6ta entrega de las conversaciones de Antonio Moya sobre el Opus Dei, en esta ocasi\u00F3n es interesante destacar la intervenci\u00F3n de Guillermo, desde M\u00E9xico, que se plantea la visita de dos semanas que est\u00E1 haciendo el Prelado (ahora se llama de otra manera) a \u00E9ste pa\u00EDs en plena crisis con el Vaticano que exige una revisi\u00F3n a fondo de los Estatutos del Opus Dei que el fundador hab\u00EDa dejado como inmutables y eternos...",
      "release": "2023-07-31T01:14:50Z",
      "duration": "01:40:33",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "pEmJhWMa0HM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=pEmJhWMa0HM"
      }
    },
    {
      "id": "4a5ed10b-ad1a-49ce-9db6-b64ef8b0c4cb",
      "title": "4 - #opusdei  dice\u200A\uD83D\uDE48\u200A\uD83D\uDE49\u200A\uD83D\uDE4A\u200A \u00BFestatutos \u0022santos\u0022, \u0022perpetuos\u0022 e \u0022inviolables\u0022? Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\nColoquio en libertad sobre el Opus Dei #4 fue organizado por \u00C0gora Qu\u00E0ntica y conducido por Antonio Moya.\n\nEn esta conferencia, Antonio Moya nos explica distintos aspectos jur\u00EDdicos relativos a la organizaci\u00F3n del Opus Dei.",
      "release": "2023-07-31T01:10:47Z",
      "duration": "01:03:51",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "1LVySDHzXJo",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=1LVySDHzXJo"
      }
    },
    {
      "id": "e832a3cb-e61a-4496-9a7f-6ca85bd525e0",
      "title": "5 - \u00BFExplotaci\u00F3n laboral \uD83D\uDC69\uD83C\uDFFD\u200D\uD83D\uDCBC\u200A\uD83D\uDC68\uD83C\uDFFB\u200D\u2695\uFE0F\u200A\uD83E\uDDD1\uD83C\uDFFB\u200D\u2695\uFE0F\u200Aen el Opus Dei? Coloquios en LIBERTAD",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n\nLinks a algunas notas de prensa sobre el caso de la denuncia de las ex-numerarias auxiliares al Vaticano sobre su experiencia de explotaci\u00F3n en el Opus Dei. \n\nhttps://www.independentespanol.com/ap/iglesia-opus-dei-denuncia-abuso-b2141027.html\n\nhttps://www.tvpublica.com.ar/post/el-opus-dei-en-la-mira-la-impactante-denuncia-de-mujeres-sometidas-a-la-orden\n\nhttps://www.lavoz.com.ar/ciudadanos/las-esclavas-del-opus-dei-algunas-de-las-denunciantes-de-la-orden-relataron-sus-experiencias/\n\nhttp://www.identidadcorrentina.com.ar/noticia/04774_informe-en-ppt--relatos-desde-el-horror-de-las-esclavas-del-opus-dei-me-decan-que-dios-me-llam-para-que-sea-su-novia.htm\n\nhttps://www.lacapital.com.ar/la-ciudad/las-denuncias-al-opus-mujeres-que-trabajaron-rosario-ya-llegaron-al-vaticano-n2693044.html",
      "release": "2023-07-31T01:09:36Z",
      "duration": "01:30:35",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "vHuKsMkTXMs",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=vHuKsMkTXMs"
      }
    },
    {
      "id": "2e33d0b3-6cf7-45ee-9ab2-2122b0484801",
      "title": "3 - Religi\u00F3n\u271D\uFE0F Iglesia \u26EA #opusdei , caracter\u00EDsticas... \u00BFqu\u00E9 pasa en los colegios del Opus?",
      "description": "Los \u0022Coloquios en libertad sobre el Opus Dei\u0022 son reuniones semanales de acceso libre, que fueron organizadas y moderadas por  @agoraquanticabcn2310   en las que se fueron tratando temas que hab\u00EDan sido silenciados sistem\u00E1ticamente por el Opus Dei. \n\nLos coloquios fijaron como fin el dar un espacio a los miembros activos, ex miembros y gente afectada para que puedan contar sus historias, hacer an\u00E1lisis de situaci\u00F3n, etc.  \n\nSon conducidos en su mayor porcentaje por Antonio Moya, arquitecto espa\u00F1ol, miembro del Opus Dei por 42 a\u00F1os, que decidi\u00F3 convocar a otras personas a romper el pacto de silencio sobre las pr\u00E1cticas sectarias.  Desde el inicio, han sido moderados por Jordi Rat\u00E9s y Josep Maria Reichardt, integrantes de Agora Quantica. \n\nA partir agosto de 2023, Agora Qu\u00E1ntica, comenzar\u00E1 a dirigir los coloquios a nuestro canal para simplificar el tratamiento de las cuestiones espec\u00EDficas, surgidas en estos encuentros. \n\nSe busca como objetivo colaborar de manera clara con esta etapa cr\u00EDtica que est\u00E1 viviendo el Opus Dei, luego que desde la Santa Sede, en agosto de 2022 se les indicara que deb\u00EDan rehacer sus Estatutos, depender del dicterio del clero, renunciar al obispado, etc. Pensamos que los miembros activos del Opus Dei son en su mayor\u00EDa gente buena que sufre -con conciencia o bajo el s\u00EDndrome de Estocolmo-  situaciones de abuso de conciencia, poder, psicol\u00F3gico, financiero, etc. \n\n  #opusdei  #OpusDeiAbusoDePoder #OpusDeiAbusosEspirituales\n  #OpusDeiFraudeNormativo  #OpusDeiMaltratoPsicol\u00F3gico\n  #OpusDeiPr\u00E1cticasSectarias  #DenunciaOpusDei\n  #SantaSedeOpusDei  #IglesiaCat\u00F3licaOpusDei  #JusticiaOpusDei\n  #CasoGaztelueta #AbusoSexual  #PederastiaOpusDei\n\n\nCualquier persona puede participar de estas sesiones de zoom. Para ello, puede entrar los d\u00EDas jueves o viernes al sitio http://www.opuslibros.org a la pesta\u00F1a de \u0022Correspondencia\u0022 y tendr\u00E1 los datos de acceso. Se recuerda que la participaci\u00F3n se hace con respeto, amor a la libertar, amor a la verdad.\n\n\nEste coloquio fue el n\u00FAmero  3",
      "release": "2023-07-31T00:57:33Z",
      "duration": "00:43:59",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "rFwCaglBWEw",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=rFwCaglBWEw"
      }
    },
    {
      "id": "ed52b6e1-74a8-48d0-8ffc-fd4e98f30701",
      "title": "Los 2 \uD83C\uDDFB\uD83C\uDDE6\uD83C\uDDFB\uD83C\uDDE6sacerdotes le responden a Diego \uD83D\uDC66\uD83C\uDFFB",
      "description": "Muy en l\u00EDnea con el espacio de restauraci\u00F3n que so\u00F1amos crear, en este intercambio intervienen el Padre Agust\u00EDn, sacerdote diocesano de Texas, Estados Unidos, el Padre Adelardo, sacerdote de la Prelatura de la Santa Cruz y Diego, participante de este coloquio en particular. \n\n#iglesiacat\u00F3licaopusdei #opusdei #santasedeopusdei #santuariotorreciudad #OpusDeiEspa\u00F1a\n\nA continuaci\u00F3n, el link para entender la situaci\u00F3n a la que se refieren las personas que interact\u00FAan en este video. \n\nhttps://www.abc.es/sociedad/diocesis-barbastro-toma-control-santuario-torreciudad-vinculado-20230718130427-nt.html\n\nhttps://omnesmag.com/actualidad/rector-torreciudad-diocesis-opus-dei/\n\nhttps://www.religiondigital.org/espana/opus-dei-torreciudad-ocaris-pueyo-santuario-propiedad-vaticano-cee-escandalo-dineros_0_2579742011.html",
      "release": "2023-07-26T15:00:45Z",
      "duration": "00:11:22",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "oKY2zYoKtz8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=oKY2zYoKtz8"
      }
    },
    {
      "id": "25faa22d-1ca5-4815-b19e-78b5b83c710f",
      "title": "M\u00E1s relax: canto de la\uD83D\uDC1A Naturaleza para Meditar, \uD83D\uDE34Dormir o Descansar - \uD83D\uDC2C\uD83D\uDC20Mar Punta del Este",
      "description": "Relax y amar lo que el mar te trae. La fuerza majestuosa de las olas, la espuma que se vuelve arena y la arena que se vuelve espuma. Rocas, islas, olas .... mar. El hemisferio sur en su esplendor.",
      "release": "2023-06-11T21:47:06Z",
      "duration": "00:20:06",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "nQTjIveQcMM",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=nQTjIveQcMM"
      }
    },
    {
      "id": "3f167506-0bd2-4609-9af6-bd4f80cfd04e",
      "title": "M\u00FAsica para ordenar tu cuarto \uD83E\uDD8C\u200ACiervos, belleza \uD83C\uDFD4\uFE0F\u200A\u200Ay la tranquilidad del invierno \uD83C\uDF28\uFE0F\u200A\u2744\uFE0F con m\u00FAsica",
      "description": "\u00A1Bienvenidos al video m\u00E1s m\u00E1gico del invierno! Este video captura la belleza y la tranquilidad de los paisajes invernales, acompa\u00F1ados por la emotiva m\u00FAsica de orquesta de JuliusH con tem\u00E1tica de invierno.\n\nEn este video, tendr\u00E1s la oportunidad de explorar los hermosos paisajes cubiertos de nieve y disfrutar de la visi\u00F3n de los elegantes ciervos mientras se mueven silenciosamente en el bosque. La m\u00FAsica de JuliusH con tem\u00E1tica de invierno, compuesta especialmente para este video, le da al paisaje un toque a\u00FAn m\u00E1s m\u00E1gico y evocador.\n\nEste video es perfecto para relajarse y desconectar del estr\u00E9s cotidiano. Si\u00E9ntete transportado a un mundo de paz y tranquilidad mientras disfrutas de los paisajes invernales y la m\u00FAsica de JuliusH. No te pierdas la oportunidad de experimentar la belleza de la naturaleza y la m\u00FAsica de invierno en un solo video.\n\nAseg\u00FArate de activar la calidad de video HD y el sonido para disfrutar al m\u00E1ximo de esta experiencia. \u00A1No olvides darle un like y suscribirte a mi canal para m\u00E1s videos asombrosos! \u00A1Disfruta!\n\n\n\nMusic by JuliusH from Pixabay",
      "release": "2023-02-14T02:19:51Z",
      "duration": "00:15:01",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "qmjm4h3V2F4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=qmjm4h3V2F4"
      }
    },
    {
      "id": "acc13863-32f4-4ef8-bbbc-ae04bffb366a",
      "title": "M\u00FAsica para \uD83D\uDCA4DORMIR \uD83D\uDCA4\uD83D\uDC08gatos\uD83D\uDE3D (y personas\uD83D\uDE3B...)",
      "release": "2020-08-23T15:04:02Z",
      "duration": "01:42:51",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "gEuarvc5EX0",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=gEuarvc5EX0"
      }
    },
    {
      "id": "b1c874f5-00d5-4875-b86c-e1ec0f973464",
      "title": "REL\u00C1JATE y DISFRUTA: \uD83C\uDFBCBethoven\uD83C\uDFBC y \uD83C\uDF32Bosques \uD83C\uDF33desde el aire\uD83C\uDF24\uFE0F",
      "description": "M\u00FAsica de Bethoven y SELECCI\u00D3N de tomas a\u00E9reas de Bosques \n\nSUBSCR\u00CDBETE para m\u00E1s material del ambiente!!!",
      "release": "2020-08-09T18:30:00Z",
      "duration": "00:23:41",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "8ECMK_2PGlk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=8ECMK_2PGlk"
      }
    },
    {
      "id": "8e7b5804-1361-4b3f-b9ad-c71dc5ecc3fc",
      "title": "\uD83C\uDFB6RELAX con \uD83D\uDC1DPolinizacio\u0301n de \uD83C\uDF3Bflores y M\u00DASICA",
      "description": "REL\u00C1JATE completamente con M\u00DASICA mientras miras uno de los TRABAJOS m\u00E1s importantes del ecosistema: la POLINIZACI\u00D3N. \n\nSUBSCR\u00CDBETE al canal para todo el material del medioambiente",
      "release": "2020-08-08T13:00:03Z",
      "duration": "00:57:11",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "3Qi5EY4BuHw",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=3Qi5EY4BuHw"
      }
    },
    {
      "id": "ec5e6a59-3329-4fd1-8d9c-8c972e2c94c5",
      "title": "2 HORAS relax \uD83D\uDD4A\uFE0FP\u00E1jaros, \uD83C\uDF33Naturaleza y Viento - \uD83D\uDC90\uD83D\uDC90Flores abri\u00E9ndose delante de tus ojos",
      "description": "REL\u00C1JATE completamente con 2 HORAS en modo meditaci\u00F3n, oyendo los P\u00E1jaros, la Naturaleza y el Viento - Para mirar las flores abri\u00E9ndose delante de tus ojos. SUBCR\u00CDBETE para m\u00E1s videos en TODO sobre el AMBIENTE.",
      "release": "2020-08-06T10:38:49Z",
      "duration": "02:00:21",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "De41drOYdtk",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=De41drOYdtk"
      }
    },
    {
      "id": "50608ab4-07dc-4559-9ba1-18ce81599d95",
      "title": "RELAX: Sonidos de la\uD83D\uDC1A Naturaleza para Meditar, \uD83D\uDE34Dormir o Descansar - \uD83D\uDC2C\uD83D\uDC20Mar Punta del Este",
      "description": "Para m\u00E1s m\u00FAsica de la naturaleza \uD83D\uDC49\uD83C\uDFFC  https://rb.gy/lfqmti  \uD83D\uDC48\uD83C\uDFFD\n\nVideos filmados en Uruguay, en Punta del Este, a las 8hs, a la ca\u00EDda del sol.",
      "release": "2020-08-04T03:00:03Z",
      "duration": "00:30:55",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "SkOitYsx_Bc",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=SkOitYsx_Bc"
      }
    },
    {
      "id": "806e6e49-bae7-4b88-906d-46ad760d546c",
      "title": "Cambio clim\u00E1tico en el desierto   DW Documental",
      "description": "Documental alem\u00E1n de junio del 2020 sobre el impacto del cambio clim\u00E1tico en los desiertos. \n\nEl cambio clim\u00E1tico tambi\u00E9n golpea los id\u00EDlicos oasis de Marruecos. Las tormentas de arena son m\u00E1s frecuentes, el nivel fre\u00E1tico desciende, las palmeras se secan...La desertificaci\u00F3n est\u00E1 provocando que los oasis corran peligro de desaparecer.",
      "release": "2020-08-02T20:00:09Z",
      "duration": "00:28:20",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "iQ_GZ3kgx-o",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=iQ_GZ3kgx-o"
      }
    },
    {
      "id": "fda82fef-eb89-4f98-ae80-ea2c67ec01dc",
      "title": "Bosque \uD83C\uDF32\uD83C\uDF33 y  Rhapsodia en azul\uD83E\uDD8B",
      "description": "M\u00FAsica para estudiar.\nCr\u00E9ditos:\n\n\u201CRhapsody in Blue\u201D de George Gershwin (dominio p\u00FAblico)\nFotograf\u00EDa: propias",
      "release": "2020-08-02T18:15:00Z",
      "duration": "00:16:27",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "Z4F2T3WqGb8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=Z4F2T3WqGb8"
      }
    },
    {
      "id": "31b26fdb-5528-4f99-a112-f2f5c9787ad7",
      "title": "Clase magistral: ciencia del CAMBIO CLIM\u00C1TICO",
      "description": "\uD83D\uDC46\uD83D\uDC46Subscr\u00EDbete \uD83D\uDC46\uD83D\uDC46al canal para m\u00E1s info sobre este tema!!\n\nCatalina Gonz\u00E1lez, doctora en Ciencias Naturales de la Universidad de Bremen, presenta \u0022La ciencia del cambio clim\u00E1tico\u0022 dentro de la segunda conferencia de la C\u00E1tedra Nuestro Futuro, del Centro de Objetivos de Desarrollo Sostenible para Am\u00E9rica Latina y el Caribe (CODS), de la Universidad de los Andes, el d\u00EDa 28 de enero 2020.\n\nEl resto de evento, los comentarios del presentador y las preguntas del p\u00FAblico pueden encontrarse en a fuente: https://www.youtube.com/watch?time_continue=4399\u0026v=3ljGmZB7Af4\u0026feature=emb_logo",
      "release": "2020-08-01T03:00:07Z",
      "duration": "00:53:44",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "G9hn3eqSobA",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=G9hn3eqSobA"
      }
    },
    {
      "id": "cbc24b42-06b6-4e93-83eb-5c4a7d18dcd4",
      "title": "C\u00F3mo evitar el Cambio Clim\u00E1tico MUY R\u00C1PIDO",
      "description": "Subscr\u00EDbete al canal. \n\u00BFPor qu\u00E9 sucede? \u00BFC\u00F3mo evitarlo MUY R\u00C1PIDO? Uno de los MEJORES V\u00CDDEOS sobre Cambio Clim\u00E1tico en Internet. Full English version: https://youtu.be/iw2AHyMmGT8 #MeImportaelCambioClim\u00E1tico\n\nEl cambio clim\u00E1tico es un reto global que no tiene fronteras y que para combatirlo requiere del trabajo coordinado por parte de todos los pa\u00EDses. Existe un gran desconocimiento de lo que es el cambio clim\u00E1tico en realidad, bien por exceso de informaci\u00F3n, inexactitud en las fuentes o por desinformaci\u00F3n interesada, lo que da origen a una serie de falsos mitos sobre el cambio clim\u00E1tico. En este v\u00EDdeo abordaremos desde un punto de vista objetivo y cient\u00EDfico qu\u00E9 es el cambio clim\u00E1tico, cu\u00E1les son sus causas, sus consecuencias y c\u00F3mo se puede combatir. En definitiva, c\u00F3mo nos afecta el cambio clim\u00E1tico.\n\nUn viaje desde la Ant\u00E1rtida a Black Mirror con impactantes im\u00E1genes de la NASA, las Naciones Unidas, Us Navy, la Organizaci\u00F3n Meteorol\u00F3gica Internacional, Archive.org, el Comit\u00E9 Internacional de la Cruz Roja (ICRC), NotimexTV, IOM - UN Migration, US Army, la Comisi\u00F3n Europea, Conservation International, Cuasar TV, 92 News HD, Straightstreet Productions, Phantom 3 Professional Drone Footage, Bob McCallan, kidkornfilms, kurdishblogger, Dynamic Effects Canada, ReelNews, GreenLeftTV, 350.org, Klasyk Films, Enes Umcu, VOA News, Civil Disturbia, Innit, AE Productions, DockLight Productions, Footage Island, Gareth Richardson Media, Fred Margulies, Elevated Media, The Disaster Freak.\n\nEn el v\u00EDdeo podr\u00E1s oir sonidos grabados por los usuarios de Freesound thanvannispen, snakebarney, timgormly, bareform, pakasit21, yugi16dm, m4taior, masgame, macdaddyno, corsica-s, rutgermuller, robinhood76, juskiddink, a-pickles, timbre, loljames, cognito-perceptu, hantorio, mhtaylor6, cobwebjoe, setuniman, soundslikewillem, freemaster2, sinatra314, qubodup, shastrocks, castle81, klankbeeld, jim-ph, bone666138, exsomniel, ueffects, planman, qubodup, motion-s, werra, vollkornbrot, draganov89, freakinbehemoth, zerolagtime, markb258, alienxxx, kwahmah-02, greekirish, iut-paris8, kwahmah-02, piulapiu, sevin7, dynajinn, blouhond, inchadney, kamilnaidoo23, greatmganga, thegreatrazz, beerre, konstantinusz, newagesoup, mixtus, montclairguy, georgisound, redafs, sterferny, deleted-user-7146007, x235, themaggotr, hz37, yin-yang-jake007, uzbazur La foto de Ursula K. Le Guin es de The Nerd Patrol La delicada cover de Parque Jur\u00E1sico es de Amadeone",
      "release": "2020-07-31T03:00:04Z",
      "duration": "00:20:28",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "cduxQT636D8",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=cduxQT636D8"
      }
    },
    {
      "id": "05f180a4-85da-4e4f-a000-593fbd1de2b3",
      "title": "Cambio clim\u00E1tico \u2744\uFE0F y Ant\u00E1rtida \uD83C\uDF28\uFE0F",
      "description": "Ra\u00FAn Cordero, de Chile, explica la relaci\u00F3n entre el agujero de ozono, el calentamiento global y  la capa de hielo en la Ant\u00E1rtica.\n\n\nTED en espa\u00F1ol: \n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=pod8QlO4--A\u0026t=22s",
      "release": "2020-07-30T17:00:22Z",
      "duration": "00:13:15",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "epU7lxy68mc",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=epU7lxy68mc"
      }
    },
    {
      "id": "179351f7-2cfc-4e28-9424-1cfcbc3de6bf",
      "title": "Greta Thunberg - \uD83C\uDF0E Calentamiento global - TED",
      "description": "Suscr\u00EDbete al canal \uD83D\uDC46\uD83D\uDC46 https://www.youtube.com/channel/UC8g405kKRolCqGEkfuTum3Q?sub_confirmation=1\n\nA los 15 a\u00F1os, en Estocolmo, Greta explica su ni\u00F1ez con conciencia del peligro ambiental, su s\u00EDndrome de Asperger y su visi\u00F3n de las acciones necesarias. \nEl calentamiento globarl exige acciones, no teor\u00EDas. \nM\u00E1s adelante, traducir\u00E9 el video para que todos lo puedan disfrutar.",
      "release": "2020-07-30T14:00:08Z",
      "duration": "00:11:11",
      "explicit": false,
      "youTubeId": "XaCVeDgWup4",
      "subjects": [
        "Opus Dei"
      ],
      "urls": {
        "youtube": "https://www.youtube.com/watch?v=XaCVeDgWup4"
      }
    }
  ]
}